<entries>
<entry name="Zerkalnyj_mir_33">Вопрос не в том, чтобы быть счастливым по определению, а в том, чтобы впустить счастье в свою жизнь. Мы счастливы ровно настолько, насколько допускаем для себя возможность невероятной удачи. Нужно не заставлять себя быть счастливым, а позволить себе такую роскошь. Представьте на мгновенье невероятную вещь: враждебный, проблемный, трудный, неудобный мир вдруг становится для вас радостным и комфортным. Вы позволяете ему это. Вам решать.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_34">Предположим, вы определили свою цель и приступили к систематической работе с целевым слайдом. Вы осведомлены, что результаты не могут прийти мгновенно. И все же разум начинает беспокойно ерзать: время идет, а ничего не происходит или происходит совсем не то, что ожидалось. Вам придется постоянно напоминать своему разуму о том, что зеркало работает с задержкой, и ему требуется определенная пауза для формирования отражения, то есть воплощения образа в действительность.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_35">Внимание должно быть зафиксировано на конечной цели, как будто она уже достигнута. Течение вариантов, если ему не мешать, направляет ход событий по наиболее оптимальному руслу. Примитивный разум склонен лупить руками по воде и грести против течения, отстаивая свои представления. Теперь, чтобы освободиться от иллюзии, нужно повернуть узколобое намерение разума в обратную сторону – пусть он динамично корректирует свой сценарий, включая туда все непредвиденное.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_36">Вам что-то предлагают – не спешите отказываться. Получаете совет – попробуйте над ним поразмыслить. Слышите чужое мнение – не торопитесь вступать в дискуссию. Вам кажется, что кто-то делает что-то не так – ну и пусть. Обстоятельства изменились – не нужно бить тревогу – попробуйте принять изменения. Чем бы вы ни занимались, действуйте так, как будет проще всего. Стоите перед выбором – отдавайте предпочтение варианту, который дается легче.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_37">Смотрясь в зеркало, нужно двигать не отражение, а сам образ – свое отношение и направленность мыслей. Другими словами, «двигать собой». Вы – владелец своей удачи. Своей волей вы объявляете любое событие или обстоятельство благоприятным, играющим в вашу пользу. Вы – вершитель реальности, если умеете «двигать собой», предоставляя также и миру свободу движения. Вершитель – это не столько активный деятель, сколько наблюдатель. Не подчинить, а позволить – вот чем отличается его воля.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_38">Если человек убежден, что судьба – это предопределенность, и от нее не уйдешь, тогда действительно реализуется некий предрешенный сценарий. В пространстве вариантов, безусловно, существует отдельный поток, вдоль которого будет продвигаться кораблик жизни, если его пустить по воле волн. Вопрос о судьбе – это вопрос выбора: избрать ли судьбу предначертанную или предпочесть свободную. Все дело лишь в вашем убеждении – что выбираете, то и получаете.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_39">Жизнь – как река. Если вы гребете сами, то имеете возможность выбирать направление, а если просто отдаетесь течению, то вынуждены плыть в русле потока, в котором оказались. Хотите карму – будет вам карма. Думая о том, что ваша участь зависит от каких-то неумолимых обстоятельств или ошибок прошлых жизней, вы тем самым реализуете соответствующий вариант. Воля ваша, ведь вы – сын Бога. Ну, а если желаете быть вершителем, то и это в вашей власти.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_20">Целеустремленность направляет энергию намерения в строго определенную сторону. Необходима концентрация. Концентрация – это не напряжение, а сосредоточенность. Обычно мыслемешалка работает сама по себе. Идеи рождаются и гаснут бесконтрольно, мысли скачут с одной темы на другую. Разум «сучит ножками», как младенец. Чтобы управлять реальностью, нужно стремиться держать свои мысли под контролем. Поначалу это немного напрягает, но потом входит в привычку.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_21">Приучайте себя думать о том, чем занимаетесь в данный момент. Ничего не делайте просто так, бездумно, плавая в аморфном киселе неуправляемых мыслей. Провозглашайте декларацию намерения. Это не значит, что надо постоянно быть в готовности номер один. Отпускайте размышления в дрейф сколько угодно, но делайте это намеренно, по принципу: если мой разум блуждает, то лишь потому, что я позволяю. И так же намеренно возвращайтесь к сосредоточенному состоянию, когда это необходимо.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_22">Надо стремиться к тому, чтобы образ ваших мыслей по большей части содержал картину, которую вы хотели бы видеть в отражении дуального зеркала. Для достижения цели не обязательно находиться в идеальном состоянии единства души и разума. Достаточно систематически фиксировать внимание на целевом слайде. Управляя ходом своих мыслей, вы подчиняете реальность своей воле.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_23">Неважно, что мысли то и дело выходят из-под контроля. Главное, заиметь обыкновение возвращать их в русло целевого слайда. Когда по привычке ваши мысли снова и снова возвращаются к цели, слайд становится постоянным спутником – его картина всегда находится в фоне, в контексте всего, происходящего с вами. В таком случае можете не сомневаться – образ будет сформирован, и зеркало мира неизбежно отразит его в реальности.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_24">У каждого человека имеется отдельный слой мира. Можно сказать, что отражающая поверхность дуального зеркала многослойна. Всякое живое существо, родившись, получает в распоряжение свою зеркальную пластину. Из мыслей и намерений индивида складывается образ, который в отражении создает отдельную реальность. Множество всех реальностей накладывается друг на друга, образуя то, что мы наблюдаем в материальной действительности.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_25">Индивидуальная реальность формируется двумя способами: физическим и метафизическим. Другими словами, свой мир человек создает своими действиями и мыслями. Мыслеобразы здесь играют главенствующую роль, поскольку создают значительную долю материальных проблем, с которыми человеку приходится бороться большую часть времени. Трансерфинг имеет дело с исключительно метафизическим аспектом.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_26">Слой мира может иметь как светлые, так и хмурые тона. Все зависит от того, как человек выстраивает образ своих мыслей – чем больше там негатива, тем мрачнее действительность. Свою отдельную реальность, как и тело, нужно содержать в чистоте. Все негативные мысли необходимо решительно и жестко отбрасывать прочь, чтобы они не портили ваш мир. Точно так же следует выносить из дома мусор и убирать грязь. Нужно избавиться от всякого хлама.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_27">Самым деструктивным является чувство вины. Если вы замечаете, что мир наказывает вас или унижает, ведет себя так, будто издевается, пытается подчинить – значит, имеются все признаки болезни. Гоните эту заразу прочь. Чувство вины – это зарвавшийся гость в вашем доме, который, развалившись в кресле с ногами на столе, диктует вам свои условия. Вы вполне способны вышвырнуть его вон, если осознаете, что это в вашей власти. Даже в случае, если вы действительно в чем-то провинились, у вас имеется право просить прощения всего один раз.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_28">Необходимо прекратить оправдываться. Здесь имеет место тот особый случай, когда лечение болезни как следствия устраняет его причину. Вам не нужно себя убеждать, что вы никому ничем не обязаны. Просто следите за своими обычными действиями, для чего потребуется осознанность. Если раньше вы имели привычку по малейшему поводу извиняться, то теперь заимейте другую привычку: объяснять свои поступки только в том случае, когда это действительно необходимо.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_29">Чтобы избавиться от комплекса неполноценности, требуется сознательно переориентировать намерение: вместо того чтобы стараться себя показать, нужно вообще прекратить всякие попытки искусственного повышения своей значимости. Если человек этого не делает, окружающие интуитивно чувствуют, что его значимость не нуждается в подтверждении. А коли так, к человеку начинают относиться с большей симпатией и почтением. В результате душа и разум постепенно проникаются убеждением, что «я действительно чего-то стою».</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_30">У вас нет необходимости верить в успех и убеждать себя. Все что требуется – это перенаправить намерение на соблюдение зеркальных принципов. После того как они начнут действовать, вы заметите, что в реальности происходят значительные перемены. Ваш разум убедится, что зеркало и вправду работает. До него наконец дойдет, что успех достигается совсем не так, как он себе представлял. В результате душа и разум успокоятся, страх и сомнения исчезнут, и мир двинется навстречу.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_31">Критика, даже если она справедлива, крайне невыгодна. Очень неблагодарное это дело. Равновесные силы с целью восстановления баланса плохого и хорошего сделают все для того, чтобы на скамью подсудимых сел сам обвинитель. Причина и повод всегда найдутся. Принцип бумеранга тоже никто не отменял. Так что на всякое осуждение со своей стороны лучше наложить табу.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_32">Когда вам совсем плохо, нужно выправить реальность – вывести слой своего мира из мутного облака на чистое пространство. Займитесь тем, что вам больше всего нравится. Возьмите для исправления реальности специальный тайм-аут, в течение которого вы будете просто отдыхать, не думая о проблемах. Это время стоит того, ведь слой очистить необходимо – от него многое зависит. Купите любимое лакомство. Посвятите весь день себе, своим удовольствиям. Поухаживайте за собой, заботливо уложите себя в кроватку: «спи, мой хороший, твой мир обо всем позаботится».</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_33">Вы почувствуете, как окружающая действительность начинает приобретать все более теплые, уютные оттенки. Вас поразит, насколько все это реально. Материальный мир, ранее казавшийся таким стационарным, начинает буквально на глазах пластично трансформироваться. Гнетущая атмосфера спадает, остановившиеся часы опять тикают, люди начинают относиться с большей симпатией. Это гигантское дуальное зеркало действует просто ошеломляюще. Реальность движется в пространстве вариантов незаметно, как минутная стрелка, – но она движется.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_34">Основной принцип: вы стоите перед зеркалом мира и формируете в мыслях тот образ, который хотите получить в реальности. Вы должны находиться внутри воображаемых событий: чем занимаетесь, когда цель уже достигнута, что чувствуете, как себя ощущаете, что вас окружает, что происходит. Находясь в центре слайда, вы представляете, как умеете, все то, к чему стремитесь. Здесь нет никаких жестких правил. Все делайте так, как у вас получается.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_35">Целевой слайд определяет вектор течения вариантов. Если крутить его в мыслях систематически, поток событий и обстоятельств будет направлен к цели. В начале пути вам не обязательно иметь четкий план и знать, как он может быть реализован. О средствах думать не следует. В нужное время откроются нужные двери – конкретные пути и возможности – и вы их увидите. Нельзя ставить жесткие условия о том, как цель должна быть достигнута. Ваше дело – сосредоточиться на конечном результате.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_36">Визуализация процесса: «У меня все получается просто замечательно, сегодня лучше, чем вчера, а завтра будет лучше, чем сегодня». Если вы держите в мыслях целевой слайд, все обстоятельства работают на достижение цели, пусть даже кажется, что это не так. Прокруткой слайда можно заниматься когда угодно и сколько угодно. Но обязательно делать это хотя бы полчаса в день, если вы действительно намерены достичь своей цели.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_37">Старайтесь всякие мысли, которые приходят вам в голову, приводить к общему знаменателю вашей цели. Обычно мысли, даже произвольные, выстраиваются в логический ряд, цепляясь друг за друга. Завершайте логическую цепочку каким-либо фрагментом целевого слайда. Просто напоминайте себе время от времени о том, к чему вы в конечном итоге стремитесь. О чем бы вы ни думали, чем бы ни занимались, возвращайте свое внимание к цели. Пусть слайд станет фоновой заставкой – каждое событие, каждый блок информации должен вами восприниматься в его контексте.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_38">Всегда помните о том, что вы не пожелание высказываете, а выражаете твердое намерение и рассматриваете цель как неизбежный финал. Если не можете сказать «я имею», скажите, по крайней мере, «я собираюсь иметь». Чтобы в самом деле вознамериться получить свой заказ, необходимо сделать что-либо конкретное, подтверждающее серьезность намерения. Не обязательно изобретать магические ритуалы, но следует предпринять конкретные шаги, свидетельствующие о том, что вы настроены решительно.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_39">Регулярность – это главное условие успеха. Вам может казаться невероятным, что вот так просто, своими мыслями, вы способны сформировать свою реальность. А вы когда-нибудь пробовали, хоть в течение месяца, систематически, осознанно направлять свои мысли к цели? скорей всего, нет. Вы привыкли пускать свои мысли на самотек. Они распыляются бесформенной массой в пространстве, поэтому ощутимых результатов не видно. Реальность нельзя сформировать единичным пожеланием.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_40">Нужно понять одну простую вещь: в этом мире есть вы и есть зеркало. До тех пор, пока ваше внимание зафиксировано на отражении, вы пребываете внутри зеркала. Все, что там происходит, происходит независимо от вас. Ваша жизнь похожа на компьютерную игру, в которой правила определены не вами. Конечно, вам дозволено предпринимать какие-то попытки оказать воздействие на то, что там творится. Но вы лишены главного: у вас нет возможности выйти из игры.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_41">Именно фиксация внимания на отражении превращает жизнь в бессознательное сновидение, в котором вы находитесь полностью во власти обстоятельств. Реальность довлеет над вами, пока вы, как завороженный, с беспокойством следите за происходящим в зеркале. Точно так же внимание погружается в кинофильм на экране, только в жизни это погружение гораздо глубже. Вы загипнотизированы отражением – оно буквально тянет вас за собой по зеркальному кругу.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_42">Взаперти вас удерживает лишь одно – ваше внимание. Вы способны выбраться из зеркала. Внутри него – бессознательный сон, снаружи – осознанное сновидение. Для того чтобы выйти наружу, нужно перевести внимание с отражения на образ. Осознав, что стоите перед зеркалом, вы обретаете способность формировать реальность по образу своих мыслей. Освободившись от иллюзии, вы должны перенаправить ход мыслей на конечную цель. Зафиксировать внимание и намерение на цели.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_43">Недостаточно перенаправить ход мыслей – необходимо еще переключить контроль разума с разработки сценария на его динамическую корректировку. Обычно разум противится, если наступающее событие не укладывается в его представления. Теперь должно быть все наоборот. Всякий раз, как разум проявляет недовольство по поводу нестыковки со сценарием, необходимо встрепенуться и с готовностью принять изменение: все идет как надо.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_44">Возьмите себе намерение вершителя: «Все идет как надо, потому что я так постановил. В своем мире я распоряжаюсь, как хочу. Я уже не во власти обстоятельств, но и не пытаюсь управлять ими. Прокручивая в мыслях целевой слайд, я формирую не обстоятельства, а конечную картину мира, в котором намерен жить. Обстоятельства формируются внешним намерением и течением вариантов. Мое дело – задать вектор течения, а по какому руслу оно двинется, меня не заботит».</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_45">Однажды вы пробуждаетесь в своем зеркальном сновидении. Вокруг что-то происходит. Обычные события и декорации, но вы смотрите на все по-другому, словно вырвались из потока событий и очутились в центре огромного сферического зеркала. Вы – часть этой реальности и в то же время существуете отдельно, независимо. Точно так же вы осознаете свою «отдельность», когда просыпаетесь во сне и понимаете, что теперь сон зависит от вас, а не вы от него. Вы оказались снаружи этого мира – вышли из зеркала.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_46">Все люди догадываются, что для достижения новых, непокоренных вершин успеха нужно выйти из общего строя и отправиться своей дорогой, но все равно продолжают упорно шагать по чужим следам, стараясь повторить чужой опыт. Что же делает человека избранным? его цели и двери – уникальная, присущая ему одному стезя. Как только вы пойдете своей дорогой, вам откроются сокровища мира. И тогда другие будут на вас смотреть и удивляться, как это вам удалось.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_47">Если у вас есть базовые сведения из определенной области, душа может настроиться на соответствующий сектор пространства вариантов и получить оттуда новое знание, о котором нигде не прочитаешь. Задайте вопрос себе самому, сформулируйте его четко, и на время забудьте. Через несколько дней ответ придет сам. Если не придет, задавайтесь этим вопросом время от времени снова. Может, ответ придет через несколько месяцев, но он придет непременно.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_48">Нужно иметь дерзость воспользоваться своим правом на знание, прекратить искать ответы на вопросы в чужих книгах. Просто изменить направление намерения: не получать, а создавать. Чем вы отличаетесь от авторов книг, которые читаете? только тем, что они изменили направление намерения – перестали искать и принялись творить. Они прекратили идти на поводу у признанных авторитетов и отважились отправиться своим путем. Возьмите и вы свое право быть правым.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_49">Возьмите себе право быть избранным. Скажите: «с этого момента я выбрал себя». Вы не потому имеете право, что достойны и способны – оно, это право, у вас просто есть. В пространстве вариантов есть все, и там имеется нечто самое главное, предназначенное лично для вас – вердикт на ваше право. Это ваш пропуск в вечность, санкция на привилегию вершить свою реальность. Мир – это зеркало, он соглашается с каждым, кто смеет выносить свой вердикт.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_50">На пороге у вечности стоит Привратник – абсолютный закон, охраняющий доступ ко всему, что там находится. Этот неумолимый страж впускает только тех, кто имеет дерзость воспользоваться своим правом вершителя. Пропуском послужит ваш вердикт: «я могу и достоин, потому что так решил. Я не хочу и не надеюсь – я намерен». Возьмите же свое право, и Привратник распахнет перед вами врата в вечность. За этими вратами вас ждет мир, где невозможное становится возможным.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_0">Весь мир можно представить в виде гигантского дуального зеркала, по одну сторону которого лежит физическая вселенная, а по другую простирается метафизическое пространство вариантов. В отличие от ситуации с обычным зеркалом, материальный мир выступает в качестве отражения, образом которого служит намерение и мысли Бога, а также всех живых существ – его воплощений.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_1">В какой-то мере окружающая действительность формируется, как это принято считать, в результате непосредственных действий человека. Но мыслеформы обладают не меньшей силой, просто их работа проявляется не так явно. Во всяком случае, наибольшее число проблем возникает из-за негативного отношения. А потом всю эту заваренную метафизическим способом кашу приходится расхлебывать на физическом уровне, что только усложняет дело.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_2">Если человек убежден, что в этом мире все самое лучшее уже распродано, тогда для него, в самом деле, остаются одни пустые полки. Если он думает, что за хорошим товаром необходимо выстоять огромную очередь и дорого заплатить, так оно и происходит. Если ожидания пессимистичны и наполнены сомнениями, они непременно оправдываются. И если человек ждет встречи с недружелюбным окружением, его предчувствия сбываются. Однако стоит человеку проникнуться невинной мыслью, что мир для него приберег все самое лучшее, как и это тоже почему-то срабатывает.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_0">Первейшей является потребность хоть в какой-то мере самостоятельно распоряжаться этой своей жизнью – вот в чем состоит фундаментальный принцип, лежащий в основе поведения всех существ. Все остальное, в том числе инстинкт самосохранения и размножения, является следствием этого принципа. Другими словами, цель и смысл жизни любых существ состоит в управлении реальностью.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_1">Чем бы ни занималось живое существо, все сводится к попыткам взять окружающую действительность под свой контроль. Это есть основной мотив и первейший источник любого намерения, которое лежит в основе деятельности всех существ. Бездеятельность представляет собой отсутствие контроля. Следовательно: скуки как таковой не существует – есть лишь постоянная и неутолимая жажда управлять реальностью. Хоть как-нибудь, но подчинить ее своей воле. Игра в этом смысле выступает как моделирование управляемой реальности.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_2">Зрелище для наблюдателя опять же является игрой, в которой моделируется управление реальностью. Музыка, книги, кино или шоу – это все качели для души и разума. Изнурительный бег напряженных мыслей прекращается и переходит в полет на крыльях изящной мелодии или захватывающего сюжета. Что бы там ни происходило с героями картины, все это – лишь прирученная, дрессированная реальность, и наблюдатель беззаботно наслаждается представлением.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_3">Фантастика необычна. Ей быть необычной позволительно, до тех пор, пока она нереальна. Она далеко. А реальность обыденна в силу своей близости, но в то же время, она недоступна, потому что на нее трудно повлиять. Повседневная действительность не скучна – она обыденна, поскольку неуправляема. Ее нелегко подчинить правилу «будет так, как я хочу». Поэтому человек стремится спрятаться от такой реальности в игру, где все просто и предсказуемо.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_4">Избыточные потенциалы возникают, когда каким-либо качествам придается излишне большое значение. А отношения зависимости складываются между людьми в том случае, если они начинают друг с другом себя сравнивать, противопоставлять и ставить условия типа «если ты так, тогда я так». Сам по себе избыточный потенциал не так страшен до тех пор, пока искаженная оценка существует безотносительно, сама по себе. Но, как только искусственно завышенная оценка одного объекта ставится в сравнительное отношение с другим, возникает поляризация, порождающая ветер равновесных сил.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_5">Равновесные силы стремятся устранить возникшую поляризацию, и действие их в большинстве случаев направлено против того, кто эту поляризацию создал. Ветер равновесных сил всегда дует в сторону вашей неприязни. Все, что вам не нравится, будет с вами. Если вы не досаждаете своим надоедливым соседям, то это лишь потому что им на вас начихать. Они не придают вам значения и не включают в слой своего мира, а потому и не страдают от вас.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_6">Предмет или свойство, которому придается особое значение, притягивает к себе объекты с противоположными качествами. А значение, как известно, усиливается в сравнении и противопоставлении. Если имеется один полюс, должен найтись и другой. Поляризация создает магнит для неприятностей. Притягивается все то, что вызывает неприязнь. Все, что раздражает – преследует. Все, что крайне нежелательно – случается.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_7">Человек не понимает, что патология является следствием нарушения равновесия и пытается бороться с окружающим миром, вместо того, чтобы устранить поляризацию. А требуется всего лишь выполнить основное правило трансерфинга: позволить себе быть собой, а другому быть другим. Необходимо отпустить мир на все четыре стороны. Ослабить свою хватку.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_8">В большинстве случаев людьми движут неосознанные мотивы. Но удивительно даже не это, а то, что движущая сила, формирующая бессознательные мотивы, находится не внутри психики человека, а вне ее. Этой силой являются невидимые, но реальные энергоинформационные сущности, порождаемые мысленной энергией живых существ – маятники.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_9">Маятники всегда появляются там, где можно поживиться энергией конфликта. Они не только не поглощают энергию конфликта, но и каким-то образом заставляют людей вести себя так, чтобы этой энергии выделялось еще больше. Они делают все для того, чтобы энергия била через край. Маятники дергают людей за невидимые ниточки, и люди подчиняются, словно марионетки. В то же время маятник не действует умышленно, поскольку не обладает осознанным намерением.</entry>
<entry name="Ravnovesie_36">Вы не обязаны ни перед кем оправдываться и никому ничего не должны. Если действительно вина есть, можно понести наказание, но только не носить вину с собой. Откажитесь от склонности оправдываться, если она у вас есть. Тогда манипуляторы поймут, что вас не за что зацепить и оставят вас в покое. Заберите обратно свое право быть собой и встаньте со скамьи подсудимых. Никто не посмеет вас судить, если вы не считаете себя виновным. Только вы сами добровольно можете дать другим привилегию быть вашими судьями.</entry>
<entry name="Ravnovesie_37">Отважные люди не мучаются угрызениями совести и не страдают чувством вины. Им нечего бояться, потому что они живут в соответствии со своим кредо. Жертве, напротив, свойственна совсем другая позиция: я не уверен, что поступаю правильно, меня могут обвинить, любой может меня наказать. Чувство вины, даже самое слабое и глубоко запрятанное, открывает подсознательные ворота для наказания. Если я испытываю чувство вины, значит, потенциально соглашаюсь, что грабитель или бандит имеют право на меня напасть, а потому боюсь.</entry>
<entry name="Ravnovesie_38">Если человек носит в себе чувство вины, он стремится удержать негативную энергию и нагнетает избыточный потенциал. Попросив прощения, человек отпускает этот потенциал и позволяет энергии рассосаться. Просьба о прощении, признание своих ошибок, замаливание грехов, исповедь – все это методы избавления от потенциала вины. Выписывая себе индульгенцию тем или иным способом, человек отпускает созданный им же потенциал вины и ему становится легче. Необходимо только следить за тем, чтобы покаяние не перешло в зависимость от манипуляторов.</entry>
<entry name="Ravnovesie_39">Отказ от чувства вины – самое действенное средство для выживания в агрессивной среде: в тюрьме, в банде, в армии, на улице. Недаром в преступном мире действует негласное правило: «Не верь, не бойся, не проси». Это правило призывает не создавать избыточных потенциалов. Можно охранять свою безопасность, демонстрируя свою силу. В мире, где выживает сильнейший, это срабатывает. Но это слишком экстенсивный способ. Гораздо эффективней действует исключение потенциальной возможности наказания из подсознания.</entry>
<entry name="Ravnovesie_40">Личная независимость и достоинство ценятся выше, чем сила. Ключ к собственному достоинству – в отсутствии чувства вины. Подлинная личная сила заключается не в способности взять кого-то за горло, а в том, насколько личность может себе позволить быть свободной от чужого влияния. Не надо выдавливать из себя чувство вины. Достаточно просто позволить себе жить в соответствии со своим кредо. Вас никто не имеет права судить. Вы имеете право быть собой. Вы никогда не попадете в ситуацию, где кто-то будет угрожать вам насилием.</entry>
<entry name="Ravnovesie_41">Деньги трудно любить без стремления обладать ими, поэтому здесь практически невозможно избежать отношений зависимости. Можно только стараться свести их к минимуму. Радуйтесь, если к вам пришли деньги. Но ни в коем случае не убивайтесь по поводу их недостатка или утраты, иначе их будет все меньше и меньше. Если человек мало зарабатывает, то типичной его ошибкой будет нытье по поводу того, что денег вечно не хватает. Параметры такого излучения соответствуют бедным линиям жизни.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_35">Ваш разум принимает непредвиденное изменение в течении вариантов за неудачу только потому, что это не входит в его сценарий. Почему бы вам не принять это изменение как должное и не рассмотреть неудачу как успех? Поиграйте в такую игру: встречайте кажущуюся неудачу не с досадой, а с радостным удивлением. Ведь это работает внешнее намерение, оно двигает вас к цели неведомым вам путем. Откуда ваш разум может знать, какой именно путь ведет к цели?</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_36">Не нужно смотреть на то, как идут к успеху другие, и стараться от них не отставать. Не поддавайтесь стадному инстинкту, у вас свое предназначение. Большинство идет по проторенным дорогам, но подлинного успеха добиваются единицы – те, кто не подчинился правилу «делай как я» и пошел независимо по своей тропинке.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_9">Подражатели слепо идут по пути внутреннего намерения к чужой цели, определенной маятником моды. Они не задумываются о своих предпочтениях и подчиняются правилу маятников «делай как я». Внешняя сторона моды – это стиль, а внутренняя сущность – это то, что идет именно вам в контексте данного стиля. Сильное впечатление производит не общепринятая красота, а удачно подчеркнутая индивидуальность.</entry>
<entry name="Mayatniki_0">Маятники - это энергоинформационные структуры, они существуют в тонком мире и питаются энергией людей, в основном энергией конфликта и негативными эмоциями. Люди не отдают себе отчета в том, что невольно действуют в интересах маятников. Человек, чем- то раздраженный, озабоченный или испуганный, словно впадает в ступор, погружается с головой в свою проблему, как в сновидение, и перестает видеть и осознавать, что творится в его реальности.</entry>
<entry name="Mayatniki_1">Человек, оказавшийся под властью деструктивного маятника, теряет свободу. Он вынужден жить по законам маятника и быть винтиком в большом механизме - нравится ему это или нет. Например система развивается как самостоятельная структура, независимо от воли отдельных чиновников. Конечно, влиятельный чиновник может принимать самостоятельные решения, но эти решения не могут идти вразрез с законами системы, иначе такой приверженец будет отвергнут.</entry>
<entry name="Mayatniki_2">Очень часто люди, прельстившись на рекламные штучки маятника, уходят далеко в сторону от счастья, которое было совсем рядом. Идут в армию и погибают. Поступают в учебное заведение и напрасно осваивают не свою профессию. Находят чуждую, но якобы престижную работу и утопают в болоте проблем. Связывают свою жизнь с чужим человеком и потом страдают. Маятники призывают вас отдать всего себя на службу чему-то или кому- то, оставаясь равнодушными к своей судьбе.</entry>
<entry name="Mayatniki_3">Маятникам невыгодно, чтобы человек имел способность выбирать свою судьбу. Ведь если человек будет свободен в своем выборе, он обретет независимость. Маятникам выгодно держать приверженцев под контролем, поэтому они изобретают всевозможные способы манипуляции. Какими бы оправдательными лозунгами ни прикрывались войны, революции и прочие конфликты, суть у них одна - это битва маятников за своих приверженцев.</entry>
<entry name="Mayatniki_4">Во главу человеческих пирамид ставятся фавориты маятников. Фаворит вовсе не обязательно должен обладать особо выдающимися качествами. Как правило, фаворитами становятся приверженцы, параметры которых наиболее оптимально вписываются в структуру маятника. Если параметры фаворита перестают отвечать требованиям системы, он безжалостно устраняется. Главный критерий заключается не в том, насколько хорошо человек делает свою работу, а в том, насколько он это делает правильно с точки зрения системы.</entry>
<entry name="Mayatniki_5">Приверженцам кажется, будто они, выполняя волю маятников, действуют по своему личному убеждению. Но личные убеждения приверженцев в большинстве случаев захвачены маятниками. Как только человек настроился на частоту маятника, возникает взаимодействие между ним и маятником на энергетическом уровне. Возникает своего рода захват, петля с обратной связью. Приверженец излучает на резонансной частоте маятника, а тот в свою очередь тоже немного подпитывает энергией приверженца, чтобы сохранить влияние.</entry>
<entry name="Mayatniki_6">Например, маятник политической партии проводит агитацию, зацепляет приверженца и дает ему некоторую энергетическую подпитку в виде чувства правоты, удовлетворения, достоинства, значимости. Приверженцу кажется, что он имеет контроль над ситуацией - он может выбирать. На самом деле это его выбрали и установили над ним контроль. Внешне это выглядит как убежденность приверженца в том, что он реализует свою волю. Однако воля эта ему искусственно и незаметно навязана маятником.</entry>
<entry name="Mayatniki_7">Большая часть мыслей и поступков людей лежит в области бессознательного. Человек отдает энергию маятнику, когда излучает мысленную энергию на резонансной частоте маятника. Маятнику подходит как положительная, так и отрицательная энергия. Главная задача маятника состоит в том, чтобы зацепить, задеть человека за живое, неважно каким образом, лишь бы мысли человека были заняты маятником.</entry>
<entry name="Mayatniki_8">Если человек восстает и открыто выступает против поработившего его маятника, то в таком поединке человек всегда терпит поражение. Маятник может быть побежден только другим маятником. Активно бороться с тем, чего вы не хотите - значит прилагать все усилия для того, чтобы это было в вашей жизни. Чем сильнее желание избежать чего-либо, тем больше вероятность это получить.</entry>
<entry name="Mayatniki_9">Вас повсюду преследует то, чего вы активно не хотите, то есть боитесь, ненавидите, презираете. С другой стороны, есть много такого, чего бы вам тоже не хотелось, но это вас в данный момент не очень-то волнует. В таком случае, в вашей жизни этого и нет. Но как только вы впустите в себя нежелательное, проникнетесь неприязнью и начнете лелеять это чувство, нежелательное обязательно материализуется в вашей жизни.</entry>
<entry name="Koordinacija_18">Что касается промывания мозгов через информационные сети, здесь требуется главным образом осознанность. Пропускайте мимо ушей любую негативную информацию. Вас со всех сторон пытаются чем-то заинтересовать, увлечь, что-то вам навязать. За любой группой людей стоит маятник. Приверженцы, исполняющие его волю, зачастую не осознают истинных целей маятника. Постоянно задавайте себе вопрос: кому и зачем это нужно? а нужно ли это вам?</entry>
<entry name="Koordinacija_19">В общем, задача сводится к тому, чтобы осознанно нарушить правила игры. Это можно сделать двумя способами. Либо сбросить важность и провалить маятник в пустоту своего равнодушия, либо погасить его, прореагировав неадекватно. Если у вас не очень получается с важностью, тогда отдавайте предпочтение второму способу. Любая неадекватная реакция на провокацию является грубым нарушением правил игры.</entry>
<entry name="Koordinacija_28">Не крутите целевой слайд насильно. Не надо стараться. Не делайте это напористо и с нажимом. Ведь это опять борьба. Просто доставьте себе удовольствие праздничными мыслями. Откажитесь от важности и прекратите свою битву. В битве вы ничего не добьетесь. Вы потому и продолжаете битву, что для вас все вокруг имеет завышенную важность. Вы не сможете позволить себе иметь, в то время как яростно сражаетесь за место под солнцем.</entry>
<entry name="Koordinacija_29">Действуя с напором, вы создаете избыточный потенциал. Нужна не решительность, а праздная, беззаботная решимость. Расслабьтесь, отпустите свою хватку, и просто примите к сведению, что вы берете свое. Чтобы сходить в киоск за газетой, вам не нужна решительность и напор. Если газеты не будет, вас это не расстроит, вы просто пойдете в другой киоск. Отпустите свою мертвую хватку.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_10">Вы способны создавать великолепные шедевры искусства, делать гениальные открытия, добиваться выдающихся результатов в спорте, бизнесе, любой профессиональной деятельности. Для этого вам требуется всего лишь обратиться к своей душе. Она имеет доступ к любым знаниям, произведениям и достижениям. Просто вы еще не просили ее об этом.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_11">Все что вам нужно, это принять за аксиому тот факт, что ваша душа умеет все, а потом позволить себе этим воспользоваться. Да, именно вот так просто и одновременно непостижимо. А вы все-таки позвольте себе роскошь иметь. Решимость иметь зависит только от вас. Вы способны на все.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_12">Именно тот факт, что вы достойны всего самого лучшего и способны на все, скрывается от вас очень тщательно. Вам внушают, что вы будете наивны, если поверите в свои неограниченные возможности. Но дело обстоит как раз совсем наоборот. Проснитесь и стряхните наваждение. Игра будет по вашим правилам, если вы осознанно воспользуетесь своими правами.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_13">Задача состоит в том, чтобы позволить себе быть собой. Разве маски, которые вы носите, помогли вам достичь успеха, благополучия, счастья? вам нет необходимости менять себя, это будет только еще одной маской. Если вы сбросите маски, навязанные деструктивными маятниками, откроется сокровище, спрятанное в вашей душе.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_14">Вам нравятся произведения гениев искусства, науки, бизнеса, спорта, эстрады, кино? вы можете стать одним из них. Произведения гения вам нравятся именно потому, что они рождены его душой. Ваше творение понравится другим точно так же только в том случае, если будет исходить от вашей уникальной души. Все, что является обыкновенным, посредственным, создано разумом. Творения разума, как и сам разум, не уникальны. Уникальна только ваша душа.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_15">На протяжении всей жизни человеку пытаются внушить, что успех, богатство, слава – это удел избранных. Человеку постоянно дается понять, что он далек от совершенства, что другие лучше и достойнее, чем он. Кто в это не поверил, получает и успех, и богатство, и славу в избытке. Вот так все просто. Не просто лишь одно – поверить, что вы этого заслуживаете и способны добиться. Но вы действительно сможете поверить, если у вас будет такое намерение.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_16">Звезды рождаются самостоятельно. Но зажигают их маятники. Какую цель они преследуют, возводя на пьедестал своих фаворитов? Маятники пытаются вам доказать, что лишь единицы обладают уникальными способностями и качествами. Это не всем дано, поэтому надо упорно трудиться, чтобы добиться успеха. Маятники не отрицают, что каждый может добиться успеха, но тщательно скрывают тот факт, что уникальными способностями и качествами обладает каждый человек.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_17">Если приверженцы выйдут из-под контроля и станут свободными личностями, маятник развалится. Маятник чувствует себя лучше всего, когда приверженцы мыслят и действуют в одном направлении. Единообразие в мыслях приверженцев является условием зарождения и существования маятника. Яркая индивидуальность звезды является исключением, которое, скорей, подтверждает правило, потому что является именно исключением. А правило гласит: «делай как я!»</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_18">Многие попадаются в ловушку маятников и стремятся быть похожими на своих кумиров, подражают им, вешают в своей комнате их плакаты. Разум слепо идет на поводу у маятников. Бестолковый разум дает понять душе, что она несовершенна. Он словно говорит ей: «даже я, с моими способностями, не могу добиться успеха. А где уж тебе! вот эти люди – другое дело. Видишь, какие они! Надо брать с них пример. Так что сиди уж, помалкивай, со своим несовершенством, а я буду изо всех сил стараться быть похожим на них».</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_4">Чудак, не ведающий о том, что все дается очень непросто, однажды непостижимым образом оказывается у прилавка, к которому только что подвезли товар, как будто специально для него. И оказывается, первый покупатель все получает бесплатно. А позади уже выстраивается длинная очередь из тех, кто убежден: реалии жизни гораздо мрачней, а дуракам – им просто везет.</entry>
<entry name="Koordinacija_35">Разум с удивлением встает перед фактом, что его контроль не требуется. Все получается само собой. Впрочем, для разума вполне достаточно наличия самого факта, даже если он толком не понимает в чем тут дело. Равновесие просто держится и все, поэтому разуму приходится с этим смириться. Разум больше не будет навязывать свой контроль, поскольку убедился, что это не требуется.</entry>
<entry name="Koordinacija_36">Нужно использовать привычку разума держать все под контролем и предложить ему новую игру. Суть этой игры заключается в том, чтобы при любом неприятном обстоятельстве проснуться, сознательно оценить важность и изменить свое отношение. Вы можете сами убедиться, что эта игра понравится вашему разуму. Принцип игры – нарушить ее правила, прореагировать неадекватно.</entry>
<entry name="Koordinacija_37">Еще один принцип – координация намерения. Руководствуясь этим принципом, вы сможете добиться такого же успеха в позитивном, какого негативисты добиваются в своих худших ожиданиях. А звучит он так. Если вы вознамеритесь рассматривать кажущееся негативным изменение в сценарии как позитивное, тогда все именно так и будет.</entry>
<entry name="Koordinacija_38">Каждое событие на линии жизни имеет два ответвления – в благоприятную и в неблагоприятную сторону. Всякий раз, сталкиваясь с тем или иным событием, вы делаете выбор, как к нему относиться. Склонность к негативизму заставляет человека выражать недовольство и выбирать неблагоприятное ответвление. Но если вы рассматриваете событие как позитивное, вы попадаете на благоприятное ответвление линии жизни.</entry>
<entry name="Koordinacija_39">Стоит вам выйти из равновесия, как тут же следует драматическое развитие негативного сценария. Как только вас что-то раздосадовало, следом идет новая неприятность. Вот так и получается, что «беда никогда не приходит одна». Но череда неприятностей следует не за самой бедой, а за вашим отношением к ней. Закономерность формируется вашим выбором, который вы делаете на развилке.</entry>
<entry name="Koordinacija_0">Неуверенность создает замкнутый круг. Чем сильнее важность и желание, тем больше неуверенность. Чем крепче хватка контроля над собой и ситуацией, тем сильнее скованность. Чем больше тревога и беспокойство, тем скорей они оправдываются. Чувство вины вообще превращает жизнь в жалкое прозябание неудачника.</entry>
<entry name="Koordinacija_1">Воздействуя на мир с напором и решительностью, человек стремится возвести стену своей уверенности. Такой путь требует больших энергозатрат, но стена уверенности все равно то и дело рушится. Энергия силового воздействия идет на создание избыточных потенциалов и на сопротивление течению вариантов. В любом случае человек рано или поздно терпит поражение, и ему приходится снова бороться и возводить стену уверенности.</entry>
<entry name="Koordinacija_2">Уверенность как опора мне не нужна, потому что если у меня нет важности, мне нечего защищать и нечего завоевывать. Мне нечего бояться и не о чем беспокоиться. Если ничто не имеет для меня избыточного значения, слой моего мира не искажен избыточными потенциалами. Я отказываюсь от борьбы и двигаюсь по течению. Я пустой, поэтому меня не за что зацепить. Но это не значит, что я подвешен в вакууме. Именно теперь, если пожелаю, я получаю свободу выбора. Мне нет необходимости бороться. Я просто спокойно иду и беру свое.</entry>
<entry name="Koordinacija_3">Самоуверенность – это та же робость, только вывернутая наизнанку. Это когда на пустом месте возникает видимость того, чего там не должно быть. Если уверенность ни на чем не основана, так же возникает избыточный потенциал. Но дело здесь не только в самом потенциале, а в том, что, действуя самоуверенно, вы задеваете чьи-то интересы.</entry>
<entry name="Koordinacija_4">Откуда берется спокойствие? если нет внутренней важности, не требуется никому ничего доказывать. Отсюда и спокойствие. Когда вы чувствуете себя важной персоной, возникает стремление всем это показать и появляется избыточный потенциал. Тогда равновесные силы будут делать все, чтобы развенчать миф о вашей важности. Постоянно будут создаваться условия, при которых ваша уверенность испытывается на прочность.</entry>
<entry name="Koordinacija_5">Малейшее чувство своей ущербности также толкает человека на борьбу за повышение и утверждение своей значимости. Откажитесь от необходимости всем и себе что-то доказывать и примите свою значимость за аксиому. Выбрав борьбу за собственную значимость, вы потратите на это всю свою жизнь. Отказавшись от этой борьбы, вы обретете значимость сразу.</entry>
<entry name="Koordinacija_6">Неуверенность в себе – это, прежде всего, низкая самооценка. Как повысить свою самооценку? Не надо ни верить, ни уговаривать себя. Откажитесь от борьбы за свою значимость. Окружающие начнут относиться к вам более почтительно, как если бы ваша значимость в их глазах выросла. Когда вы встанете перед этим фактом, необходимость убеждать себя и верить отпадет. Вы просто будете знать.</entry>
<entry name="Koordinacija_7">Как избавиться от чувства вины? Прекратите оправдываться перед окружающими. Оправдывайтесь только в крайнем случае, когда вам действительно необходимо объяснить свои поступки. Помните, никто не вправе судить вас, за что бы то ни было, если вы не причинили никому вреда. Не обвиняйте себя публично и не защищайтесь. Пусть манипуляторы провалятся в вашу пустоту.</entry>
<entry name="Koordinacija_8">Отказавшись от борьбы за свою значимость и прекратив оправдываться, вы сведете счеты со значительной частью своей внутренней важности. Чувство вины и озабоченность собственной значимостью – это основные проявления внутренней важности. Все остальные избыточные потенциалы являются производными этих двух.</entry>
<entry name="Koordinacija_9">Как неуверенность, так и уверенность требуют затрат энергии. В первом случае энергия расходуется в основном на тревогу и беспокойство, а во втором – на силовое преодоление препятствий. Это очень экстенсивные методы взаимодействия с внешним миром. Но все на самом деле гораздо проще. Стоит вам осознанно сбросить внешнюю важность и прекратить бороться с течением вариантов, как препятствия устранятся сами собой.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_24">Индивидуальность является исключением, подтверждающим правило «делай как я». Правило создает стереотипы. Звезда нарушает правило, и маятникам приходится признать, что это исключительный случай, но стереотипы все же остаются в силе. Так вот, все звезды представляют собой исключительные случаи. И ваш случай тоже будет исключением из общепринятых стереотипов.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_25">Разум, захваченный маятниками, становится тюремщиком души и не позволяет ей реализовать свои способности. Человек просто вынужден вести себя так, как этого требует мир маятников: выражать недовольство, раздражаться, опасаться, соперничать, бороться. Поведение и мысли человека обусловлены его зависимостью от маятников.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_26">Власть маятников держится на важности и неосознанности. Человек реагирует на провокации маятников неосознанно.</entry>
<entry name="Namerenie_2">Чтобы выработать у себя привычку просыпаться, как во сне, так и наяву, необходимо постоянно задавать себе вопрос о реальности происходящего. Отвечайте на вопрос не машинально, а осознанно. Для многих сновидцев фактором, пробуждающим осознанность, является распознавание во сне аномалий, несоответствий и странностей. В большинстве случаев такие вещи не замечаются и воспринимаются спящим как вполне нормальное явление. Именно поэтому следует приучить себя придирчиво оценивать ситуацию и отвечать на вопрос добросовестно.</entry>
<entry name="Namerenie_3">Какой бы совершенной биологической системой ни был наш мозг, он не в состоянии хранить в себе все, что мы можем воспроизвести в своей памяти. Тем более он не может синтезировать такую совершенную виртуальную реальность, как сон. Сознание самостоятельно ничего не воображает, а напрямую подключается к пространству вариантов, которое содержит всю информацию. Мозг хранит не саму информацию, а некое подобие адресов к информации в пространстве вариантов. Поэтому и сны мы не воображаем, а смотрим, как кино.</entry>
<entry name="Namerenie_4">Известно, что во сне человек может наблюдать картины, взятые как будто не из нашего мира. Например, во сне человек может видеть архитектурное сооружение во всех деталях. Причем совершенно ясно, что видеть такое он в принципе нигде не мог. Если сон – это имитация реальности нашим мозгом, тогда откуда берутся образы, которые человек никогда не мог наблюдать? сны не являются иллюзиями в обычном понимании этого слова. Разум не воображает свои сны, он их действительно видит.</entry>
<entry name="Namerenie_5">Сны показывают нам то, что могло бы произойти в прошлом или будущем. Будущее в пространстве вариантов слишком многообразно, поэтому нет никакой гарантии, что во сне мы увидели именно грядущий сектор, который будет реализован. Смежные сектора, в самом деле, содержат сходные сценарии и декорации. Значит, если увиденный сектор лежит недалеко от текущей линии жизни, тогда он может содержать информацию о грядущих реальных событиях. Однако нет никакой гарантии, что увиденный сектор действительно лежит близко к текущей линии.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_10">Воитель, выбравший борьбу, занимает более продуктивную позицию, но его жизнь трудна и отнимает много сил. Как бы человек ни сопротивлялся, он только крепче заворачивается в паутину. Ему кажется, что он борется за свою судьбу, а на самом деле только впустую расходует энергию. Иногда человек одерживает победу. Но какой ценой? Победа выставляется на всеобщее обозрение, и все в очередной раз убеждаются, что лавры даются не так просто. Так создается и укрепляется общественное мнение: чтобы чего-то достичь, нужно упорно трудиться или отважно сражаться.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_11">Проситель и Обиженный безвольно плывут по течению жизни. Воитель, напротив, пытается бороться с этим течением. Исполняя такие роли, человек действует крайне неэффективно. Трансерфинг предлагает совершенно иной путь: не проси и не требуй, а пойди и возьми. Чтобы освободиться от маятников, необходимо отказаться от внутренней и внешней важности. Если вы это сделаете, препятствия на пути к цели просто самоустранятся. Вот тогда вы сможете не просить, не требовать и не бороться, а просто пойти и взять.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_12">Разуму кажется, что он мыслит трезво, но на самом деле он просто идет вразнос по маятникам. А теперь представьте, что вы не сопротивляетесь течению и не вносите в течение лишних завихрений, но и не плывете безвольно, как бумажный кораблик. Вы намеренно двигаетесь в согласии с течением, замечаете встречающиеся мели, помехи, опасные участки, и только плавными движениями сохраняете выбранное направление. Штурвал у вас в руках.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_13">Внешняя важность заставляет разум искать сложные решения простых проблем. Внутренняя важность убеждает разум в том, что он здраво мыслит и принимает единственно верное решение. Волевые решения разума – это в большинстве случаев бессмысленные шлепки руками по воде. Большинство проблем, особенно мелких, решаются сами собой, если не мешать течению вариантов. Оно уже содержит в себе решения всех проблем. Течение вариантов – это роскошный подарок для разума, которым он почти не пользуется.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_14">Течение вариантов идет по пути наименьшего сопротивления. Оптимальность уже заложена в структуре поля информации. Природа не тратит энергию впустую. Разум, захваченный маятниками, постоянно выбивается из течения. Ищет сложные решения простых проблем. Все делается гораздо проще, чем кажется. Отдайтесь этой простоте. К водопаду вас приводит разум, а не течение вариантов.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_15">В любой проблеме зашифрованы ключи к ее решению. Самый первый ключ – двигаться по пути наименьшего сопротивления. Люди, как правило, ищут сложные решения, потому что воспринимают проблемы как препятствия, а препятствия, как известно, преодолевать положено с напряжением сил. Необходимо выработать привычку выбирать самый простой подвернувшийся вариант решения проблемы. Все нужно стараться делать так, как оно делается наиболее легким и простым способом.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_16">Когда вы вошли в состояние равновесия с окружающим миром, просто следуйте за потоком. Вы сами увидите множество знаков, которые вас поведут. Отпустите ситуацию, станьте не участником, а сторонним наблюдателем. Всякий раз, как только вам нужно найти какое-то решение, спросите себя: а какой путь поиска решения самый легкий? выбирайте самый простой путь поиска.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_17">Всякий раз, как только кто-то или что-то отвлекает или сбивает вас с пути, не спешите активно противостоять или уклоняться. Попробуйте сдать себя в аренду и понаблюдайте, что будет дальше. Всякий раз, как только вам нужно что-то сделать, спросите себя: а как это можно сделать проще всего? Позвольте делу делаться так, как оно делается проще. Всякий раз, как только вам что-то предлагают или доказывают свою точку зрения, не спешите отказываться и спорить. Может быть, ваш разум не понимает своей выгоды и не видит альтернативы.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_18">Активизируйте смотрителя. Сначала наблюдайте и только потом действуйте. Спуститесь в зрительный зал, не спешите установить контроль и позвольте игре развиваться насколько возможно самостоятельно, под вашим наблюдением. Не надо лупить руками по воде. Не мешайте вашей жизни двигаться по течению, и вы увидите, насколько вам стало легче.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_19">Влияние оказывает не примета, а ваше отношение к ней. Человек получает то, чего ожидает. Он сам допустил такую возможность в свой сценарий. Именно поэтому вероятность срабатывания приметы возрастает. Если вы верите в приметы, они будут участвовать в формировании событий вашей жизни. Если не верите, но сомневаетесь, влияние примет будет слабее, но все же будет. Если не верите и не обращаете на них внимания, они не будут оказывать на вашу жизнь никакого влияния.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_20">Когда течение вариантов делает поворот, могут появляться путеводные знаки. Знак отличается от обычного явления тем, что он всегда сигнализирует о начавшемся переходе на качественно другую линию жизни. Возникает ощущение, как будто что-то не так. Знаки служат указателями, они говорят нам: что-то изменилось, что-то происходит. Явление, произошедшее на текущей линии жизни, как правило, не настораживает.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_21">Однозначно интерпретировать знаки очень сложно. Не может быть уверенности даже в том, что явление, обратившее на себя ваше внимание, является знаком. Можно только принимать к сведению то, что мир хочет что-то сообщить. Например, получится или нет, успею или нет, сумею или нет, хорошо или плохо, опасно или нет. Интерпретацию знака необходимо сводить лишь к намеку на версию ответа типа «положительно» или «отрицательно». На большую точность не стоит рассчитывать.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_22">Интерпретация примет и знаков – занятие неблагодарное. Слишком ненадежно и непонятно. Единственно, что можно сделать, это принять знак к сведению, усилить бдительность смотрителя и быть более осторожным. Не стоит сильно беспокоиться и придавать большое значение знакам. Однако если вы обратили внимание на знак, не стоит и пренебрегать. Может быть, он несет в себе предупреждение, что надо быть осторожней, или изменить свое поведение, или вовремя остановиться, или выбрать другое направление действий.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_23">Например, я спешу, а мне загораживает дорогу старушка с клюкой, и я никак не могу ее обойти. Что должен означать такой знак? скорей всего, я опоздаю. Или вот мой автобус, который обычно едет не спеша, сегодня почему-то летит как угорелый. Видимо, я где-то зарвался и мне следует быть осторожней. Или вот задуманное никак не поддается, появляются какие-то вязкие препятствия, дело движется со скрипом. Может быть, я выбрал тупиковый путь и мне туда вовсе не надо?</entry>
<entry name="Techenie_variantov_24">Знаки способны вовремя пробудить вас от сна наяву и дать понять, что вы, возможно, действуете в интересах деструктивного маятника и в ущерб себе. Интерпретация даже безобидных знаков, как предупреждение, не будет излишней. Осмотрительность и осознанный, трезвый взгляд на происходящее, никогда не помешают. Главное, чтобы осторожность не перерастала в беспокойство и мнительность. Необходимо заботиться, не беспокоясь. Сдавая себя в аренду, действовать безупречно.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_25">Самые ясные и четкие путеводные знаки – это фразы людей, брошенные как бы невзначай, спонтанно, без предварительного обдумывания. Если вам осознанно пытаются навязать свое мнение, можете пропустить это мимо ушей. Но если брошена спонтанная фраза, которая является рекомендацией что-либо сделать или как поступить, отнеситесь к ней очень серьезно.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_26">Например, вам невзначай бросили: «возьми шарфик, простудишься». Наверняка, если вы не послушаетесь, то потом пожалеете. Или вот вы озабочены какой-то проблемой, а вам кто-то попутно бросает малозначащую для вас рекомендацию. Не спешите отмахнуться и прислушайтесь. Или вот вы уверены в своей правоте, а кто-то между делом, не нарочно, показывает вам, что это не так. Не упрямьтесь и осмотритесь, не лупите ли вы руками по воде.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_27">Душевный дискомфорт – тоже очень ясный знак. Вот вам необходимо принять какое-то решение. Остановитесь и послушайте шелест утренних звезд. А если ваш разум уже принял решение и вы вспомнили про шелест с опозданием, постарайтесь восстановить в памяти, какие чувства вы испытывали, когда принимали решение. Чувства эти можно охарактеризовать, как «мне хорошо» или «мне плохо». Если решение вам далось с неохотой, если было гнетущее состояние, тогда это однозначно «плохо». В таком случае, если решение можно переменить, смело меняйте.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_28">Разум всегда всячески старается обосновать и доказать свою правоту. Вот вы стоите перед выбором: «да» или «Нет». Душа пытается робко возразить: «Нет». Разум отдает себе отчет, что душа говорит «нет», но притворяется, что не слышит и убедительно обосновывает, опираясь на «здравые рассуждения», свое «да». Простой и надежный алгоритм для определения душевного «нет»: если вам приходится себя убеждать и уговаривать сказать «да», значит, душа говорит «нет». Запомните, когда ваша душа говорит «да», вам нет необходимости себя уговаривать.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_29">Необходимо постоянно наблюдать, какие знаки подает вам окружающий мир. Но не следует стремиться видеть знаки во всем. Стоит лишь принимать знаки к сведению и помнить, что они могут быть путеводными. Как только вы забыли, вас сразу берут в оборот маятники, и вы можете стать жертвой обстоятельств. Особенно внимательно нужно проверять желания и поступки, которые способны в корне изменить вашу судьбу.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_30">Течение вариантов освобождает разум от двух непосильных грузов: необходимости рационально решать проблемы и постоянно контролировать ситуацию. Разум в любом случае будет делать ошибки, но их будет гораздо меньше, если он умерит свое усердие и по возможности позволит проблемам разрешаться без его активного вмешательства. Это называется отпустить ситуацию. Нужно ослабить хватку, снизить контроль, не мешать течению, дать больше свободы окружающему миру.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_31">Беда разума в том, что он склонен воспринимать события, которые не укладываются в его сценарий, как препятствия. Разум обычно все заранее планирует, просчитывает, а если потом случается непредвиденное, начинает активно с этим бороться, чтобы подогнать события под свой сценарий. В результате ситуация еще больше усугубляется. Разум не в состоянии идеально спланировать события. Вот здесь и надо дать больше свободы течению. Течение не заинтересовано в том, чтобы сломать вашу судьбу. Это нецелесообразно.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_32">Целесообразность, с точки зрения разума, это когда все идет по заранее запланированному сценарию. Жизнь часто преподносит людям подарки, которые они принимают с неохотой, потому что они их не планировали. Именно нежелание разума позволить отклонения в своем сценарии не дает ему воспользоваться готовыми решениями в потоке течения вариантов. Маниакальная склонность разума все держать под контролем превращает жизнь в сплошную борьбу с течением.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_33">Разум стремится управлять не своим движением по течению, а самим течением. Все, что не согласуется, воспринимается как неудача или проблема. А проблему надо решать, за что разум и берется с большим усердием, порождая новые проблемы. Таким образом, разум сам нагромождает на своем пути массу препятствий. Часто бывает полезно ослабить хватку и принять непредвиденное событие в свой сценарий.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_34">Активизируйте смотрителя и понаблюдайте, хотя бы в течение одного дня, как ваш разум пытается управлять течением. Вам что-то предлагают, а вы отказываетесь. Вам что-то пытаются сообщить, а вы отмахиваетесь. Кто-то высказывает полезную мысль, а вы спорите. Вам предлагают решение, а вы возражаете. Вы ждете одно, а получаете другое и выражаете недовольство. Кто-то вам мешает, и вы приходите в ярость. Что-то идет вразрез с вашим сценарием, и вы бросаетесь в лобовую атаку, чтобы направить течение в нужное русло.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_35">Когда вы оглянетесь назад, то убедитесь, что ваш контроль шел против течения. Предложения других не были лишены смысла. Спорить вовсе не стоило. Ваше вмешательство было излишним. То, что вы рассматривали как препятствия, вовсе таковыми не являлись. Проблемы и так разрешаются благополучно без вашего ведома. То, что вы получили не по плану, вовсе не так плохо. Случайно брошенные фразы действительно имеют силу. Ваш душевный дискомфорт служил предупреждением. Вот это и есть тот роскошный подарок течения разуму.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_36">Попробуйте ослабить хватку своего контроля и предоставьте больше свободы течению. Это не значит, что следует со всеми соглашаться и все принимать. Просто смените тактику: перенесите центр тяжести с контроля на наблюдение. Стремитесь больше наблюдать, чем контролировать. Не спешите отмахиваться, возражать, спорить, доказывать свое, вмешиваться, управлять, критиковать. Дайте шанс ситуации разрешиться без вашего активного вмешательства или противодействия.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_37">Двигаться в согласии с течением мешают маятники. Они на каждом шагу устраивают человеку провокации, заставляя его колотить руками по воде. Энергия, затрачиваемая человеком на борьбу с течением, идет на создание избыточных потенциалов и на корм маятникам. Единственный контроль, которому стоит уделить внимание – это контроль за уровнем внутренней и внешней важности. Помните, что именно важность мешает разуму отпустить ситуацию.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_38">Отпустить ситуацию во многих случаях гораздо эффективней и полезней, чем настаивать на своем. Стремление людей к самоутверждению еще с детства порождает привычку доказывать свою значительность. Отсюда идет вредная во всех отношениях склонность доказать свою правоту во что бы то ни стало. Если ваши интересы от этого сильно не пострадают, смело отпускайте ситуацию и предоставьте другим право колотить руками по воде.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_39">Излишнее рвение на работе так же вредно, как безалаберность. Вы предъявляете к себе высокие требования, так как считаете, что обязаны показать себя на все сто. Это правильно, но если возьметесь за дело слишком рьяно, то скорей всего, не выдержите напряжения, особенно если задача сложная. В лучшем случае ваша работа будет неэффективна, а в худшем вы заработаете нервный срыв. Вы можете даже прийти к ложному убеждению, что не в состоянии справиться с этой работой.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_0">У каждого человека есть своя стезя, на которой он обретет подлинное счастье. На своих линиях жизни человек встречает минимум препятствий, и все обстоятельства складываются в его пользу. Фрейле души человека удачно вписывается в свою линию жизни и легко достигает своей цели.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_1">Социум навязывает чужие, суррогатные цели и чужие истории успеха. А у каждого человека свой путь, своя стезя. Невозможно добиться подлинного успеха, следуя по чужим стопам. Все успешные люди следовали своим, уникальным путем. Тот, кто пытается повторить чужой путь, всегда оказывается в конце длинной очереди таких же страждущих.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_2">Ложная цель, несмотря на свою привлекательность, не принесет лично вам ничего, кроме разочарования. В погоне за ложной целью вы либо ничего не добьетесь, и затраченные вами усилия пойдут на корм маятникам, либо, достигнув цели, убедитесь в том, что вам это не нужно. Стоит ли упускать уникальный шанс, данный жизнью, и тратить драгоценное время на исправление ошибок?</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_3">Никогда не мучайтесь проблемой выбора. Чем больше вы напрягаетесь по этому поводу, тем хуже будет результат. Не нужно долго разглядывать вещи и анализировать их достоинства и недостатки. Разум не должен участвовать в выборе, потому что разум и его мысли – это не вы, а налет от влияния маятников. Просто ходите и смотрите, как на выставке, ни о чем не думая.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_4">Пусть вещь выбирает ваша душа – она гораздо ближе к тому, что вы есть на самом деле. Она не упустит ни малейшей детали и обязательно вовремя укажет вам на вашу вещь. Вы узнаете об этом сразу, как только среди множества вещей увидите, а скорей, почувствуете ту, которая внушает вам особенную симпатию.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_5">В тот момент, когда решение принято, никого не слушайте, проснитесь и отдайте себе отчет: какие чувства вы испытывали, когда решение было принято?</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_6">Если вещь вам понравилась не с первого взгляда, а в результате рационального обоснования, тогда следует особо обратить внимание на малейший дискомфорт. Душа всегда знает точно, чего она не хочет.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_7">Разум будет уговаривать вас и красочно расписывать все достоинства. Если вы поймали себя на том, что уговариваете себя, пытаетесь убедить, что это вам идет и по фасону и по размеру – сразу же можете без сожаления отбрасывать эту вещь. Если вам приходится себя уговаривать, значит, вещь чужая. Если вещь Ваша, вам не придется себя уговаривать.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_8">Обращайте внимание только на чувства, которые вы испытываете, когда смотрите на вещь. Отключите свой аналитический аппарат. Перестаньте думать, сравнивать и рассуждать вообще. Как только вы поймали себя на том, что пытаетесь рассуждать и анализировать, сразу прекращайте этот бесполезный процесс. Слушайте шелест утренних звезд.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_11">Единство души и разума – такая редкость, что это можно буквально выгодно продавать. Все шедевры культуры и искусства – суть проявления этого единства. Звезды становятся звездами только потому, что людей интересует в них то, чего им самим не хватает – единства души и разума.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_12">Разум, вступая в этот мир, не знает четко, что надо делать, чего хотеть, к чему стремиться. Душа если точно не знает, то, по крайней мере, догадывается, но разум ее не слушает. Маятники тут же берут разум в оборот, навязывая ему свои цели и правила игры. Маятники заставляют людей выбирать чужие цели и толпиться у чужих дверей.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_13">Многим из нас с детства внушали мысль о том, что успеха можно достичь только упорным трудом. А еще надо настойчиво идти к своей цели, преодолевая препятствия. Одно из самых больших заблуждений состоит в том, что за счастье надо бороться, проявить настойчивость, упорство, преодолеть множество препятствий, в общем, завоевать свое место под солнцем. Это очень вредоносный ложный стереотип. Взламывая стереотипы, вы открываете двери.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_14">Самое распространенное ложное убеждение: «если я преодолею препятствия, тогда там, впереди, меня ждет счастье». Это не более чем иллюзия. Впереди нет никакого счастья. Сколько бы человек ни старался, он всегда будет находиться в положении догоняющего заходящее солнце. На чужой линии жизни человека не ждет никакое счастье, ни в ближайшем, ни в отдаленном будущем.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_15">Если же на пути к цели вы прилагаете все усилия, трудитесь без вдохновения и устаете, значит, это не ваша цель или вы ломитесь не в свою дверь. Движение к чужой цели всегда оставляет праздник в иллюзорном будущем. Достижение чужой цели приносит разочарование и опустошение, но никак не счастье.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_16">Ваша цель – это то, что доставляет вам истинное удовольствие. Это не то, что приносит временное удовлетворение, а то, что дает ощущение радости жизни. Ваша дверь – это путь движения к вашей цели, на котором вы испытываете увлечение и вдохновение. Нельзя сказать, что там все всегда дается легко. Главное, что движение через вашу дверь не опустошает, а наоборот, вызывает прилив сил.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_17">Счастье приходит во время движения к своей цели через свою дверь. Если человек находится на своей линии жизни, на своей стезе, тогда он испытывает счастье уже сейчас, даже если цель еще впереди. Тогда жизнь превращается в праздник. Когда цель будет достигнута, это будет радость вдвойне. Однако уже само движение к своей цели превращает каждый день в праздник.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_18">Мифы успешной карьеры звезд создаются искусственно. Вам демонстрируют алгоритм их успеха и ставят перед выбором: либо вы повторяете чужой опыт, либо остаетесь ни с чем. Откуда вам знать, как добиться успеха? а вот они знают, результат налицо. Но звезды добиваются успеха именно потому, что взламывают правило «делай как я» и идут своим путем. Алгоритм вашего успеха не известен никому, кроме вашей души.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_19">Чужая цель манит своей недоступностью. Человек так устроен, что его привлекает все, что находится под замком. Недоступность порождает желание обладать. Ответьте на вопрос: действительно ли вы желаете всей душой, или вам только хочется желать? если путем достижения цели, вы хотите себе и всем что-то доказать, значит, это не ваша цель. Ваша цель не висит на шее тяжким бременем, она просто доставляет вам истинное удовольствие.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_0">Если человек прекращает удивляться и стремиться к новым целям, тогда он не просто останавливается в развитии – он деградирует, то есть стареет. Жизнь – это процесс, в котором остановки быть не может. Есть либо движение вперед, либо назад. Почему все свои лучшие творения человек создает в первой половине или трети своей жизни? все дело в энергии намерения. Если ее поддерживать на должном уровне, то шедеврами можно блистать в любом возрасте.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_40">Возможен другой вариант. Вы развиваете бурную деятельность и тем самым нарушаете установившийся порядок вещей. Вам кажется, что на работе можно многое усовершенствовать, и вы абсолютно уверены, что поступаете правильно. Однако если ваши нововведения повлекут за собой нарушение привычного уклада жизни ваших сотрудников, ничего хорошего не ждите. Это тот случай, когда инициатива наказуема.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_41">Возмущаться и ругать можно лишь то, что вам непосредственно мешает, да и только в том случае, если ваша критика может что-то изменить к лучшему. Никогда не критикуйте то, что уже свершилось и нельзя изменить. В остальном, принцип движения по течению нужно применять не буквально, соглашаясь со всем и вся, а лишь путем перемещения центра тяжести с контроля на наблюдение. Больше наблюдайте и не спешите контролировать. Чувство меры к вам придет само.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_42">Сторонний наблюдатель всегда имеет большее преимущество, чем непосредственный участник. Отказавшись от контроля, вы получите еще больший контроль над ситуацией, чем имели раньше. Когда вы двигаетесь по течению вариантов, мир идет к вам навстречу.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_5">Придавая излишне важное значение различным вещам, вы также отягощаете себя непомерной обузой. Это целая гора неподъемной поклажи. Чувство неполноценности: мне необходимо быть «крутым», защищать и упрочивать свою значимость. Чувство вины, ответственности: я обязан отработать повинность, исполнить свой долг. Преувеличение сложности проблем: мне предстоит большая работа. Сомнения и беспокойство тоже вечно гнетут.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_6">Одной из главных причин слабой энергетики является прозаическая зашлакованность организма. Все очень просто. Энергетические каналы сужаются, как в старой трубе, обросшей накипью, в результате чего поток энергии превращается в тонкую струйку. Отсюда и дефицит свободной энергии, который влечет за собой остальные проблемы. Здесь и плохая физическая форма, и низкая креативность, и болезни, и все, что из этого следует.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_7">Из всей энергии, протиснувшейся сквозь узкие энергетические каналы, львиная доля идет на поддержание целой гирлянды бесполезных гирек. Большая часть свободной энергии оказывается задействованной на целый ряд нереализованных – потенциальных намерений (планов), которые только отягощают. Для того чтобы освободить ресурсы, необходимо либо выбросить часть потенциальных намерений, либо запустить их реализацию.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_8">Очень обременительная гирька – учеба, в смысле зубрежка. Если намерение направлено на то чтобы набить голову информацией, создается большая напряженность. Намерение в этом случае не реализуется, а нагнетается. Движения нет – есть только напряжение. Знания, в отличие от данных, усваиваются только в действии, на конкретных примерах, когда намерение реализуется. Все дело в направлении намерения: его нужно переориентировать – пассивное превратить в активное.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_20">Никто, кроме вас, не может определить вашу цель. Чужая цель вам навязывается другими. Одно исключение – случайно брошенная фраза. Случайные фразы могут служить знаками. Знак вы сразу почувствуете. Чья-то непреднамеренная фраза может неожиданно зажечь в вашей душе огонек. Если коснулись вашей цели, душа оживится и вы внезапно осознаете, что это «то, что нужно».</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_21">Если цель не приносит улучшения в вашей жизни, значит она не ваша. Ваши цели всегда работают на вас, на ваше благополучие и успех. Ваша цель нужна только вам. Если она прямым образом служит для удовлетворения чужих потребностей, улучшения чужого благосостояния, значит цель чужая. Вы живете прежде всего для себя и никому ничего не должны и ничем не обязаны. Вы не сможете сделать счастливыми других. Зато запросто сможете им навредить, если будете сами несчастны.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_22">Если при всей привлекательности цели вас что-то гнетет, необходимо быть честным с собой. Размышляя о цели, не думайте о ее престижности, недоступности и средствах ее достижения – обращайте внимание только на состояние душевного комфорта. Представьте, что вы достигли цели и все позади. Хорошо вам или плохо? если к удовольствию примешивается опасение или тягостное ощущение какого-то бремени, значит это душевный дискомфорт.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_23">Если вообще ничего не хочется, это говорит о том, что ваш энергетический потенциал крайне низок. Состояние депрессии, апатии – это явное свидетельство того, что энергии хватает только на поддержание существования. Тогда вам следует повысить свою энергетику. Возможно, вы просто не знаете, что такое хорошее здоровье. Ваша душа не может ничего не хотеть. Вы просто не в силах ее услышать.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_24">Ошибка разума состоит в том, что он сразу пытается оценить реальность достижения цели и рассчитать наперед все способы и средства. Ведь все должно быть разумно. Если реальность достижения цели ставится под сомнение, тогда цель либо отвергается в принципе, либо откладывается в дальний ящик. С таким отношением человеку никогда не удастся настроиться на целевую линию жизни. Размышляя о средствах достижения, человек настраивается на линию неудачи.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_25">Если вы взломаете привычный стереотип и будете думать не о средствах достижения, а о самой цели, тогда то, что прежде казалось нереальным, вдруг проявит себя с другой стороны. Неожиданно, как будто случайным образом, откроется вполне реальный путь достижения цели. В обыденном мировоззрении это будет выглядеть как чудесное совпадение. В таких случаях разум всегда разводит руками: «Кто же мог знать?!»</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_26">Все зло, жестокость и насилие в этом мире происходит не от якобы низкой натуры людей, а от алчной природы маятников. Душа человека не знает зла. Все зло сосредоточено в разуме, как налет от деструктивного влияния маятников. Маятники провоцируют людей применять насилие не только по отношению к другим, но и к себе.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_27">Ваша цель должна отвечать на вопросы: «чего вы хотите от жизни? что сделает вашу жизнь радостной и счастливой? К чему лежит ваша душа, что превратит вашу жизнь в праздник?» Найдите одну главную цель. Достижение одной главной цели потянет за собой исполнение всех остальных желаний. Все атрибуты комфортной жизни, которых другие добиваются с таким трудом, придут к вам сами, как нечто само собой разумеющееся.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_28">Не загадывайте желание разумом. Не пожалейте времени на то, чтобы выяснить, чего хочет ваша душа. Выражение «это мне по душе» говорит само за себя. Оно показывает не мнение, а отношение. Мнение – это продукт умственной деятельности разума. Отношение идет из глубины души, поэтому только оно может служить определителем ваших и чужих целей. При определении вашей цели следует спрашивать себя: «Как я себя чувствую в оболочке достигнутой цели?»</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_29">Не путайте душевную скованность с дискомфортом. Скованность, или своего рода стеснительность, происходит из необычности ситуации: «Неужели это все мне?» Душевный дискомфорт – это тягостное ощущение угнетенности или бремени, которое проявляется слабо на фоне оптимистичных рассуждений разума. Душевную скованность можно устранить с помощью слайдов, душевный дискомфорт – никогда.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_8">С одной стороны, есть позитивная необходимость научить человека нормально существовать в этом мире. Нарушитель общепринятых норм становится либо неудачником, либо изгоем. Но с другой стороны, такое внушение сильно заглушает индивидуальную неповторимость личности, в результате чего люди не могут определенно сказать, чего же они на самом деле хотят и не знают, на что способны.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_9">Вы способны создавать великолепные шедевры искусства, делать гениальные открытия, добиваться выдающихся результатов в спорте, бизнесе, любой профессиональной деятельности. Для этого вам требуется всего лишь обратиться к своей душе. Она имеет доступ к любым знаниям, произведениям и достижениям. Просто вы еще не просили ее об этом.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_19">Подражая своим кумирам, люди пытаются поймать мираж. Стремление брать пример и быть похожим на тех, кто добился успеха – это работа внутреннего намерения мухи, бьющейся о стекло. Разум способен создать различные вариации копий, но этим никого не удивишь. Звезда стала звездой именно благодаря своей уникальности, самобытности, непохожести на других. Душа каждого человека по-своему неповторима.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_23">Структура незаметно, но цепко обволакивает каждого члена определенным набором стереотипов мышления и поведения. Человеку кажется, что он действует свободно, по своей воле. На самом же деле, он понятия не имеет о свободе, потому что «конфигурация» его воли сформирована структурой. Человек играет по отведенной ему воле в навязанную игру.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_30">Задача разума в процессе поиска цели состоит не в том, чтобы искать. Задача разума состоит в том, чтобы пропускать через себя всю внешнюю информацию, обращая при этом особое внимание на состояние душевного комфорта. Разум должен лишь сделать установку: я ищу то, что превратит мою жизнь в праздник. А затем просто впускать в себя внешнюю информацию и наблюдать за чувствами души с позиции этой установки.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_31">Вставьте в свою голову слайд поиска вашей цели и вашей двери. Пропускайте все данные из внешнего мира через этот слайд. Оценивайте, подходит вам это или нет. Слушайте при этом шелест утренних звезд, а не разум. Следите не за тем, что вы об этом думаете, а за тем, что вас при этом гнетет или окрыляет.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_32">Обращайте внимание на отношение души к любой информации. В определенный момент она встрепенется и воскликнет: «Это именно то, что нужно!»</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_20">У каждой души есть свой индивидуальный «звездный» сектор. Разум, увлеченный приманками маятников, будет бестолково топтаться в чужом секторе, пытаясь скопировать чужие качества или повторить сценарий чужого успеха. Но подражание чужому сценарию всегда создает пародию. Душа не сможет реализовать себя в чужом секторе. А как же найти свой сектор? Душа сама найдет путь самовыражения. Задача разума состоит лишь в том, чтобы забыть о чужом опыте, признать уникальность своей души и позволить ей идти своим путем.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_21">Маятники не терпят индивидуальности, но им ничего не остается, как признать восходящую звезду своим фаворитом. Очередных фаворитов маятники возводят на пьедестал и выставляют в качестве новых объектов для подражания рядовым приверженцам.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_22">В фавориты всегда выбивались те, кто позволил проявиться неповторимым качествам своей души. Развивая свою индивидуальность, такие личности впоследствии становились законодателями мод, задавали тон, создавали новые течения, открывали новые перспективы и возможности. Они не копировали чужой опыт, не подчинялись правилу, а позволяли себе реализовать уникальные свойства своей души.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_23">Когда вы прекратите бесполезные попытки быть на кого-то похожим, у вас все получится. Когда вы прекратите бесполезные попытки повторить чужой сценарий, у вас все получится. Когда вы сами признаете великолепие своей индивидуальности, другим не останется ничего, как согласиться. Позвольте себе дерзость иметь.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_37">Вдохновение – это состояние единства души и разума при отсутствии потенциала важности. Вдохновение не появляется, оно просто освобождается, когда падает потенциал важности. В чем состоит эта важность? во-первых, в страстном желании достичь цели, а во-вторых, в настоятельном стремлении получить вдохновение. Бездеятельное ожидание – это желание в квадрате. Просто начните делать свое дело. Вдохновение освободится в процессе работы.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_38">Чужие двери имеют свойство сначала раскрываться, а затем захлопываться в самый последний момент. Захлопнуться может и ваша дверь, если вы в чем-то сильно превысили уровень важности. Например, поставили все на одну карту. В таком случае достижение цели будет иметь для вас непомерно большое значение. Дверь снова откроется, если вы сбросите важность и обеспечите себе страховку, запасные пути. В любом случае, подлинный успех вырастает на руинах ваших неудач.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_39">Стараясь чего-то добиться, вы в любом случае будете совершать ошибки, даже руководствуясь советами «умных людей». Но вашу цель сможете найти только вы сами. Никто, кроме вас, этого сделать не сможет. Не поддавайтесь чужому влиянию. Верьте в себя. В поисках вашей цели не слушайте никого, только свое сердце. В этом вопросе надо быть стойким и непреклонным по отношению к маятникам и очень внимательным к своей душе.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_27">Он машинально поддается беспокойству, страху, раздражению, по привычке выражает недовольство и злится, его с легкостью охватывает уныние, препятствия заставляют его напрягать все силы. Человек живет как во сне, подчиняясь сценарию, навязанному маятниками.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_28">Ваша душа пришла в этот мир как на праздник, так позвольте себе это. Только вам решать, потратите вы всю свою жизнь на работу в пользу чуждого вам маятника или будете жить для себя, в свое удовольствие. Если вы выбираете праздник, значит, вам необходимо освободиться от сковывающих вас маятников и найти вашу цель и вашу дверь.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_29">Ваш разум должен понять, что вы не обязаны идти на поводу у деструктивных маятников. Соедините разум с душой, и вы получите все, что вашей душе угодно, в прямом и переносном смысле. Нужно всего лишь освободиться от маятников и устранить разлад между душой и разумом. Позвольте себе роскошь быть достойными всего самого лучшего.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_22">Если подчиняешься правилам структуры, придется забыть про свою индивидуальность. Будешь «как все» – получишь спокойствие и безопасность. Но при этом потеряешь свой божественный дар – уникальность души, благодаря которой свершается все гениальное. Человек, пребывающий целиком во власти структуры, находится практически без сознания и не слышит голос души. А это значит, он никогда не отыщет свою стезю и будет всю жизнь просто гнуть спину на благо структуры.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_18">Одновременно с образованием и развитием структуры формируется энергоинформационная сущность, которая берет на себя функции управления и стабилизации этой структуры. Между маятником и элементами структуры имеются прямые и обратные связи. Маятник существует за счет энергии своих приверженцев и синхронизирует их деятельность, объединяя в организованное сообщество.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_19">Маятник, как управляющая надстройка, имеется у любой структуры, объединяющей живые организмы. Однако нельзя сказать, что он управляет ею разумно, поскольку не обладает осознанным намерением. Сознание энергоинформационной сущности подобно алгоритму. Маятник не осуществляет задуманное, подобно разумному существу – он руководит структурой примерно так же, как программа управляет работой автоматического устройства.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_30">Если вам внушают, что вы обязаны трудиться на благо чего-либо или кого-либо, не верьте. Если вам доказывают, что все в этом мире дается упорным трудом, не верьте. Если вам пытаются навязать жестокую борьбу за место под солнцем, не верьте. Если вам указывают на ваше место, не верьте. Если вас пытаются завлечь в секту или общество, где нужен «ваш вклад в общее дело», не верьте. Если вам говорят, что вы родились в бедности, поэтому так и должны прожить всю свою жизнь, не верьте. Если вам внушают, что ваши возможности ограничены, не верьте.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_31">Как только вы почувствуете, что способны сами выбирать и определять сценарий игры, маятники попытаются расстроить ваши планы. Как только вы почувствуете спокойствие и уверенность, маятники попытаются вас зацепить. Не поддавайтесь на провокации и не позволяйте вывести себя из равновесия. Держите свою важность на минимальном уровне и действуйте осознанно. От вас требуются не усилия и не стойкость, а только осознанное намерение держать важность на нуле.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_32">В этой игре ваши возможности ограничены только вашим намерением. Возможности маятников ограничены только уровнем вашей важности и осознанности.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_33">Помните: если я пустой, маятникам не за что меня зацепить, если я осознаю смысл игры, маятники не способны навязать мне сценарий. Если маятникам удалось вас разочаровать, расстроить, вывести из равновесия, значит, вам следует оглянуться и понять, в чем вы превысили уровень важности.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_34">Отличительным признаком обаятельных личностей является исключительная красота и обаяние, идущее как бы из глубины души. Но, так называемой душевной красоты не существует, а есть лишь гармония отношений души и разума.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_35">Любой конфликт души и разума отражается на внешности и характере человека. Если же человек доволен собой, любит себя, живет с удовольствием, занимается любимым делом, удовлетворен собой, тогда из него как бы исходит внутренний свет.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_36">Любой конфликт души и разума отражается на внешности и характере человека. Если же человек доволен собой, любит себя, живет с удовольствием, занимается любимым делом, удовлетворен собой, тогда из него как бы исходит внутренний свет.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_37">Разум устремляется на поиск сокровищ куда угодно, только не к своей душе. Маятники зазывают громко и соблазнительно, а душа лишь тихо и робко пытается заявить о своих способностях и наклонностях. Разум душу не слушает, а старается переделать свою индивидуальность. Естественно, ничего хорошего из этого не выходит. В итоге душа и разум сходятся в неприятии своего мнимого несовершенства.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_38">Сначала нужно полюбить себя, а уж потом обращать внимание на достоинства других. Не надо путать любовь к себе с себялюбием, самовлюбленностью, самодовольством. Самодовольство порождается возвышением себя над другими и создает опаснейший избыточный потенциал. Любить себя – это значит понимать свою уникальность и принимать себя как есть, со всеми недостатками.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_39">Душа приходит в этот мир, доверчиво протягивая детские ручки. Но потом оказывается, что мир захвачен маятниками, которые превратили его в джунгли. Маятники сразу пытаются внушить душе, что ее здесь никто не ждал, что в этом мире каждый должен бороться за место под солнцем и платить дань маятникам.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_5">Жизнь – это игра, в которой мир постоянно задает своим обитателям одну и ту же загадку: «а ну, угадайте, какой я?» и каждый отвечает в соответствии со своими представлениями: «ты агрессивный», или «ты уютный». Или «веселый, мрачный, дружелюбный, враждебный, счастливый, злосчастный». Но вот что интересно: в этой викторине выигрывают все! мир соглашается и перед каждым предстает в том обличье, какое было заказано. Мир, как зеркало, отражает ваше отношение к нему.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_10">Если равновесные силы сталкивают противоположности, то маятники делают все, чтобы распалить энергию возникшего конфликта. Это первый закон маятника. Там, где работает закон маятника, здравый рассудок не имеет силы. Именно поэтому действия как отдельных личностей, так и целых государств очень часто не укладываются в рамки здравого смысла. В конфликтных ситуациях мотивы человека находятся во власти маятника.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_11">Речь идет не о том, чтобы полностью освободиться от всех маятников – такое вряд ли возможно. Главное – не быть марионеткой и действовать осознанно, чтобы использовать эти структуры в своих интересах. Но как освободиться от этого влияния? Проснуться и осознать, каким образом маятник пытается вами манипулировать. Понимать, что происходит – это уже половина дела. Сила влияния маятника обратно пропорциональна осознанности. Он имеет над вами власть до тех пор, пока вы спите наяву.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_12">Не следует принимать участие в деструктивных битвах маятников, если это не нужно вам лично. Когда вы в толпе, необходимо сойти со сцены действа в зрительный зал, оглядеться и проснуться: «что я здесь делаю? я отдаю себе отчет? зачем мне это нужно?» Пробуждение от сна наяву должно быть абсолютно четким: «в данный момент я не сплю и ясно осознаю, что делаю, зачем, и почему именно так».</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_13">Современная индустрия информации и развлечений построена на одном простом принципе: смотри, как это делают другие, добившиеся успеха, и следуй за ними, бери с них пример. Все, что вам пытаются продемонстрировать – это эталон успеха. Вы и сами все прекрасно понимаете, но возможно, вы не задумывались, насколько огромно влияние этой пропаганды, иногда явной, но чаще действующей незаметно, исподволь.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_14">Всегда существует необходимость сравнения, поскольку успех – вещь относительная. Поэтому, когда человек видит чужой успех, он естественно склоняется к тому, чтобы воспринимать его как эталон. Правило маятника говорит:</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_15">«Делай как я», а значит, измени себя, измени себе. И человек пытается подстроить себя под установленные стандарты, а в результате получает душевный дискомфорт и неудовлетворенность.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_16">Правило маятника устанавливает нормы поведения и мышления, то есть стандарты «нормальности». Человек не понимает, что ему предлагается эрзац, суррогат успеха. Чужой успех не может служить примером, образцом для подражания. Подлинный успех достигается только теми, кто отважился нарушить правило и пойти своей стезей. Следуя по чужим стопам, человек навечно обречен догонять заходящее солнце.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_17">Наряду с агрессией, отличительной особенностью любого маятника является стремление сохранить и упрочить структуру, благодаря которой он существует. Существование маятника всецело зависит от того, насколько образовавшаяся структура стабильна. Поэтому он будет делать все для стабилизации своей структуры. Это есть второй закон маятника.</entry>
<entry name="Slajdy_10">Создайте себе слайд, где вы блистаете во всей красе. Любите себя в этом слайде и ухаживайте за ним, добавляя все новые детали. Это не будет самообман, потому что вы играете в игру осознанно. Самообманом вы занимались в то время, как боролись со своими недостатками, полагая, что можете их скрыть или уничтожить внутренним намерением.</entry>
<entry name="Slajdy_11">Слайд не обязательно должен содержать статическую картину. Это может быть представление о том, как грациозно и уверенно вы двигаетесь, как элегантно вы одеты, какие у вас аристократические манеры, как вы блистаете остроумием, излучаете обаяние, располагаете к себе людей, легко справляетесь с проблемами. Теперь вставляйте в голову этот слайд и вперед.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_40">Наивную и непосредственную душу сразу пытаются поставить на место. Ей внушают, что ее желания никого не интересуют, что в мире больше страданий, чем радости, что праздники бывают только в установленные дни, что за кусочек хлебца нужно упорно трудиться.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_41">Человек думает и поступает так, как это выгодно маятникам. Душа, вслед за разумом, попадает в футляр обусловленности. Обусловленность проявляется буквально во всем. Человек вынужден мириться со множеством ограничений и исполнять отведенную ему роль в навязанной игре. Душа в таких условиях постепенно оттесняется на задний план, и разум берет бразды правления в свои руки.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_42">У большинства людей душа превратилась в испуганное бесправное существо, которое забилось в угол и с грустью наблюдает за тем, что вытворяет оголтелый разум. Иногда выпадают минуты согласия души и разума. В такие моменты душа поет, а разум с удовлетворением потирает руки. Но это случается редко. Чаще всего единство души и разума достигается в неприятии, страхе и ненависти.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_43">У разума своя логика, навязанная маятниками, которым выгодно держать приверженцев на привязи и не давать им даже свободу выбора мечты. У души логика вообще отсутствует, она все понимает буквально. Разум твердит, что нет денег. Но ведь душа просит не деньги, а игрушку! разум же, мотивируя тем, что денег нет, ставит запрет на игрушку (это нереально, труднодостижимо), и душе остается только обреченно замкнуться в себе и больше об игрушке не напоминать. Вот и состоялись похороны мечты.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_44">Разум не представляет, как можно мечту осуществить, поэтому не пускает ее в слой своего мира – ведь в жизни все должно быть логично и понятно. А надо было всего-то на всего согласиться иметь игрушку, тогда бы внешнее намерение позаботилось о том, как достать на нее деньги. Однако обыденное мировоззрение, сформированное маятниками, не допускает таких чудес. Свобода выбора у приверженцев никак не отвечает интересам маятников.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_45">Человек ошибочно воспринимает рациональное мировоззрение как непреложный закон. Однако закон этот «липовый», и его можно взломать. В нашей жизни часто случаются необъяснимые «чудеса». Так почему бы не впустить одно из чудес в свою жизнь? Надо всего лишь позволить себе иметь то, чего хочет душа. Если вы сбросите с себя паутину предубеждений и ограничений, которой опутали вас маятники, искренне поверите, что достойны своей мечты, и позволите себе иметь то, чего хотите всей душой – вы это получите. Позволить себе иметь – главное условие исполнения желания.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_46">Разум без души в этом мире может очень немного. Вместе же они способны на все, потому что слияние души и разума рождает эту волшебную силу – внешнее намерение. Разум управляет внутренним намерением, а душа – внешним. Однако душа не способна управлять внешним намерением целенаправленно. Когда душа и разум сливаются вместе, внешнее намерение становится управляемым и его можно использовать для достижения поставленных целей.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_47">Для достижения единства души и разума, необходимо сначала определить, в чем же собственно должно быть достигнуто это единство, то есть определить свои цели. Необходимо специально выделить время и вспомнить, к чему лежала душа тогда, в детстве. Что нравилось, чего хотелось, что действительно привлекало и от чего со временем пришлось отказаться.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_48">Если у вас нет определенной цели и вам ничего не хочется, значит, либо у вас низкая энергетика, либо ваш разум окончательно загнал душу в футляр. В первом случае вы можете повысить свой жизненный тонус, если займетесь своим здоровьем. Возможно, вы даже не знаете, что такое хорошее здоровье. При хорошем здоровье жизнь доставляет удовольствие, и хочется всего и сразу. Душа не может ничего не хотеть, ведь эта жизнь для нее представляет собой уникальный шанс.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_49">Во втором случае у вас только один выход – полюбить себя. Не слишком ли вы увлеклись заботой о других? Поставьте себя на первое место. Другие не получат от вас ничего хорошего, если ваша собственная душа отодвинута вами на второй план. Отдавая всего себя служению другим, даже близким людям, или тем более маятникам, вы бессмысленно растратите свою жизнь. Ваша жизнь дана вам не для того, чтобы вы кому-то служили, а для того, чтобы вы реализовали себя как личность.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_20">Разум человека может создавать сложные устройства и механизмы, строить города, исследовать окружающий мир. И тем не менее в смысле осознанности человек не слишком далеко ушел от животного мира. Когда человек становится элементом структуры, он по большей части спит наяву, что впрочем, не мешает его разуму заниматься высокотехнологичным производством.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_21">Когда человек становится элементом структуры, ему приходится следовать правилу маятника. Вследствие этого возникает неизбежное противоречие между личными интересами и условиями, которые навязывает структура. Хуже всего, когда человек не осознает этот факт и послушно трудится в поте лица на систему, не успевая головы поднять, чтобы оглядеться и отдать себе отчет в своих действиях.</entry>
<entry name="Koordinacija_48">Утверждение, что каждый человек имеет право на реальную свободу выбора своей судьбы (загадка смотрителя), является загадкой до тех пор, пока неясно происхождение зависимости, то есть несвободы. На основании всего сказанного в книге «трансерфинг реальности», можно дать ответ: «Вы обретаете свободу, когда прекращаете свою битву».</entry>
<entry name="Koordinacija_49">Ваша несвобода состоит в том, что вы приняли участие в навязанной вам битве. Как только вы пробуждаетесь во сне наяву, прекращаете борьбу с собой, с миром, и покидаете поле битвы, вас уже ничто не удерживает. Битва продолжается уже без вас, а вы свободны идти куда вздумается и выбирать все, что хотите.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_24">Нельзя сказать, что стезя человека находится за пределами каких-либо структур. Можно удалиться в горы и отгородиться от мира маятников. Но если и там жизнь будет продолжаться как бессознательное сновидение наяву, тогда ровным счетом ничего не изменится. Речь идет о том, чтобы стать хозяином своей судьбы, оставаясь при этом в структуре.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_25">Можно нарушать правило маятника, не превращаясь в отщепенца. Для этого необходимо проснуться и взглянуть на эту игру глазами зрителя, не покидая сцены. Понимание того, что вокруг происходит – это уже большое дело. Но это еще не все. Отказаться от правила маятника недостаточно – необходимо заменить его правилом трансерфинга: «Позволить себе быть собой, а другим быть другими». Зная обо всем этом, вы можете получить контроль над ситуацией. Либо стать пастухом, либо, по крайней мере, перестать быть бараном.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_26">Нельзя просто бездумно противопоставлять себя структуре и всеми способами пытаться избавиться от ее влияния. Речь идет не о том, чтобы полностью освободиться от маятника, а о том, чтобы не быть его марионеткой. Проснувшись, вы ощутите и поймете, каким образом структура давит на вас, пытаясь навязать свои правила. Тогда вы сможете для себя решить, отказываться от этих правил, или следовать им. Главное – делать это осознанно, в то время как остальные вокруг вас пребывают во сне – в этом заключается стратегия хозяина ситуации.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_27">В административных и властных структурах главный критерий отбора заключается не в том, насколько хорошо человек делает свою работу, а в том, насколько он это делает правильно, с точки зрения системы. Маятник, прежде всего, заботится о стабильности. Поэтому и вы должны свои действия ориентировать в первую очередь на поддержание стабильности системы. То же самое относится к работе в больших корпорациях.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_28">Жизнь диких животных намного богаче и осмысленней. Забот, хоть отбавляй: здесь и проблемы защиты от хищников, и вопросы воспитания потомства, поиска пропитания, семейных отношений, иерархии, игры в том числе, да и просто наслаждение жизнью. Жизнь коров в структуре фермы куда беднее. Человек снял с животных целый ряд проблем, обеспечив кровом и пропитанием. Но взамен на все это им пришлось отдать хозяину свои цели – теперь он определяет, как, зачем и сколько им жить.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_29">Аналогично человек – создавая структуры, он сам становится их рабом. Человек теряет себя и перестает понимать, кто он и чего хочет. Степень сознания у человека находится на низком уровне, а структура медленно, но верно ведет к дальнейшему снижению последних остатков осознанности. Для полной победы структуры, ей необходимо объединить все элементы в единое информационное пространство, что сейчас и делается стремительно и успешно.</entry>
<entry name="Slajdy_20">Внешнее намерение подразумевает решимость иметь, другими словами, считать себя достойным и знать, что выбор за вами. Не верить, а именно знать. Те, кто стал звездой или миллионером, отличаются от вас не способностями, а только тем, что они позволили себе иметь то, что хотели. Необходимо позволить себе иметь.</entry>
<entry name="Slajdy_21">Это состояние похоже на то, когда вы в первый раз поехали на двухколесном велосипеде. Сомнения, колебания и словопрения исчезли, а осталась одна бессловесная ясность - знание. Ощущение ясности без слов, знания без веры, уверенности без колебаний, и есть состояние единства души и разума. В таком состоянии вы ощущаете свое единение с безмолвной силой, которая управляет вселенной. Эта сила подхватывает вас и переносит в сектор, где исполняется то, в чем сошлись душа и разум.</entry>
<entry name="Slajdy_22">Душу убеждать в чем-либо бесполезно. Она ведь не рассуждает, а знает. Ее можно только приучить. Она должна привыкнуть к новой зоне комфорта. Для этого и нужны слайды. С помощью слайдов единство души и разума достигается постепенно. Эта крепость берется длительной осадой. Создайте в голове слайд своей мечты и постоянно держите его в сознании. Возвращайтесь к нарисованной картине снова и снова. Прорабатывайте детали, рисуйте новые подробности.</entry>
<entry name="Slajdy_23">Не смотрите на слайд как сторонний наблюдатель, а погрузитесь в него и живите в нем, хотя бы виртуально. Одергивайте себя всякий раз, как будете пытаться представлять слайд в виде кинокартины на экране. Это малоэффективно. Вы должны мысленно проигрывать сцены, ощущая себя непосредственным участником, а не актером в зрительном зале, наблюдающим за своей игрой на экране.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_10">Цель активизирует энергию намерения в процессе реализации. Чтобы отыскать свою цель, необходимо обладать достаточной степенью свободы, а это, прежде всего, свобода от обязательств перед другими и самим собой. И, прежде всего, для успеха этого дела необходимо освободиться еще от одной гирьки: нужно позволить себе пока не иметь своей цели. Для ее поиска требуется наличие свободной энергии – вот чем следует заняться в первую очередь. Освобождая задействованные ресурсы, вы получаете ощутимый прирост силы.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_50">Не верьте никому, кто будет говорить, что для достижения успеха вам следует изменить себя. Прислушайтесь к велениям души, осознанно сбросьте важность, позвольте себе иметь, и вы получите все, что душе угодно.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_51">Чтобы привести к единству душу и разум, необходимо почаще обращать внимание на состояние душевного комфорта. Услышать голос души не так уж и сложно. Задача состоит лишь в том, чтобы обратить на него внимание. Всякий раз, когда вам необходимо принять какое-либо решение, слушайте сначала голос разума, а потом чувства души. Как только разум принял решение, душа реагирует на это решение либо положительно, либо отрицательно. В последнем случае вы испытаете смутное чувство душевного дискомфорта.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_52">Если вы забыли вовремя обратить внимание на состояние комфорта, постарайтесь вспомнить потом, какие чувства вы испытывали. Когда решение было принято, вас посетило мимолетное чувство. В этот момент разум был настолько увлечен своим анализом, что ему было не до чувств. Вот теперь вспомните, каким было это самое первое мимолетное чувство. Если это было гнетущее чувство на фоне оптимистичных рассуждений разума, значит, душа ясно сказала «нет».</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_53">Душевный комфорт не может служить гарантией того, что душа говорит «да». Может быть, она просто не знает что сказать. Но когда душа говорит «нет», вы это чувствуете со всей определенностью. Если душа говорит «нет», она всегда оказывается права.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_54">Если цель выбрана правильно, и душа, и разум, будут довольны. Омрачать удовольствие могут только мысли, порожденные труднодоступностью цели, или узкой зоной душевного комфорта. Ситуацию, когда разум сомневается в реальности, а душа чувствует себя скованно в «новом кресле», можно исправить с помощью слайдов, расширив зону комфорта.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_55">Не путайте душевную скованность с душевным дискомфортом. Скованность, или своего рода стеснительность, происходит из необычности ситуации: «Неужели это все мне?» Дискомфорт же показывает угнетенность, бремя, гнетущую необходимость, уныние, опасение, тягостное беспокойство. Если скованность не исправляется слайдами, значит это явный дискомфорт. Тогда вам стоит снова подумать, не пытаясь себя обмануть: в самом ли деле данная цель вам так необходима?</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_15">Выполняя любые физические упражнения, следует фиксировать внимание на восходящем и нисходящем потоках. Если к этому еще добавить визуализацию процесса, когда вы прокручиваете в мыслях слайд о том, что ваша энергия намерения с каждым днем все больше возрастает, то гимнастика становится гораздо эффективнее. Энергия намерения по индукции увеличивает сама себя. Каждый день давайте себе установку: «моя энергия намерения с каждым днем все больше возрастает».</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_17">Энергия намерения дает человеку не только высокий жизненный тонус, позволяющий эффективно действовать в материальном мире. Чем выше энергетика, тем быстрее желаемое воплощается в действительность. Но вы не всегда получаете желаемое немедленно. Нужно войти с реальностью в одинаковый временной режим – не ждать мгновенных изменений, а быть спокойным, терпеливым и целеустремленным.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_19">У детей энергия бьет ключом, но она неуправляема и бесполезно распыляется в пространство. Точно так же, если вы доведете свою энергию намерения до высокого уровня, но не дадите ей четкого направления, она будет бесполезна. Простая лампочка может осветить только близлежащее пространство. Узко направленный же луч лазера бьет на многие километры. Поэтому, если вы хотите, чтобы ваша энергия работала, необходимо придать ей четкую направленность на цель.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_30">Используя продукты цивилизации, человек помимо своей воли отдает часть своей энергии маятникам. Людей в буквальном смысле «пасут», если не сказать «выращивают». Полностью отказаться от цивилизации современный человек не может – не приспособлен. Однако имеет смысл сводить все вредные продукты к минимуму и заменять их естественными дарами природы.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_31">Маятник – это невидимая, холодная и безжалостная тень. Он не обладает осознанностью и не имеет намерения. У него нет души и разума, противостояние которых рождает чувства, порывы, слабости. Вы никогда не сможете его переиграть, как не сможете обогнать свою тень. Он бесстрастно следит за вашими метаниями, зная, что вам никуда не деться. Эту тень победить в борьбе невозможно, а играть с ней нет смысла.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_32">Нужно либо отказаться от опасной игры, либо затеять свою, с тем чтобы стать фаворитом маятника – вот что имеет смысл. Для того чтобы инициировать свою игру, необходимо позволить себе быть собой. Ваша игра – это формирование собственной реальности по своему усмотрению. Вы это можете. Требуется всего лишь взять себе такую привилегию. Свои привилегии раздаете или отнимаете только вы сами. Нужно это понять.</entry>
<entry name="Tancy_s_tenjami_33">Для того чтобы стать звездой в сфере своей деятельности, необходимо использовать свойства маятника. Звезды рождаются самостоятельно, но зажигают их маятники. Маятники не терпят уникальных личностей – они будут вынуждены сделать из вас звезду. Перестаньте гоняться за тенью, начните двигаться самостоятельно, и тогда маятникам ничего не останется, как следовать за вами.</entry>
<entry name="Koordinacija_57">Отказ от битвы – это тоже действие. Дайте возможность себе и миру быть такими как есть. Не нужно изменять себя и бороться с миром. Как только вы откажетесь от битвы, с каждым днем ваша свобода будет становиться все более ощутимой. Невозможно разом избавиться от груза проблем, который вы накопили за свою жизнь. Но соблюдая принцип координации, вы постепенно выберетесь из дремучего бурелома на ровную дорогу.</entry>
<entry name="Koordinacija_58">Позвольте себе роскошь воспринимать жизнь как праздник. Теперь у вас появилось не иллюзорное, а реальное основание для праздника – надежда обрести свободу. Вы будете испытывать тихую радость от сознания того, что вы двигаетесь к своей цели, поэтому праздник будет всегда с вами. Эту тихую радость не смогут вам омрачить даже равновесные силы. В соответствии с принципом координации, если вы будете воспринимать жизнь как праздник несмотря ни на что, значит, так оно и будет.</entry>
<entry name="Slajdy_40">Визуализацию процесса движения к цели следует выполнять только по отношению к текущему этапу. Конечный результат при этом вы можете представлять сколько угодно в виде слайда. Но процесс движения - только в пределах текущего звена трансферной цепочки. Не надо торопиться, вы все успеете в свое время.</entry>
<entry name="Namerenie_0">Наш разум, засыпая, каждый день простодушно попадает в одну и ту же ловушку. Пока мы спим, нам в голову не приходит критически взглянуть на происходящее. Несмотря на то что во сне часто происходят причудливые события, мы воспринимаем их как нечто обыкновенное. Мы не привыкли подвергать сомнению реальность происходящего. Дети в возрасте до четырех лет не различают сна и бодрствования. Представьте себе: чтобы убедить разум в том, что сон нереален, потребовалось четыре года.</entry>
<entry name="Namerenie_1">Разум привык все контролировать. Но есть один вопрос, который всегда проходит через контроль без проверки: «а происходит ли это на самом деле?» именно поэтому разум постоянно попадает в ловушку сновидения. Когда мы осознаем, что спим, бессознательный сон превращается в осознанное сновидение. В осознанном сновидении человек обретает способность управлять ходом событий. В реальности, как и во сне, чаще всего происходит бессознательное сновидение наяву.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_1">Жизненная и творческая сила атрофируется, когда человек перестает к чему-либо стремиться. Есть люди, которые глядят на мир равнодушным взглядом. Они все знают, все испытали, и, похоже, это чувство пресыщенности им нравится. Для них весь этот мир – словно вдоль и поперек исхоженный парк, где уже нечему удивляться. Они равнодушно-ленивым голосом поучают других, показывая, что им уже все знакомо. Такие люди рано стареют. Не уставайте смотреть на мир широко раскрытыми глазами, и энергии будет больше – таково ее свойство.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_2">Чтобы активизировать энергию намерения, необходимо ее «зацепить» целью. Энергия разжигается установкой на активное действие. Получается своего рода петля обратной связи: активное действие порождает намерение, намерение разжигает жизненную силу. Если сидишь и ничего не хочется – сделай хоть что-нибудь, вот и появится энергия. Иногда нужен какой-то начальный толчок, чтобы сдвинуться с места.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_3">Может показаться, что у вас мало энергии и ее нужно где-то добыть, однако это не так. В действительности энергии у вас навалом она ведь приходит из космоса, и вы можете взять, сколько унесете. Дело в том, что вы уже взяли, сколько могли. Энергия никуда не исчезла – просто она уже почти полностью задействована. Вся титаническая мощность расходуется на поддержание грузов двух разновидностей. Первое, это обязанности и ограничения, которыми вы себя обременили. Второе – избыточные потенциалы.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_4">Вот вы взяли на себя обязанность что-то сделать – на вас сразу же вешается тяжеленькая гирька. Поставили себе какие-либо условия – повесилась еще одна. Что-то себе или кому-то пообещали – следующая. Сколько таких гирек у вас на шее? до тех пор, пока их не очень много, жить можно. Но однажды наступает момент, когда груз становится неподъемным. Тогда происходит срыв: загнанный в угол, человек заболевает, впадает в депрессию, или с ним случается беда.</entry>
<entry name="Namerenie_6">Разум не способен создать ничего принципиально нового. Он может лишь собрать новую версию дома из старых кубиков. Разум владеет только примитивной информацией об этих кубиках и о том, как их собирать. Если требуется что-то вспомнить, разум обращается к душе, а та настраивается на соответствующий сектор. Но то ли душа плохо умеет настраиваться, то ли разум плохо помнит адреса, то ли душа и разум не могут между собой договориться – в результате мы имеем то, что имеем: память наша несовершенна, и озарения нас посещают нечасто.</entry>
<entry name="Namerenie_7">Вреальной жизни поведение человека контролируется разумом. Когда разум видит сны, он выступает лишь в качестве пассивного наблюдателя. Он не контролирует ситуацию, а принимает все как должное. Варианты сценария выбираются в соответствии с мыслями и ожиданиями. Именно мысли и ожидания являются той движущей силой, которая крутит киноленту сновидений.</entry>
<entry name="Namerenie_8">Как в бессознательном, так и в осознанном сновидении могут случаться невероятные вещи, потому что разум допускает такую возможность. Во сне возможно все, потому что сновидение – это путешествие души в пространстве вариантов, а там имеется любой сценарий. По этой причине в осознанном сновидении можно намеренно изменять сценарий. На самом деле сценарий не изменяется – он выбирается намерением. В реальности невозможное становится возможным по тому же принципу.</entry>
<entry name="Namerenie_9">Путешествие души в пространстве вариантов не обременяется инертностью материальных объектов. Поэтому сновидения так пластичны. Заказанный сценарий реализуется мгновенно. Намерение является той движущей силой, которая переносит сновидящего в сектор с соответствующим сценарием. В реальной жизни, то же самое. Отличие только в скорости исполнения сценария. Что есть в ваших мыслях, то вы и получаете, рано или поздно.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_0">Окружающий мир сам по себе не деградирует и не становится хуже. Мир становится хуже для данного конкретного человека. Параллельно с линией жизни, на которую жалуется человек, существуют линии, которые он в свое время оставил и где по-прежнему все хорошо. Выражая недовольство, человек настраивается на действительно худшие линии. А коли так, его реально втягивает на эти линии.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_1">Рождаясь, человек сначала принимает мир таким, каков он есть. Ребенку просто еще неизвестно, может ли быть хуже или лучше. Но потом приходят неудачи, человек начинает понимать, что не все мечты сбываются, что другие люди живут лучше, что за место под солнцем надо бороться. Со временем претензий становится больше, чем надежд. Недовольство и нытье есть движущая сила, толкающая человека к неудачным линиям жизни. Не мир вообще, а ваш мир, конкретно для вас, становится тем хуже, чем хуже вы о нем думаете.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_2">Привычка реагировать негативно настолько укоренилась, что люди потеряли свое преимущество перед низшими живыми существами – сознание. Устрица тоже реагирует негативно на внешний раздражитель. Но человек, в отличие от устрицы, может сознательно и намеренно регулировать свое отношение к внешнему миру. Однако человек не пользуется этим преимуществом и отвечает агрессией на малейшее неудобство. Свою агрессивность он ошибочно интерпретирует как силу.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_3">Если вам уже много лет, вы наверняка считаете, что жизнь стала хуже. Однако тем, кто юн сейчас, жизнь кажется прекрасной. Почему же так получается? может, потому что они не знают, как было хорошо тогда, когда вы были в их возрасте? Но ведь тогда жили люди старше вас, которые точно так же жаловались на жизнь и вспоминали, как было хорошо раньше. Если принять тот факт, что жизнь становится с каждым годом все хуже и хуже, значит, мир уже давно должен был просто развалиться на части.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_4">Все мы живем в одном мире, но мир у каждого свой. Один человек смотрит на мир из окна роскошного автомобиля, а другой из мусорного ящика. Один на празднике весел, а другой озабочен своими проблемами. Один видит веселую компанию молодых людей, а другой развязную банду*censored*ганов. Все смотрят на одно и то же, но полученные картины сильно отличаются, как цветное кино от черно-белого. Каждый человек настроен на свой сектор в пространстве вариантов, поэтому каждый существует в своем мире. Все эти миры накладываются друг на друга слоями и образуют то, что мы понимаем под миром, в котором живем.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_5">Поскольку человек охотнее выражает недовольство и излучает больше негативной энергии, чем позитивной, возникает тенденция ухудшения качества жизни. Представитель старшего поколения и юноша пьют все ту же кока-колу, купаются все в том же море, катаются на лыжах на склоне все той же горы – все вроде бы то же самое, что было много лет назад. Однако старший уверен, что раньше все было лучше, а для младшего сейчас все просто замечательно. Когда юноша состарится, история повторится заново.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_6">Если негативная новость трогает человека, он начинает отвечать на воздействие: выражает свое отношение, переживает, а значит, излучает в ответ энергию того же порядка, что и первый толчок. Излучая энергию на частоте негативного события, человек переходит на линии жизни, где подобные события происходят все ближе к нему самому. Человек принимает участие в завязке и оказывается в зоне действия спирали, которая раскручивается и втягивает его в себя подобно воронке. В результате негативное событие включается в слой мира данного человека.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_7">Многие люди так или иначе допускают теоретическую возможность попасть в катастрофу. Но не все впускают такую возможность в слой своего мира. Индуцированному переходу больше подвержены те, кто интересуется, тревожится, волнуется по поводу катастроф и бедствий, происходящих где-то с другими людьми. Проявление интереса к деструктивным маятникам катастроф и бедствий несет в себе реальную угрозу. Такие маятники сильны и очень агрессивны. Не впускайте в себя негативную информацию.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_8">Человек, заинтересовавшийся негативной информацией, всегда получит ее в избытке. Сначала он принимает безобидную роль стороннего наблюдателя. Он как бы сидит на трибуне и следит за футбольным матчем. Игра все больше захватывает его, и он становится активным болельщиком. Затем он спускается на поле и начинает бегать, не получая пока мяча. Постепенно и незаметно, он все больше втягивается в игру и наконец получает мяч. Наблюдатель превратился в игрока, то есть в жертву катастрофы.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_9">Задача состоит в том, чтобы находиться как можно дальше от центра воронки индуцированного перехода. Это означает не впускать в себя информацию о катастрофах, бедствиях, конфликтах, криминале, не интересоваться этим, не переживать, не обсуждать, в общем, пропускать мимо ушей. Не впускать в себя означает игнорировать, никак не реагировать. Намеренно наплевать на негативную информацию и переключить свое внимание на безобидные телепрограммы и книги.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_10">Вы можете ненавидеть войну, можете активно бороться против нее. Но маятнику безразлично, против вы или за. Ему подходит энергия любого знака. Вы принимаете войну, участвуете в ней – вы на войне. Вы боретесь против войны – она все равно вас проглатывает. Не принимать маятник означает его игнорировать. Во все времена существовали нейтральные государства, которые легко отделывались в то время, когда целые народы уничтожали друг друга.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_11">Обратите внимание на демонстрации и митинги, где люди яростно протестуют против чего-либо. Для маятника, пытающегося развязать битву со своим противником, они являются такими же преданными и желанными приверженцами, как и сторонники битвы. Миролюбивые предложения и раскрытие подлинного лица и мотивов маятника – вот действия, которые гасят войну.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_12">Причина страха быть уволенным кроется в чувстве вины, которое тлеет или горит ярким огнем в вашем подсознании. Кого увольняют в первую очередь? самых худших. Если вы позволили себе считать, что можете быть хуже других, значит, вы уже занесли себя в черный список. Откажитесь от чувства вины. Позвольте себе роскошь быть собой. Некоторые люди начинают поиск новой работы сразу, как только получили работу. Они не намерены менять место сразу, но хорошо уяснили, что неплохо всегда иметь запасные варианты. Страховка даст вам спокойствие и уверенность.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_13">Желание не имеет никакой силы. Просто желание не может даже пальцем пошевелить. Это делает намерение, то есть решимость действовать. Намерение включает в себя также готовность иметь. Между «хотеть» и «быть готовым стать» лежит глубокая пропасть. Пока бедный не впустит атрибуты богатства в зону своего комфорта, пока он не научится чувствовать себя хозяином дорогих вещей, он останется бедным, даже если найдет клад.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_14">Зависть порождает подсознательное отторжение. Если человек завидует тому, что хотел бы сам иметь, то старается всячески это обесценить. Отторжение идет на подсознательном уровне, потому что подсознание все понимает буквально. Сознание обесценивает предмет зависти только для виду, для самоуспокоения, а подсознание все воспринимает всерьез. И здесь подсознание оказывает медвежью услугу, оно делает все, чтобы не получить обесцененное и отвергнутое.</entry>
<entry name="Inducirovannyj_perehod_15">Отклик на негативное событие индуцирует переход на негативные линии жизни. Единственное средство от индуцированного перехода – не хвататься за кончик спирали, не включаться в игру деструктивного маятника. Недостаточно просто знать, как работает этот механизм. О нем нужно всегда помнить. Ваш смотритель не должен спать. Одергивайте себя всякий раз, когда по привычке, как во сне, вы принимаете игру маятника, то есть выказываете недовольство, негодование, проявляете беспокойство, участвуете в деструктивных обсуждениях и так далее.</entry>
<entry name="Frejling_30">Никогда не давайте понять собеседнику, что вам известны какие-то психологические приемы и вы, дескать, видите его насквозь. Тем самым вы задавите его своим интеллектом и весьма преуспеете в преуменьшении его значимости. В результате, список ваших врагов, явных и неявных, пополнится.</entry>
<entry name="Frejling_33">Общаясь с партнером один на один, вы можете в мыслях запустить для него благотворную визуализацию. Если при этом работают ваши энергетические фонтаны, вы произведете на него самое благоприятное впечатление. Такой прием дает вам большое преимущество в ситуациях, когда требуется ваше личное обаяние и сила. Вы будете иметь успех в деловых переговорах, на экзаменах, собеседованиях, в личных отношениях.</entry>
<entry name="Frejling_34">Хорошие манеры – это не всегда искренность. Когда участие возводится в ранг этикета, оно превращается в пошлость, носящую порой оскорбительный характер. Разве «бизнес-улыбка» идет от души? в хороших манерах нет ничего плохого, до тех пор, пока они не начинают вытеснять подлинное внимание, симпатию и участие. Искренность всегда наполнена энергией неподдельного участия.</entry>
<entry name="Frejling_35">Если вы попробуете осознанно заменить привычные выхолощенные манеры искренним участием, то получите очень выгодное преимущество. Окружающие сразу почувствуют вашу искренность. Все так привыкли к рафинированным подделкам, что редкий подлинник мгновенно вызывает живой интерес и внушает симпатию.</entry>
<entry name="Frejling_36">Заменить хорошие манеры искренним участием очень просто. Для этого необходимо всего лишь переключить свое внимание с себя на людей и проявить к ним интерес. Нет надобности изучать психологию. Вполне достаточно постоянно задаваться вопросом: что движет людьми, к чему они стремятся, что их занимает. Войдя в их положение, вы легко найдете все ответы.</entry>
<entry name="Frejling_37">Если вы в присутствии человека говорите о нем нечто хорошее другим, причем безо всяких эмоций, как нечто обыкновенное, тогда можете быть уверены, он будет очень доволен. Еще лучше, если вы признаете достоинства человека в его отсутствие, а потом другие передадут ему, что вы о нем думаете. Он вам спасибо не скажет, но вы будете для него источником затаенной радости и удовлетворения.</entry>
<entry name="Frejling_38">Позвольте себе роскошь иметь недостатки и не обладать необходимыми достоинствами. Это очень вам поможет и принесет облегчение и спокойствие. Если вы боретесь со своими недостатками и пытаетесь скрыть отсутствие необходимых качеств, они обязательно дадут о себе знать во время решающего испытания. То, что вы пытаетесь заблокировать, безусловно, будет включено в сценарий.</entry>
<entry name="Frejling_39">Если важность не удается сбросить, тогда необходимо отпустить хватку контроля за ситуацией и перейти от переживаний к активным действиям. Просто начните действовать, хоть как-нибудь. Не имеет значения как, эффективно или не очень. Позвольте себе действовать из рук вон плохо. Потенциал важности будет рассеян в процессе движения, энергия намерения освободится, и у вас все получится.</entry>
<entry name="Frejling_40">Для того чтобы применять на практике принципы Фрейлинга, необходимо не спать наяву, а поддерживать максимальную осознанность. Пока вы с головой погружены в игру, вам не удастся переключить свое внутреннее намерение на подтверждение значимости других. Вы даже не сможете вовремя вспомнить, что нужно обратить внимание на то, чем занят партнер. А занят он игрой, так же как и вы. Вы должны увидеть сущность этой игры со стороны, и в то же время продолжать в ней участвовать. Для этого необходимо проснуться и взять себе роль играющего зрителя.</entry>
<entry name="Frejling_41">Остроумие во многом зависит от способности проснуться. Как правило, у остроумных людей смотритель постоянно в работе. Комичность ситуации невозможно обнаружить в бессознательном сновидении. Вы когда-нибудь смеялись во сне? Пока все идет как надо, смеяться не над чем. Смех вызывает осознание несуразного и нелепого в серьезном сценарии. Так что если вы хотите блистать остроумием, проснитесь и сойдите со сцены в зрительный зал. Там у вас будет предостаточно поводов для смеха.</entry>
<entry name="Namerenie_10">Гораздо важней научиться пробуждаться в реальной жизни, чем в сновидении. Сновидения имеют лишь косвенное отношение к трансерфингу. Наша задача не убежать от жестокой реальности в мир сновидений, а сделать для себя комфортной саму реальность. Не нужно бояться сновидений, но и не следует относиться к ним беспечно. Если вы при упоминании об осознанном сновидении испытываете душевный дискомфорт, значит, вам не следует этим заниматься.</entry>
<entry name="Namerenie_11">Сновидения без активного вмешательства разума намного безопасней.</entry>
<entry name="Namerenie_12">Наши мысли направляют наше движение в пространстве вариантов. Во сне это движение не тормозится инертностью материальной реализации. Малейшее дуновение мыслей мгновенно переносит сновидящего в соответствующий сектор пространства. В реализованных секторах все происходит не так быстро из-за тяжеловесной инертности материи. Но в реальности работает тот же принцип: наши мысли оказывают непосредственное влияние на ход событий нашей жизни.</entry>
<entry name="Namerenie_13">Сами по себе мысли мало что значат, мы ведь не добиваемся желаемого одним лишь размышлением. Но очень часто мы не достигаем цели лишь потому, что недостаточно настойчиво стремимся к ней. Многие цели просто не успевают реализоваться, если человек быстро остывает, махнув рукой на «безнадежное» дело. Вы даже можете припомнить из своей жизни ситуации, в которых желаемое приходило к вам с опозданием, когда уже и надежда угасла, и вы забыли про свой заказ.</entry>
<entry name="Namerenie_14">Еще одна характерная ошибка многих людей состоит в стремлении добиться всего и сразу. Если поставлено много целей, никак друг с другом не связанных, тогда вся мысленная энергия бесполезно распыляется в пустоту. Течение вариантов не позволит вам плыть одновременно в разные стороны. Настройка на целевой сектор работает наиболее эффективно, когда все устремления направлены к одной конкретной цели.</entry>
<entry name="Namerenie_15">К реализации цели приводит не само желание, а установка на желаемое – решимость иметь и действовать. Сами по себе желания ничего не значат в процессе реализации цели. Желания – это лишь пена на гребне волны намерения. Реализуется не желание, а намерение. Напротив, чем сильнее желание, тем активнее противодействие равновесных сил. Желание направлено на саму цель, а намерение – на процесс достижения этой цели. Желание реализует себя в создании избыточного потенциала. Намерение реализует себя в действии.</entry>
<entry name="Namerenie_16">Намерение не рассуждает, достижима цель или нет. Решение уже принято, поэтому остается только действовать. Если вы во сне, желая взлететь, будете раздумывать, возможно это или нет, у вас ничего не выйдет. Чтобы полететь, нужно просто поднять себя в воздух намерением. Выбор любого сценария в сновидении осуществляется не желанием, а твердой установкой получить желаемое. Вы не рассуждаете и не желаете, а просто имеете и действуете. Выбор – это не желание, а ваша решимость иметь и действовать.</entry>
<entry name="Namerenie_17">Желание реализует себя в создании избыточного потенциала собственно желания достичь цели. Намерение не создает избыточный потенциал, потому реализует себя в действии. Желание и действие соединяются в намерении. Намерение в действии рассеивает избыточные потенциалы.</entry>
<entry name="Namerenie_18">Просьба, как и желание, не имеет силы. Просить у высших или других подобных сил нет никакого смысла. Жалобы, просьбы и требования являются изобретениями маятников для сбора энергии с людей. Мысли, оформленные в слова «дай» или «хочу», автоматически создают избыточные потенциалы. Никому не нужны ваши претензии, обиды и стенания. Благодарность – да, потому что благодарность по своему качеству стоит близко к безусловной любви. Искренняя благодарность – это излучение созидательной энергии.</entry>
<entry name="Namerenie_19">Решая проблему – действуйте. Раздумывая над сложностью проблемы, вы создаете избыточный потенциал и отдаете энергию маятнику. Действуя, вы реализуете энергию намерения. Как известно, «глаза боятся, а руки делают». Реализуя намерение, доверяйте течению вариантов, и проблема разрешится сама.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_4">Душа может ощущать ветер внешнего намерения, но она не способна поставить парус, чтобы использовать этот ветер. Парус устанавливает воля разума. Воля является атрибутом осознанности.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_5">В результате колоссальных интеллектуальных усилий, разум добился впечатляющих успехов в технотронном мире материальной реализации, но растерял все, что относится к нереализованному пространству вариантов. Разум ушел слишком далеко в сторону от понимания всего, что связано с внешним намерением. Но все же разум способен вернуть себе утраченное. Для этого необходимо наладить отношения души и разума.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_3">Жизнь развивается по большей части в зависимости от того, как человек относится к себе и окружающей действительности. Его мироощущение во многом определяет последующие изменения в укладе жизни. В реальность воплощается тот сектор пространства вариантов, сценарий и декорации которого соответствуют направлению и характеру мыслей человека.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_6">Разум пропускает информацию через фильтр шаблона своего мировоззрения. Душа получает знания из поля информации напрямую, без анализа. Точно так же она может напрямую обращаться к внешнему намерению. Для того чтобы сделать это обращение целенаправленным, необходимо волю разума и устремления души согласовать, привести к единству. Если такое единство будет достигнуто, парус вашей души наполнится ветром внешнего намерения и устремит вас прямо к цели.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_7">Маятникам выгодно, чтобы человек был серой личностью, винтиком, работающим на монстров. Самореализация человека для маятников губительна, потому что свободная личность работает не на маятник, а на свое развитие и процветание. Поэтому с самого детства человеку внушаются общепринятые нормы и правила, делающие его удобным и послушным приверженцем.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_6">Отражение формируется в единстве души и разума. Если рассудок не вступает в противоречие с велениями сердца, возникает непостижимая сила – внешнее намерение, которое материализует сектор пространства вариантов, соответствующий образу мыслей. Когда же единство нарушено, образ получается размытым – он словно раздваивается: душа желает одно, а разум твердит другое. И лишь в одном они сходятся безусловно – в неприязни и опасениях.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_7">Дуальное зеркало реагирует с задержкой. Если единства души и разума достичь не удается, крепость необходимо брать длительной осадой. Материальная реализация инертна, как смола. Тем не менее мысленный образ, или, как это называется в трансерфинге, слайд, вполне может быть материализован. И требуется для этого всего лишь одно элементарное условие: слайд необходимо крутить в мыслях систематически, достаточно продолжительное время.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_8">Рано или поздно в зеркале мира начнут проявляться подвижки. Вы это сами увидите, когда внешнее намерение откроет необходимые двери – возможности. Вот тогда разум убедится, что техника приносит плоды, и цель, оказывается, реально осуществима. Постепенно душа и разум придут к единству, а мысленное излучение сфокусируется, создав четкий образ. В результате случится то, что принято называть чудом: мечта, казавшаяся несбыточной, превратится в реальность.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_9">Слой мира складывается из множества реакций – отношений человека к себе самому, а также к тем или иным проявлениям окружающей действительности. Из этого спектра отношений необходимо выделить одну главную линию, определяющую преобладающий фон – амальгаму. В качестве доминанты можно выбрать, например, вот такую формулу: «мой мир заботится обо мне».</entry>
<entry name="Koordinacija_10">Конечно, просто так окончательно отказаться от важности не получится, как бы вы ни старались. Не надо бороться с важностью. Просто отпустите хватку и трансформируйте энергию переживания в энергию действия. Начните действовать хоть как-нибудь, не напрягаясь и не настаивая. Энергия избыточных потенциалов растворится в действии, энергия намерения освободится, и сложные проблемы превратятся в простые решения.</entry>
<entry name="Koordinacija_11">Вам нужна не вера и не уверенность, а координация. Координация означает получать удовольствие от мыслей о цели, как будто она уже достигнута, отпустить хватку контроля за сценарием и двигаться по течению вариантов, помогая себе веслом чистого намерения. Когда вы осознанно двигаетесь по течению, все становится на свои места без лишних усилий с вашей стороны.</entry>
<entry name="Koordinacija_12">Полная координация будет достигнута при согласии души и разума. Для достижения согласия души и разума достаточно прислушиваться к велениям своего сердца и жить в соответствии со своим кредо. Жизнь в соответствии со своим кредо означает, что я люблю себя, принимаю себя таким, как есть, меня не мучают угрызения совести и чувство вины, я без колебаний поступаю так, как подсказывает мне разум и сердце.</entry>
<entry name="Koordinacija_13">Вот вы спокойны, радостны, уравновешены, но длится это недолго. Маятник устраивает вам провокацию. Вы попадаете в нежелательную ситуацию или получаете плохую новость. В соответствии с его сценарием вы должны обеспокоиться, испугаться, поникнуть, упасть духом, выказать недовольство, раздражение. Все что вам необходимо, это вовремя проснуться и вспомнить, какая ведется игра, а затем нарушить ее правила – сделать что-нибудь неадекватное ситуации.</entry>
<entry name="Koordinacija_14">Вы способны нарушить правила игры только в том случае, если не спите наяву. В неосознанном сновидении вы всегда жертва обстоятельств. Сон с вами случается, и вы не в состоянии ничего с этим поделать. Наяву вы привыкли так же автоматически реагировать стандартным образом на негативные воздействия. Но ведь вы же не устрица! вы вполне способны отреагировать неадекватно. Сделайте это намеренно, и планы маятника будут расстроены. Вам нужно только вовремя опомниться и нарушить правила игры.</entry>
<entry name="Koordinacija_15">Вы убедитесь, насколько приятно сознавать, что маятник всеми силами пытается вас спровоцировать, а вы не поддаетесь. Приятное ощущение будет не только от гордости за себя – сильного. Дело в том, что когда вы отдаете энергию маятнику, вы становитесь слабее. Когда маятник вас провоцирует, а вы не поддаетесь, энергия маятника, которая пошла на провокацию, переходит к вам, и вы становитесь сильнее. Вот эта добавочная сила и будет проявляться как приятное ощущение.</entry>
<entry name="Koordinacija_16">Проявить неадекватное отношение нетрудно, поскольку вы осознаете, что это всего лишь игра. Вы словно сражаетесь с невидимым противником в комнате, где есть только зеркала. В зеркале отражается ваша важность. Пока что-нибудь имеет для вас избыточно важное значение, у вас есть противник, и он постоянно маячит в зеркалах. Если же ваша важность на нуле, вам нечего бояться, нечего защищать и не на кого нападать. Зеркала значимости разлетятся, и вы увидите, что глиняный болван рассыпался.</entry>
<entry name="Koordinacija_17">Вам не нужна твердость в битве с маятником. Устройте ему пустоту. Для поддержания защитного поля требуется масса энергии. Вся эта энергия идет на корм маятнику. Но если я пустой, мне нет необходимости держать защитное поле. Энергия не расходуется, глиняный болван проваливается в пустоту и рассыпается. Все, что требуется – это постоянно помнить о правилах игры и сознательно держать важность на нуле.</entry>
<entry name="Namerenie_20">Ожидание, беспокойство и раздумья создают напряженность и отнимают энергию. Намерение в действии, напротив, рассеивает энергию потенциала и закачивает ее в энергетическую оболочку человека. Вы можете убедиться в этом на примере обучения. Зубрежка отнимает много сил и мало что дает. Зато обучение в действии, когда выполняется практическая работа или решение задач, не только не истощает, но и приносит вдохновение и удовлетворение.</entry>
<entry name="Namerenie_21">Намерение разделяется на внутреннее и внешнее. Внутреннее намерение подразумевает активное воздействие на окружающий мир – это решимость действовать. Внешнее намерение – это решимость иметь, когда мир сам подчиняется воле человека. Внутреннее намерение – это концентрация внимания на процессе своего движения к цели. Внешнее – концентрация внимания на том, как цель реализуется сама.</entry>
<entry name="Namerenie_22">Внутренним намерением цель достигается, а внешним – выбирается. Все, что связано с магией, относится к области внешнего намерения. Вера в силу магических атрибутов дает импульс для пробуждения внешнего намерения. Все, что может быть достигнуто в рамках обыденного мировоззрения, достигается силой внутреннего намерения. Наши опасения и худшие ожидания реализуются не внутренним, а внешним намерением. Но в данном случае оно работает независимо от нашей воли.</entry>
<entry name="Namerenie_23">Представьте, что вы высаживаетесь на остров, где вас встречают дикари. Ваша жизнь зависит от того, как вы себя поставите. Первый вариант – вы жертва. Вы извиняетесь, приносите дары, оправдываетесь, заигрываете. В этом случае ваша участь – быть съеденными. Второй вариант – вы завоеватель. Вы проявляете агрессивность, нападаете, пытаетесь подчинить. Ваша участь – либо победить, либо погибнуть. Третий вариант – вы преподносите себя как хозяин, правитель. Вы простираете свой перст, как власть имеющий, и вам подчиняются, как будто так и надо. Первые два варианта относятся к работе внутреннего намерения, а третий вариант демонстрирует работу внешнего. Внешнее намерение просто выбирает нужный вариант.</entry>
<entry name="Namerenie_24">Допустим, вы уверены, что не сможете найти парковку возле супермаркета накануне рождества. Внутреннее намерение утверждает: откуда ей там взяться, если все люди сейчас заняты покупками. Внешнее же намерение со всей очевидностью допускает, что вы подъезжаете к супермаркету, и в этот момент место для вас освобождается. Внешнее намерение, даже не то чтобы твердо и непоколебимо верит в такую возможность, – оно просто бесстрастно и безоговорочно берет свое.</entry>
<entry name="Namerenie_25">Желание – это концентрация внимания на самой цели. Внутреннее намерение – это концентрация внимания на процессе своего движения к цели. Внешнее намерение – это концентрация внимания на том, как цель реализуется сама. Внешнее намерение просто позволяет цели реализоваться. При этом подразумевается твердая убежденность в том, что вариант реализации цели уже существует, и остается только выбрать данный вариант. Внутренним намерением цель достигается, а внешним – выбирается.</entry>
<entry name="Namerenie_26">Внутреннее намерение можно охарактеризовать формулой: «я настаиваю на том, что…» внешнее намерение подчиняется совсем другому правилу: «Обстоятельства складываются так, что…» или «Получается так, что…» в первом случае вы активно действуете на мир так, чтобы он подчинился. Во втором случае вы занимаете позицию стороннего наблюдателя, все получается по вашей воле, но как бы само по себе. Вы не воздействуете, а выбираете. Полет во сне происходит именно по формуле «получается так, что я лечу», а не «я настаиваю на том, чтобы лететь».</entry>
<entry name="Namerenie_27">Внутренним намерением вы пытаетесь переместить свою реализацию относительно пространства вариантов, а внешнее намерение перемещает само пространство вариантов так, что ваша реализация оказывается там, где надо. Левитация, как во сне, так и наяву – это не ваше движение, а движение секторов пространства относительно вас. Не вы сами летите через пространство, а оно движется относительно вас, в соответствии с выбором вашего внешнего намерения.</entry>
<entry name="Namerenie_28">Когда вы добиваетесь, вы стараетесь протолкнуть свою реализацию в пространстве вариантов, а когда выбираете, пространство само идет к вам. Если во сне для полета достаточно только намека на внешнее намерение, то в мире инертной материальной реализации намерение должно быть абсолютно чистым. Но пусть вас не расстраивает невозможность обрести чистое намерение. Для реализации вашей цели вполне сойдет и намерение «второго сорта». Просто потребуется определенное время, чтобы инертная реализация «раскрутилась».</entry>
<entry name="Namerenie_29">Единственная возможность глубже понять природу внешнего намерения – это практика осознанных сновидений. Но лучше заниматься практикой осознанной жизни в реальности. Это значит не столько тренироваться, сколько жить внешним намерением. Реальность отличается от сна только инертностью материальной реализации в пространстве вариантов. Люди привыкли действовать внутренним намерением: «я настаиваю на том, что…» Попробуйте жить внешним намерением, в соответствии с принципом «Обстоятельства складываются так, что…» или «Получается так, что…»</entry>
<entry name="Koordinacija_20">Свобода выбора заключается в одном непостижимо простом факте. Вам нет необходимости бороться за достижение цели. Все, что вам нужно – это решимость иметь. Как только вы позволили себе иметь, вы можете спокойно переставлять ноги в направлении к цели.</entry>
<entry name="Koordinacija_21">Воины считают, что свободу надо завоевать. Они всю жизнь находятся в состоянии войны, но главный свой бой всегда откладывают на потом. Воинам кажется, что вот так пойти и взять себе свободу невозможно. Они убеждают себя и других в том, что это сделать крайне трудно, что для этого нужны годы упорного труда и борьбы.</entry>
<entry name="Koordinacija_22">Маятники навязывают вам совсем другой сценарий. Они вынуждают вас бороться за достижение цели. Для этого вы должны объявить войну себе и миру. Маятники предлагают вам начать с себя. Вам внушают, что вы несовершенны, а потому не добьетесь цели до тех пор, пока не измените себя. Изменив себя, вы должны включиться в битву за место под солнцем. Весь этот сценарий преследует только одну единственную цель – отнять у вас энергию.</entry>
<entry name="Koordinacija_23">Странник Трансерфинга не участвует в битве за свободу, поскольку знает, что она у него уже есть. Вас никто не может заставить бороться. Но у вас нет другого выхода, если вы наполнены внутренней и внешней важностью. Все, что есть от битвы в трансерфинге – это намерение действовать безупречно. Но для этого требуется не боевая готовность и не дисциплина, а осознанность.</entry>
<entry name="Koordinacija_24">Если у вас не получается взять и позволить себе иметь, можете отложить это на потом. Но сколько это будет продолжаться? Канитель откладывания на потом может отнять всю жизнь. Откладывание на потом приводит к тому, что жизнь в каждый текущий момент рассматривается как подготовка к лучшему будущему. Человек всегда не удовлетворен настоящим и тешит себя надеждой на скорое улучшение. При таком отношении будущее никогда не наступает и всегда маячит где-то впереди. Это все равно что пытаться догнать заходящее солнце.</entry>
<entry name="Koordinacija_25">В ожидании лучшего будущего проходит вся жизнь. На самом деле времени на ожидание нет. Поэтому будущее нужно не ожидать, а включать его часть в текущий момент. Позвольте себе иметь здесь и сейчас. Это не значит, что ваша цель тут же будет реализована. Речь идет о решимости, то есть намерении иметь, в противоположность процессу перманентной борьбы с собой. Решимость иметь обладает несравненно большей силой, чем решимость действовать.</entry>
<entry name="Koordinacija_26">У тех, кто родился с миллионами, готовность иметь уже есть. Им нет нужды об этом думать. А вот вам придется поработать со слайдом. Ваш разум будет беспокоиться о реальности и средствах достижения цели. Но это путь борьбы, и он ведет в никуда. На этом пути вы не сможете заработать достаточно денег, и вам всегда будет их не хватать. Заработайте не деньги, а решимость иметь.</entry>
<entry name="Koordinacija_27">Если вы сосредоточитесь на цели, как будто она уже достигнута, ваши двери откроются, и средства найдутся сами собой. Это и есть свобода, от которой буквально кружится голова. Если вы не принимаете эту свободу, вы, опять же, делаете свой выбор. Нет ничего проще, чем сказать, что все это бред, и продолжать тянуть свою лямку всю жизнь. Вы делаете свой выбор и получаете только то, что готовы иметь. Ваш выбор – это непреложный закон. Вы сами формируете свою реальность.</entry>
<entry name="Namerenie_30">Трудно провести грань, где кончается внутреннее намерение и начинается внешнее. Внутреннее намерение превращается во внешнее, когда сознание соединяется, согласовывается, сливается с подсознанием. Эта граница неуловима. Похоже на ощущение свободного падения или на то чувство, когда впервые удалось поехать на двухколесном велосипеде. Но лучше всего это объясняется ощущением полета во сне, когда вы намеренно поднимаете себя в воздух.</entry>
<entry name="Namerenie_31">В повседневной жизни внешнее намерение работает независимо от нашей воли и действует зачастую во вред. Например, это проявляется как реализация худших ожиданий. Если разум боится – душа тем более опасается, разум чувствует неприязнь – душа тоже не имеет ничего против, разум ненавидит – душа и подавно. Душа и разум полностью единогласны. В момент согласованности сознания и подсознания, как раз и пробуждается внешнее намерение. Вот только направлено оно в этом случае не туда, куда нужно.</entry>
<entry name="Namerenie_32">Если внутреннее намерение имеет четкую направленность – избежать нежелательного, то внешнее намерение указывает скорей не направление, а зеленый свет для реализации того, в чем согласованы душа и разум. А согласованы они в одном – в оценке события. Желательно оно или нет – не имеет значения. Внешнее намерение видит единство души и разума и просто выбирает соответствующий сектор в пространстве вариантов.</entry>
<entry name="Namerenie_33">К сожалению, в жизни душа и разум чаще всего едины в неприятии чего-либо. Поэтому реализация худших ожиданий является наиболее характерной иллюстрацией работы внешнего намерения. Люди, как правило, смутно представляют, чего они желают всей душой, но очень хорошо знают, чего хотят избежать. Чтобы подчинить внешнее намерение своей воле, необходимо добиваться согласия души и разума в позитивных устремлениях и выбрасывать из своих мыслей все негативное.</entry>
<entry name="Namerenie_34">В бессознательном сновидении разум не довлеет над душой своим контролем. Разум смотрит кино как зритель. И в то же время он переживает увиденное, и эти переживания передаются душе, которая сразу же настраивается на сектор, соответствующий ожиданиям. Таким образом, сценарий меняется динамически, по ходу дела. Декорации и действующие лица мгновенно подстраиваются под изменяющийся сценарий. Воображение действительно участвует в сновидении, но только в качестве генератора идей.</entry>
<entry name="Namerenie_35">Сценарии снов определяются ожиданиями. Худшие ожидания во сне реализуются наверняка. В реальности вы тоже с высокой долей вероятности получаете то, чего опасаетесь. Например, если вы испытываете чувство вины, значит, в подсознании у вас сидит сценарий наказания. Так работает внешнее намерение помимо воли разума. Разум способен усилием воли заставить работать внутреннее намерение. Внешнее же намерение приказам не подчиняется, а появляется произвольно, как результат согласия души и разума.</entry>
<entry name="Namerenie_36">Все люди продолжают спать в реальности в той или иной степени. Когда вы с кем-нибудь разговариваете, вы очень крепко спите. Вы с головой погружены в игру. В какой-то степени вы, конечно, понимаете, что происходит, но объективно оценивать ситуацию и действовать не способны, потому что не смотрите на игру со стороны, а играете сами. Вот сейчас вы можете встрепенуться и сказать себе: «я отдаю себе отчет, что делаю и что в данный момент происходит». Но потом вас отвлечет какой-нибудь человек, проблема или событие, вы погрузитесь в игру с головой и заснете.</entry>
<entry name="Namerenie_37">Вы будете спать до тех пор, пока находитесь на сцене и добросовестно исполняете свою роль. Проснетесь вы тогда, когда спуститесь в зрительный зал и растормошите своего смотрителя. Находясь в зрительном зале, вы по-прежнему будете продолжать играть свою роль, говорить нужные слова, выполнять необходимые действия, подчиняться установленным правилам. Но теперь вы будете играть осознанно, а значит отстраненно. Вы сдаете себя в аренду и трезво оцениваете, что происходит.</entry>
<entry name="Namerenie_38">В бессознательном сновидении сон с вами «случается», внешнее намерение действует независимо от вашей воли, и вы ничего не можете с этим поделать. В осознанном сновидении вы спускаетесь в зрительный зал и управляете сценарием сознательно. Внешнее намерение не то чтобы подчиняется вашей воле, а просто не идет с ней вразрез. Внешнее намерение требует более высокой степени осознанности. Как в осознанном сновидении, так и в реальности, чтобы обрести контроль над внешним намерением, необходимо проснуться.</entry>
<entry name="Namerenie_39">Во сне вы действуете так же, как привыкли действовать в реальности. Но поскольку во сне возможно все, гораздо эффективней будет использовать внешнее намерение. Вы можете спокойно повернуться к противнику и легким усилием воли представить себе, что он самоустраняется или превращается, например, в лягушку. В данном случае вы не стремитесь именно превратить его в лягушку. Вы представляете, что он превращается, другими словами, допускаете такой вариант.</entry>
<entry name="Koordinacija_30">Любой напор порождается важностью. Действуя с напором, вы работаете внутренним намерением. Сила воли необходима, когда требуется преодолевать препятствия. Но, как вам известно, препятствия возникают на фундаменте важности. Как только вы снизили важность, препятствия рассыпаются, и сила воли для их преодоления уже не требуется. Как только важность пропадает, решимость добиваться переходит в решимость иметь, и тогда начинает работать внешнее намерение.</entry>
<entry name="Koordinacija_31">У вас уже есть право выбирать. Вам нет необходимости это право завоевывать. Вы отчаянно желаете получить решимость иметь? Откажитесь от желания. Хватит желать, вы и так свое получите. Просто думайте о том, что вы берете свое. Берете спокойно, не требуя и не настаивая. Ведь я этого хочу, так в чем же дело? у меня это будет.</entry>
<entry name="Koordinacija_32">Было бы ошибкой полагать, что решимость иметь – это просто обыкновенные мысли типа «хочу и буду». На самом деле такие мысли должны быть наполнены энергией намерения, иначе это будет лишь обычное бормотание разума, и не более того. Само собой, мысли должны проистекать из единства души и разума.</entry>
<entry name="Koordinacija_33">Трудности с обретением решимости иметь подобны колебаниям, которые испытывает человек, впервые севший за руль двухколесного велосипеда. Человек знает, что это в принципе возможно, но он также знает, что у него сразу не получится. Он сомневается в своих способностях и в то же время переполнен желанием научиться. Разум человека стремится взять обучение под свой контроль, но не понимает, как надо действовать.</entry>
<entry name="Koordinacija_34">В какой-то момент контроль разума дает слабину, и тогда возникает единство души и разума в том, что нужно держать равновесие. В итоге все получается. Разум так и не понял, каким образом это делается. Но в этом-то все и дело! разногласия между душой и разумом состоят лишь в том, что разум сомневается в реальности достижения цели. Но как только хватка контроля ослабевает, ограничивающие условия разума пропадают, и вот тогда возникает единство.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_0">Разум может сложить новый дом из старых кубиков. Но получить принципиально новое, то есть то, что нельзя сконструировать из старого, он не может. Принципиальные открытия в науке приходят не в результате логических рассуждений, а как озарение, как сведения ниоткуда. То же касается гениальных изобретений. Хорошая музыка сочиняется не подбором нот, а приходит как бы сама. Шедевры искусства создаются не в результате профессионального технического исполнения, а рождаются вдохновением.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_1">Если бы разум понимал все, что ему хочет поведать душа, человечество получило бы прямой доступ к полю информации. Трудно представить, каких высот достигла бы наша цивилизация в таком случае. Но разум не только не умеет слушать, но и не хочет. Внимание человека постоянно занято либо объектами внешнего мира, либо внутренними размышлениями и переживаниями. Внутренний монолог почти никогда не прекращается и находится под контролем разума. Разум не слушает слабые сигналы души и авторитарно твердит свое.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_2">Душа, в отличие от разума, не пользуется обозначениями. Она не думает и не говорит, а чувствует или знает. С тех пор как разум начал мыслить с помощью абстрактных категорий, связь между душой и разумом постепенно атрофировалась. К тому же разум постоянно занят своей болтовней. Он считает, что все можно разумно объяснить и держит постоянный контроль над всей информацией. От души поступают лишь смутные сигналы, которые разум не всегда может определить с помощью своих категорий. Неясные чувства и знания души тонут в громогласных мыслях разума.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_3">Разум мыслит с помощью устоявшихся обозначений: символов, слов, понятий, схем, правил. Принципиально новому знанию всегда очень трудно подобрать обозначение. Когда информация, полученная из нереализованного сектора, еще не имеет разумных обозначений, разум воспринимает эту информацию как некое непонятное знание. Если удается ввести новые обозначения для этого знания, или объяснить его в рамках старых обозначений, рождается открытие.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_4">Когда контроль разума дает слабину, к сознанию прорываются интуитивные чувства и знания. Это проявляется как смутное предчувствие, которое еще называют внутренним голосом. Разум отвлекся, и в этот момент вы ощутили чувства или знания души. Это и есть шелест утренних звезд – голос без слов, раздумья без мыслей, звук без громкости. Вы что-то понимаете, но смутно. Не мыслите, а чувствуете интуитивно.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_5">Разум постоянно занят генерацией мыслей. Голос души буквально заглушается этой «мыслемешалкой», поэтому интуитивные знания труднодоступны. Если остановить бег мыслей и просто созерцать пустоту, можно услышать шелест утренних звезд – внутренний голос без слов. Душа может найти ответы на многие вопросы, если прислушаться к ее голосу.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_6">Душа очень часто знает, что ее ждет. И она слабым голосом пытается заявить об этом разуму. Однако разум ее почти не слышит или не придает значения смутным предчувствиям. Разум захвачен маятниками, слишком озабочен решением проблем и убежден в разумности своих действий. Он принимает волевые решения, руководствуясь логическими рассуждениями и здравым смыслом. Душа, в отличие от разума, не думает и не рассуждает – она чувствует и знает, поэтому не ошибается. Как часто люди поздно спохватываются: «ведь я знала (знал), что ничего хорошего из этого не выйдет!»</entry>
<entry name="Techenie_variantov_7">У души есть два достаточно ясных чувства: душевный комфорт и дискомфорт. Разум имеет обозначения для этих чувств: «мне хорошо» и «мне плохо», «я уверен» и «я беспокоюсь», «мне нравится» и «мне не нравится». Душа имеет доступ к полю информации. Каким-то образом она видит то, что лежит впереди, в еще не реализованных, но надвигающихся секторах. Если она настроилась на пока нереализованный сектор, она знает, что ее там ждет: приятное или неприятное. Эти чувства души разум воспринимает как смутные ощущения душевного комфорта или дискомфорта.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_8">Задача состоит в том, чтобы научиться определять, что говорит душа разуму в момент принятия решения. Необходимо наказать своему смотрителю, чтобы он обращал внимание на состояние комфорта души. Вот вы приняли решение. Прикажите разуму на мгновение заткнуться и спросите себя хорошо вам или плохо. Теперь склонитесь к другому варианту решения и снова спросите себя хорошо вам или плохо. Если удалось получить однозначный ответ «да, мне хорошо» или «нет, мне плохо», значит, вы услышали шелест утренних звезд.</entry>
<entry name="Techenie_variantov_9">Человек может смириться и просить подаяние для своей судьбы, обращаясь со своими просьбами либо к маятникам, либо к неким высшим силам. Маятники заставляют Просителя работать, и он всю жизнь гнет спину, получая скромные средства к существованию. Проситель наивно взывает к высшим силам, но им до него и дела нет. Человек также может принять роль Обиженного, то есть выражать недовольство и требовать то, что ему якобы причитается. Обиженный создает потенциал недовольства, обращает против себя равновесные силы и активно портит свою судьбу.</entry>
<entry name="Namerenie_47">Быть отстраненным вовсе не означает быть рассеянным. Наоборот, контроль над ситуацией подразумевает внимание и полную ясность мыслей. Стоять в стороне значит отдавать себе отчет в том, что вы сами задаете правила игры и это вам решать превратится игра в трагедию или в легкий водевиль. Любая сложная проблема имеет простое решение. Это решение лежит на «водевильной» линии жизни. Чтобы перейти на эту линию, требуется всего лишь намерение представить себе, что будет именно так.</entry>
<entry name="Namerenie_48">Абсолютно полный контроль над всем происходящим вы никогда не получите, даже во сне. Помните, вы имеете право только выбирать, а не изменять. Будьте как дома, но не забывайте, что вы в гостях. Следует также помнить, что, сдавая себя в аренду, необходимо действовать безупречно. «водевильный» настрой на проблему – это не расхлябанность и беспечность, а трезвая оценка важности.</entry>
<entry name="Namerenie_49">Ошибкой было бы интерпретировать осознанность как стремление установить контроль над окружающим миром. Разум привык настаивать на своем, пытаться изменить ход событий, другими словами, бороться с течением. Если вы спустились в зрительный зал, возникает искушение изменить сценарий силовым методом, навязать актерам свою волю.</entry>
<entry name="Koordinacija_40">Попытайтесь найти позитивное зерно в досадном событии. Если вы даже ничего не найдете, все равно порадуйтесь. Заведите себе «идиотскую» привычку радоваться неудачам. Это гораздо веселей, чем раздражаться и ныть по любому поводу. Вам предстоит убедиться, что в большинстве случаев ваша неприятность в самом деле играет вам на руку.</entry>
<entry name="Koordinacija_41">Даже если это будет не так, можете быть уверены, что благодаря своему позитивному отношению, вы очутились на благоприятном ответвлении и избежали других неприятностей.</entry>
<entry name="Koordinacija_42">Недовольны вы, как правило, тогда, когда сталкиваетесь с отклонением от вашего сценария. Как только разум видит нарушение принятого им сценария, он сразу рассматривает это изменение как негативное, а поэтому выражает соответствующее отношение и стремится навязать ситуации контроль в своем понимании.</entry>
<entry name="Koordinacija_43">Координация – это самый эффективный способ движения в пространстве вариантов. Вы встречаете каждое событие как позитивное и тем самым всегда выходите на благоприятное ответвление. Вы все чаще встречаетесь с волной удачи. Но вы не витаете в облаках, потому что действуете намеренно и осознанно. Таким образом, вы балансируете на волне удачи. В этом заключается основная суть трансерфинга.</entry>
<entry name="Koordinacija_44">Объясните своему разуму правила новой игры. Скажите ему, что он попрежнему будет держать контроль, вот только функция этого контроля теперь состоит в том, чтобы любое событие воспринимать как позитивное. Получается скользящий и динамичный контроль за внесением изменений в сценарий. Вы не торопитесь выражать недовольство и бороться с ситуацией, потому что вы по ходу пьесы приняли изменение в сценарии. Отказавшись от контроля за сценарием, вы его получите.</entry>
<entry name="Koordinacija_45">Легко сказать: «По вере вашей да будет вам». Но где взять эту веру? Как избавиться от сомнений? Ответ: не думать о средствах достижения, а крутить в голове целевой слайд и переставлять ноги в направлении к цели. Вживайтесь в слайд, на котором цель уже достигнута. Это конкретная работа, которую надо сделать. Двери (возможности) откроются сами, в пути.</entry>
<entry name="Koordinacija_46">Иногда вам будет казаться, что обстоятельства складываются довольно странным образом. Но откуда вам знать, какая именно дорога ведет к вашей цели? всегда помните, что разум не способен просчитать наперед все ходы, и ему не известно, как можно реализовать цель. Предоставьте заботу о средствах и путях достижения внешнему намерению. Доверяйте течению вариантов. Даже помимо своей воли, вы будете действовать так, чтобы прийти к цели.</entry>
<entry name="Koordinacija_47">Теперь, когда вы знаете, как достигать своих целей, у вас появилась новая надежда. Надежда нужна для того, чтобы начать действовать. Начните действовать, и вы увидите, как ваши яблоки упадут в небо. Когда надежда свое отработает, к вам придет осознание свободы выбора. Вот тогда вы себе скажете: «я не хочу и не надеюсь – я намерен».</entry>
<entry name="Namerenie_50">Осознанность – это не контроль, а наблюдение. Контроль направлен только на то, чтобы не барахтаться в негативе, а представить себе благоприятный сценарий и пустить его в свою жизнь, принять его всем сердцем. Не навязывать миру свой сценарий, а допустить его возможность, позволить варианту реализоваться, а себе позволить его иметь.</entry>
<entry name="Namerenie_51">Роль смотрителя гораздо увлекательней, чем роль исполнителя. Как известно, командиры, начальники и прочие руководители занимают более активную жизненную позицию, чем простые исполнители. Положение обязывает их быть «более проснувшимися». Заняв позицию смотрителя, вы сразу почувствуете прилив энергии, и ваш жизненный тонус повысится, потому что теперь вы не просто понуро исполняете чужую волю, а сами творите свою судьбу. Ответственность за свою судьбу – это не бремя, а свобода.</entry>
<entry name="Namerenie_52">Секрет так называемых «умных» людей состоит в осознанности. Ясность ума определяется степенью осознанности. Одни люди ясно мыслят и ясно излагают, у других путаница в голове. Острый ум с одной стороны и тупость с другой – это вовсе не степени развития интеллекта, а разные степени осознанности. Тупость – это скорей психологическая защита от нежеланной информации: «Ничего я не хочу знать, отстаньте вы от меня!» Острый ум – это наоборот, открытость, любознательность, желание получать и обрабатывать информацию: «хочу все знать!»</entry>
<entry name="Namerenie_53">Неосознанность в той или иной степени наступает, когда человек не хочет встречаться с реальностью лицом к лицу. Желание уйти от грозящей реальности заставляет страуса прятать голову в песок. У человека это проявляется в стремлении отгородиться от внешнего мира: «Ничего не вижу, ничего не слышу, ничего не хочу, оставьте меня в покое!» совсем зарыться с головой в одеяло и заснуть нет возможности, и человек невольно стремится заблокировать свое восприятие, снижая уровень осознанности.</entry>
<entry name="Namerenie_54">Например, неагрессивный и безобидный человек старается закрыться от неминуемого удара. Но он не может отразить удар, потому что осознанность заблокирована страхом и реакция замедлена – словно пелена повисла на глазах. Ярость блокирует осознанность точно так же. Человек с головой погружен в игру и ничего вокруг не видит и не слышит. Отсюда термин «слепая ярость». Страх и ярость – это крайние проявления неосознанности.</entry>
<entry name="Namerenie_55">Реклама, например, оказывает зомбирующее воздействие, пользуясь тем, что люди большую часть времени проводят в полуосознанном состоянии. Осознанность как четкое восприятие окружающей действительности, проявляется только иногда, когда обстоятельства подбрасывают в кровь адреналин. Поэтому так сложно сделать такую простую вещь – проснуться во сне и сказать себе: «Э, ребятки, хватит меня дурачить, это всего лишь сон, а поскольку это мой сон, то здесь хозяин я, а не вы».</entry>
<entry name="Namerenie_56">Осознанность помогает также вытащить из подсознания интуитивную информацию. Это можно сделать, если ловить себя на мысли: «а почему мне вдруг захотелось это сделать?» Голос души звучит тихонько, его еле слышно. Разум в ответ орет: «замолчи, я сам знаю, чего хочу и что мне делать!» Надо выработать у себя привычку постоянно прислушиваться к шелесту утренних звезд. Помните каждую минуту, что вам нужно помнить спите вы или нет.</entry>
<entry name="Namerenie_57">Внешнее намерение это и контроль, и одновременно отказ от контроля, воля действовать и отказ от силового давления, решимость иметь и отказ от стремления добиваться. Для разума это нечто новое и непривычное. Человек привык всего добиваться внутренним намерением. Как же добиться баланса и совместить решимость иметь с отказом от прямого воздействия? Необходимо соблюдать равновесие намерения. Это означает хотеть не желая, заботиться не беспокоясь, стремиться не увлекаясь, действовать не настаивая.</entry>
<entry name="Namerenie_58">Формулировка «если очень хочешь, обязательно добьешься» будет работать совсем наоборот в случае, если хочется просто панически и предпринимаются судорожные попытки получить желаемое. Паника здесь возникает из-за того, что нет твердой веры в то, что желание исполнится. Сравните две позиции. Первая: «я очень хочу этого добиться. Для меня это вопрос жизни и смерти. Для меня это крайне важно. Я во что бы то ни стало должен это получить. Я приложу для этого все усилия». Вторая: «Ну ладно, я решил для себя, что я это получу. Ведь я хочу этого. Так в чем же дело? у меня это будет и точка».</entry>
<entry name="Namerenie_59">Желание еще тем отличается от намерения, что не исключает вероятность неисполнения. Если мы чего-то желаем, и это трудно получить, тогда хочется еще больше. Намерение не верит и не желает, а просто действует. Намерение предполагает, что все уже решено: я просто решил, что так будет – это уже почти свершившийся факт. Это спокойное осознание того, что будет так, как я решил. Секрет исполнения желания состоит в том, что от желания нужно отказаться, а взамен взять намерение, то есть решимость иметь и действовать.</entry>
<entry name="Frejling_10">Ваши превосходные параметры могут в определенной степени даже повредить в поиске партнера. Человек в первую очередь оценивает, насколько будет значителен он сам рядом с вами. Если вы блистаете перед ним во всей своей красе, он скорей всего решит, что его личность потускнеет в свете вашего блеска. Махните рукой на свои параметры и обратите все свое внимание на человека, дайте ему почувствовать свою значимость рядом с вами, тогда он будет ваш.</entry>
<entry name="Frejling_11">Интересуясь людьми, делайте это искренно. Не дайте понять людям, что вы знаете какие-то приемы, чтобы добиться их расположения, или имеете какую-нибудь корысть. Если вы претендуете на их расположение, они по меньшей мере достойны вашего искреннего участия.</entry>
<entry name="Frejling_12">Поставьте себе цель не себя показать интересным собеседником, а дать возможность партнеру проявить себя интересным. Настройтесь на его частоту и внимательно слушайте, задавая вопросы и выказывая свой интерес к теме и личности партнера. Вы можете общаться в течение нескольких часов так, что говорить будет в основном он. К концу беседы ваш партнер будет абсолютно убежден, что вы очень интересный собеседник и вообще замечательная личность.</entry>
<entry name="Frejling_13">Откажитесь от намерения получить, замените его намерением дать, и вы получите то, от чего отказались. Вы отказались от выставления напоказ своей личности и позволили раскрыться личности другого. Как только вы это сделали, этот другой становится вашим поклонником, потому что вы позволили ему реализовать его внутреннее намерение.</entry>
<entry name="Frejling_14">Если вы хотите заинтересовать человека, который не рассматривает вас в качестве партнера для общения, тогда и подавно, вы сможете рассчитывать на его интерес лишь в том случае, если забудете про себя и свое дело, и направите все ваше внимание только на него и его дело. Искренне интересуйтесь всем, что интересно данному человеку, говорите с ним об этом. Только тогда он проявит интерес к вашему делу.</entry>
<entry name="Frejling_15">Ваше внутреннее намерение так же состоит в том, чтобы быть значительным.</entry>
<entry name="Frejling_16">Вы действительно станете значительны в глазах других только в том случае, если откажетесь от своего внутреннего намерения и позволите реализоваться внутреннему намерению других. Ваше преимущество в том, что вы используете внешнее намерение, а они – внутреннее. Возьмите себе это преимущество.</entry>
<entry name="Frejling_17">Как побудить человека что-нибудь сделать? самый эффективный способ предлагает внешнее намерение: устроить все так, чтобы человек сам захотел это сделать. Для этого необходимо согласовать свое дело с целями и устремлениями данного человека. Задайтесь вопросом: «Как связать то, чего хочу я, с тем, чего хочет другой?»</entry>
<entry name="Frejling_18">Определите, каким образом сделанное дело повысит его чувство собственной значимости. А потом преподнесите человеку задачу в свете повышения его значимости. Позвольте человеку повысить свою значимость, и он сам захочет это сделать. Когда он это сделает, щедро оцените его по достоинству. Руководствуясь этим принципом, вы легко сможете побудить других людей действовать в ваших интересах.</entry>
<entry name="Frejling_19">Не думайте о том, как бы вам продать товар. Стремление продать – это внутреннее намерение. Внешнее намерение направлено совсем в другую сторону – узнать, чего хочет покупатель. Не обязательно даже знать, какой товар он хочет приобрести. Если его беспокоит ревматизм, а вы искренне интересуетесь этим, подсказываете ему доктора или средство – он покупает товар у вас. Не потому, что ваш товар лучший, а потому что вы, продавая кирпичи, разговариваете с покупателем о его ревматизме.</entry>
<entry name="Koordinacija_50">Мир как зеркало, отражает ваше отношение к нему. Когда вы недовольны миром, он отворачивается от вас. Когда вы боретесь с миром, он борется с вами. Когда вы прекращаете свою битву, мир идет к вам навстречу.</entry>
<entry name="Koordinacija_51">С самого рождения маятники указали вам на ваше место в этом мире. Вам навязали шаблон мировоззрения, объяснили правила игры, отвели роль, и тем самым заключили в футляр обусловленности. В то же время вам выдали фальшивую декларацию независимости. В соответствии с этой декларацией, вы свободны выбирать. Вас подвесили на нить, как марионетку, и «отпустили» – дескать, желайте чего хотите и добивайтесь как хотите. Вы начинаете дергаться на нитке и добиваться, но у вас ничего не получается. Тогда вам дают понять, что нужно еще более упорно бороться с собой и с миром, чтобы завоевать свое место под солнцем.</entry>
<entry name="Koordinacija_52">Вы воспользовались лишь свободой участия в битве. Это тоже выбор. Вы всегда получаете то, что выбираете – это непреложный закон. В битве маятников человек не способен одержать победу – он может только получить приз, но и этого добиваются лишь единицы. Задача маятников состоит в том, чтобы скрыть от вас подлинную свободу. На самом деле вас никто не может заставить принимать участие в битве. Вам могут только внушить, что другого выбора не существует. И это действительно так: у вас нет другого выхода до тех пор, пока вы держитесь за нитку важности.</entry>
<entry name="Koordinacija_53">Чтобы обрести свободу, вам необходимо отказаться от важности – не придавать избыточно важного значения ничему, ни внутри, ни вне себя. В большинстве случаев, для того чтобы сбросить важность, достаточно проснуться и осознанно изменить свое отношение. Мы все спим наяву и механически играем свои роли. Глубина нашего сна, опять же, пропорциональна значению, которое мы придаем всем атрибутам игры, поэтому мы пленники своей важности.</entry>
<entry name="Koordinacija_54">Не является ли попытка изменить свое отношение той же борьбой? Нет. Вы боретесь с собой, когда пытаетесь удержать свои эмоции. Теперь, когда вам известно, в чем заключается игра маятников, вы можете осознанно изменить свое отношение к ней, не принуждая себя. Тем самым вы делаете выбор в сторону свободы от битвы. Вы сами устанавливаете правила игры.</entry>
<entry name="Koordinacija_55">Теперь ваша игра с маятником заключается в том, чтобы нарушать его правила. Такая игра превращает битву в потешное сражение с глиняным болваном. Вы как будто осознаете, что все происходящее – это всего лишь сон наяву. Отстраняясь со сцены в зрительный зал, вы вдруг понимаете, что это вам решать, продолжать участвовать в битве, или просто спокойно пойти и взять свое.</entry>
<entry name="Koordinacija_56">Нити важности постепенно сами оборвутся, когда вы прекратите свою битву. Всякую важность, которую удается сбросить осознанно – сбрасывайте. Все что не удается трансформируйте в действие. Крутите в мыслях целевой слайд, выполняйте визуализацию процесса и спокойно переставляйте ноги в направлении к цели – это и будет вашим действием.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_10">Секрет успеха заключается в том, чтобы освободиться от влияния маятников и пойти своей стезей. Когда маятники видят, что на небосклоне восходит новая звезда, они ее зажигают. Им просто больше ничего не остается, как сделать из вас звезду. Маятники стремятся все держать под контролем, поэтому они вам даже помогут. А если повезет, вы создадите свой маятник и станете его фаворитом.</entry>
<entry name="Namerenie_60">Внешнее намерение указывает на возможность реализации мысленных установок. Точно так же сила тяжести указывает на возможность упасть с крыши дома. Если внутреннее намерение – это решимость действовать, то внешнее – это скорей решимость иметь. У вас есть решимость упасть – разбегайтесь и падайте. У вас есть решимость оказаться на земле – отпустите свою хватку и отдайте себя силе тяжести.</entry>
<entry name="Koordinacija_59">Нет таких сил, которые могут вам помешать на пути к вашей цели, если вы двигаетесь по течению, сохраняете равновесие и соблюдаете принцип координации. Вы больше не бумажный кораблик на волнах обстоятельств и не марионетка в руках маятников. У вас есть парус – единство души и разума. У вас есть штурвал – ваш выбор. Вы скользите в пространстве вариантов, используя ветер внешнего намерения.</entry>
<entry name="Frejling_20">Один крупный бизнесмен однажды сказал: «все хотят мне что-то предложить, но никто меня не спросит, в чем я нуждаюсь». Люди, стремящиеся что-то получить от других, думают о своих проблемах и о том, как можно их решить с помощью других людей. Это чисто внутреннее намерение. Напротив, думая о том, чего хотят люди, вы запускаете механизм внешнего намерения.</entry>
<entry name="Frejling_21">Есть один великолепный способ настроить человека против вас – дать ему понять, насколько вы хороши по сравнению с ним. Не сотвори себе кумира и не сотвори себе врага. Избегайте как чумы попыток задеть чувство значимости людей. Пусть это для вас станет табу. Тем самым вы избавите себя от массы проблем и неприятностей, причины которых вам не будут понятны из-за скрытой природы удара по чужой значимости.</entry>
<entry name="Frejling_22">Чем занимается спорящий с вами человек? защитой собственной значимости, в той или иной форме. Пойдите ему навстречу. Согласитесь с тем, что он говорит. Как только вы согласились, вы дали ему то, чего он добивается. Теперь вы можете спокойно поговорить о вашей точке зрения. Не навязывать, не доказывать, а просто поговорить. В этом случае вы не только двигаетесь по течению, но и используете внешнее намерение.</entry>
<entry name="Frejling_23">В самом начале беседы с человеком необходимо настроиться так, чтобы вы оба смотрели в одну сторону. Если первое, что ответит человек на вашу фразу, будет слово «нет», считайте, что дальше уговаривать его бесполезно. Важно с самого начала сделать так, чтобы человек сказал «да». Никогда не начинайте беседу с острых углов. Начните с чего угодно, только бы ваш собеседник с вами согласился. После этого можно плавно переводить разговор на спорные вопросы.</entry>
<entry name="Frejling_24">Если вас собираются справедливо обвинить, не готовьтесь к обороне. Признайте свою ошибку упреждающе. Защищая свои ошибки, вы гребете против течения и отдаете энергию маятникам. Желание во что бы то ни стало оправдаться вызвано повышенным уровнем внутренней важности. Сбросьте с себя этот непосильный груз, возьмите себе право на ошибки и позвольте себе их делать. Не защищайте свои ошибки, а сознательно признавайте их. Вам сразу станет жить значительно легче.</entry>
<entry name="Frejling_25">Возьмите себе роль свидетеля чужой правоты. Скажите этому человеку, что он действительно был прав, когда говорил то-то и то-то. Люди живут в агрессивном мире маятников, где нужно ежеминутно отстаивать свои позиции и защищаться. А тут вы сами предлагаете человеку сделать это за него. Он будет вам благодарен, причем по большей части неосознанно. Вы для него уже не потенциальный противник, а союзник.</entry>
<entry name="Frejling_26">Первый и самый простой ключ к частоте человека – это его имя. Нельзя игнорировать тот факт, что с самого рождения человек воспринимал обращение к себе по имени. Употребляйте в беседе его имя почаще, и это возымеет свое действие. Обращение по имени служит своего рода паролем, который сообщает, что вы идете с дружескими намерениями и признаете значимость человека.</entry>
<entry name="Frejling_27">В общении с людьми, если вы хотите внушать симпатию, давайте понять людям, что вы рады их видеть. Не обязательно выражать собачий восторг. Достаточно улыбнуться, поздороваться с энтузиазмом, назвать по имени, внимательно выслушать. А если вы ведете себя как аквариумная рыбка, то и отношение будет соответствующее.</entry>
<entry name="Frejling_28">Вы можете легко завоевать расположение человека, если попросите его помочь вам выйти из какого-нибудь затруднения или сделать вам необременительное одолжение. Это такой хитренький и достаточно примитивный прием, но он хорошо работает. Мы любим и ценим тех, о ком заботимся, потому что вкладываемся в них.</entry>
<entry name="Frejling_29">Любая критика наносит удар по значимости человека. Это своего рода антифрейлинг. Никогда не говорите людям прямо, что они не правы. Даже если вы уверены в своей правоте, всегда более выгодно сохранять нейтралитет. Тогда вы не нанесете удар по значимости человека, а себя оградите от действия равновесных сил. Если это возможно, не критикуйте вообще.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_17">Примеры амальгам: «мой мир выбирает для меня все самое лучшее. Если я двигаюсь по течению вариантов, мир идет ко мне навстречу. Я сам, своим намерением, формирую слой своего мира. Мой мир оберегает меня. Мой мир избавляет меня от проблем. Мой мир заботится о том, чтобы мне жилось легко и комфортно. Я делаю заказ, а мой мир исполняет его. Я могу не знать, но мой мир знает, как обо мне позаботиться. Мое намерение реализуется, все идет к тому, и все идет как надо».</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_18">Управляя своим отношением к миру, вы управляете реальностью. Со временем вы сформируете для себя весьма уютную реальность. Слой вашего мира будет буквально на глазах преображаться так, что вам придется только успевать удивляться. И сейчас, вот в этот момент, вы уже понимаете, что больше никогда не будете смотреть в зеркало мира так, как прежде. Только что вы ощутили, как поднялся ветер перемен. Вы и ваш мир снова вместе. Он обо всем позаботится – знайте это.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_19">В целом картина отдельной реальности зависит от того, как человек настроен по отношению ко всему, что его окружает. Но в то же время, его настрой обусловлен тем, что происходит вокруг. Получается замкнутая петля обратной связи: реальность формируется как отражение образа мыслей человека, а образ, в свою очередь, во многом определяется самим отражением.</entry>
<entry name="Frejling_0">Людьми движет внутреннее намерение. В основе внутреннего намерения человека лежит его чувство собственной значимости. Наибольшая часть мотиваций человека лежит в области реализации собственной значимости. Используйте внутреннее намерение людей для достижения своих целей. Вы не используете людей, а просто не мешаете им делать то, что они хотят.</entry>
<entry name="Frejling_1">Человек, как правило, всецело поглощен мыслями о том, чего он хочет добиться от других, но не пытается определить, чего же хотят они. Переключив внимание на желания и мотивы других, вы легко получите то, чего хотите сами. Для этого надо всего-навсего задаться вопросом: «на что направлено внутреннее намерение партнера?» Как только это сделано, остается лишь перенаправить свое внутреннее намерение на реализацию внутреннего намерения партнера.</entry>
<entry name="Frejling_2">Человек при общении с вами интересуется прежде всего вашим вниманием к его персоне. Можете не сомневаться в том, что люди заняты исключительно собой. Займитесь и вы ими. Переключите внимание с себя на людей. Активизируйте своего смотрителя и перестаньте играть в игру повышения своей значимости.</entry>
<entry name="Frejling_3">Поиграйте в игру повышения значимости других. Интересуйтесь ими, слушайте их, наблюдайте. Не надо заискивать, просто двигайтесь по течению. Как только вы переключите свое внимание с себя на других, избыточный потенциал вашей собственной значимости пропадет сам собой. Вот тогда вы сможете вести себя непринужденно.</entry>
<entry name="Frejling_4">Для того, чтобы привлечь к себе внимание, вам достаточно всего лишь проявить интерес к окружающим. Говорите с людьми не о том, что интересует вас, а о том, что интересует их, и в том числе о них самих. Бесполезно пытаться заинтересовать других своей особой – это внутреннее намерение. Интересоваться другими – внешнее. Отказавшись от внутреннего намерения и переключив внимание на других людей, вы без усилий получите от них желанный результат.</entry>
<entry name="Frejling_5">Будь вы хоть в тысячу раз интересней, чем вы есть, все люди всегда заняты в первую очередь своей персоной, а уж в последнюю – вами. Вы сами, пытаясь привлечь к себе внимание, думаете исключительно о себе. Когда вы проявляете интерес к человеку, он получает реализацию своего внутреннего намерения.</entry>
<entry name="Frejling_6">Откуда исходит эта реализация? От вас конечно. После этого, кто может теперь заинтересовать его самого? только вы.</entry>
<entry name="Frejling_7">Если вы не звезда, вас рассматривают в качестве потенциального партнера для отношений – деловых, товарищеских или любовных. В бытовом общении важно не то, насколько вы интересны, а то, насколько вы подходите данному человеку для отношений. Вот это он и оценивает.</entry>
<entry name="Frejling_8">Думая о себе и находясь рядом с вами, человек сознательно и бессознательно проводит оценку, насколько хорошо вы вписываетесь в сценарий отношений, при которых он будет получать удовлетворение собственной персоной. Такое удовлетворение человек получает, если подтверждается его значимость в той или иной форме: я нравлюсь, мною интересуются, я не пустое место, меня уважают, я не хуже других, меня ценят.</entry>
<entry name="Frejling_9">Чего вы добьетесь, если в одном случае будете навязывать человеку себя, а в другом проявлять к нему интерес? если вы доставите человеку удовлетворение его значимости, он закроет глаза на ваши явные недостатки и простит ваши слабости. Ваши достоинства и недостатки интересуют вашего партнера в последнюю очередь. В первую очередь его интересует чувство собственной значимости, которое он получает от общения с вами.</entry>
<entry name="Frejling_31">Обаяние – это взаимная любовь души и разума. Привлекательность состоит не в силе, как таковой, а в единстве души и разума. Обаятельная личность живет в согласии души и разума, то есть в соответствии со своим кредо. Она находится в состоянии праздника души, наслаждается жизнью и купается в своей любви, без привкуса самовлюбленности. Вот это ощущение праздника и чувствуют окружающие.</entry>
<entry name="Frejling_32">Допустим вы, находясь в коллективе или компании, обсуждаете все вместе общую тему. Включайте свои энергетические фонтаны, пусть они затопят окружающих вашей энергией. Ощутите свою энергетическую оболочку и почувствуйте, как она расширяется и захватывает всех участников. Тогда ваши замечания будут иметь значительно больший вес. Окружающие почувствуют силу именно ваших мыслей.</entry>
<entry name="Slajdy_12">Воспроизводите созданную картину в мыслях до тех пор, пока слайд не растворится. Со временем слайд превратится в фактическую часть вашей личности, и тогда он перестанет быть слайдом. Когда вы добьетесь желаемого, оно перестанет иметь для вас значение. Важность исчезнет, и слайд растворится, но миссию свою он выполнит. Это будет означать, что ваша душа пришла в согласие с разумом.</entry>
<entry name="Slajdy_13">Пока ваш разум пытается превратить слайд в действительность, в глубине души вы все равно осознаете, что это лишь игра в маске. Но если вы будете последовательно и систематически фиксировать в мыслях картину слайда, ваша душа привыкнет и согласится принять слайд как свою неотъемлемую сущность. Не забывайте о том, что внешнее намерение не может мгновенно реализовать ваш слайд, а действует постепенно.</entry>
<entry name="Slajdy_14">Однако вы должны отдавать себе отчет, насколько реально воплощение вашего слайда в действительность. Не следует сразу рисовать идеальную картину. Начинать лучше с реально достижимых ступеней. Со временем вы сможете подняться на более высокие ступени.</entry>
<entry name="Slajdy_15">Ни в коем случае не срисовывайте образ с людей, которые, по вашему мнению, обладают необходимыми качествами! Ваш слайд должен быть именно вашим, а не чужой копией.</entry>
<entry name="Slajdy_16">Любое качество имеет заменитель, который на данном этапе ближе подойдет именно вам. Смелость можно заменить решительностью, красоту обаянием, силу ловкостью, умение говорить умением слушать, интеллектуальность осознанностью, физическое совершенство уверенностью. Поставив реально достижимые цели, вы даете внешнему намерению возможность быстрее выполнить ваш заказ-минимум и приступить к реализации более сложных задач.</entry>
<entry name="Slajdy_17">Позитивные слайды можно создавать не только в отношении своей личности, но и по отношению к окружающему миру. Такие слайды будут пропускать все позитивное и отбрасывать негативное. Негатив будет вас преследовать, если вы не будете равнодушно проходить мимо. Позитив, в свою очередь, будет всегда с вами, если вы будете с радостью его принимать.</entry>
<entry name="Slajdy_18">Внешнее намерение медленно, но верно, воплощает слайды в действительность. Только нужно смотреть не кино на экране, а создавать в мыслях свой виртуальный мир, и жить в нем, виртуально. Это не витание в облаках, а конкретная работа. Если делать это систематически и с целевым намерением, реальность постепенно придет в соответствие мысленному образу</entry>
<entry name="Slajdy_19">Если вы хотите стать обеспеченным человеком, но при этом боитесь заходить в дорогие магазины, у вас ничего не получится. Если вы испытываете хоть малейшую неловкость в дорогом магазине, значит, вы не готовы себе позволить иметь дорогие вещи. Необходимо сначала свыкнуться с мыслью, что вы добьетесь своей цели. Расширить свою зону комфорта</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_27">Поскольку образ находится во власти отражения, постольку и человек попадает в полную зависимость от окружающей его действительности. Чем неистовей чувство, тем сильнее привязка к зеркалу. Что ты думаешь – это неважно, главное – о чем. Нравится тебе отражение или нет – ты все равно думаешь об этом. Оттого бедные беднеют, а богатые богатеют – все они смотрятся в зеркало мира, и каждый по-своему констатирует облик окружающей его реальности.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_28">Вместо того чтобы привычно выражать недовольство по поводу увиденного в зеркале, я отворачиваюсь от него и начинаю в мыслях формировать тот образ, который хотел бы видеть. Это выход из зеркального лабиринта. Мир остановился, а затем двинулся мне навстречу. И вот, я уже не бегу, а стою на месте, и теперь сама реальность надвигается на меня, и уже другой ветер дует мне в лицо – ветер внешнего намерения.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_29">Теперь все не так, как прежде: вы не реагируете на окружающую действительность, а принимаете команду на себя и сами намеренно посылаете в мир свои мыслеформы. Вопреки видимому негативному отражению, выражаете позитивное отношение. Да, это, скажем так, необычно, но что лучше: находиться во власти обстоятельств, как все обычные люди, или распоряжаться судьбой по своему усмотрению?</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_33">Намерение превращает желание в цель. Желание без намерения никогда не исполнится. Мечты тоже не сбываются. Чем отличается цель от мечты? тем же, чем намерение отличается от желания. Если у вас есть намерение, мечта превращается в цель. Пустые мечты и воздушные замки не могут ничего изменить. Изменить жизнь способно только намерение, то есть решимость иметь и действовать.</entry>
<entry name="Celi_i_dveri_34">Вас не должен беспокоить тот факт, что ваша цель кажется труднодостижимой. Вам трудно представить, как такое может быть. Но это не ваша забота. Ваше дело – это правильный выбор заказа, остальное предоставьте «официанту». Многие люди, добившиеся головокружительного успеха, говорили потом, что ни за что бы не поверили в то, что смогут добиться таких результатов.</entry>
<entry name="Volna_udachi_0">Недостаточно не впускать в себя негативную энергию. Нужно еще самим не излучать таковую. Например, вы в раздражении накричали на кого-то. Можете быть уверены, вслед за этим у вас будет какая-нибудь неприятность или проблема. Вы впускаете в себя негативную энергию – неприятности будут в вашей жизни. Вы излучаете негативную энергию – она к вам вернется в виде новых проблем, как бумеранг.</entry>
<entry name="Volna_udachi_1">Мы всегда имеем то, что прочно владеет нашими мыслями. Наши мысли всегда возвращаются к нам бумерангом. Если вы сейчас благодарны тому, что имеете, если вы испытываете любовь ко всем вещам, которые вас окружают и помогают вам существовать, вы излучаете позитивную энергию. В такие моменты вы транслируете в окружающий мир позитивные колебания, и они обязательно к вам вернутся.</entry>
<entry name="Volna_udachi_2">Птица счастья вовсе не против поклевать зерна с вашей руки. Ее не нужно ловить. Вполне достаточно просто не гнать ее прочь. Люди действительно имеют свободу выбирать себе счастье и удачу. И в то же время, они не свободны от маятников, уводящих в сторону от волны удачи. Чтобы взять себе свободу выбора, необходимо выйти из игры, которую навязывают вам маятники.</entry>
<entry name="Volna_udachi_3">Давать волю негативной мыслемешалке – означает вступать в игру с деструктивным маятником и излучать энергию на его частоте. Это очень невыгодная привычка. В ваших интересах сменить ее другой привычкой – сознательно контролировать свои мысли. Откажитесь от недовольства и неприязни. Всегда и во всем можно найти хорошие стороны и поводы для маленьких радостей.</entry>
<entry name="Volna_udachi_4">Всякий раз, когда ваш разум ничем особо не занят, например вы едете в транспорте, просто гуляете, или делаете работу, не требующую концентрации внимания – включайте в себе позитивные мысли. Заведите привычку обращать внимание на все хорошее, позитивное. Как только вы увидели, прочитали или услышали о чем-нибудь хорошем, приятном, обнадеживающем – зафиксируйте это в своих мыслях и порадуйтесь.</entry>
<entry name="Volna_udachi_5">Не думайте о том, чего вы не смогли достичь – думайте о том, чего вы хотите добиться, и вы это получите. Живите всеми мыслями о том, что хотите иметь. Мы всегда имеем то, что прочно владеет нашими мыслями.</entry>
<entry name="Volna_udachi_6">Нужно поддерживать в себе огонек праздника, лелеять это ощущение. Наблюдать за тем, как в лучшую сторону меняется жизнь, хвататься за любую соломинку радости, искать во всем добрые знаки. Необходимо помнить каждую минуту, что вы занимаетесь трансерфингом, сознательно идете к своей мечте, а значит, управляете своей судьбой. Одно это уже вселяет спокойствие, уверенность и радость, а значит, праздник всегда с вами.</entry>
<entry name="Volna_udachi_7">Радуйтесь всему, что имеете в данный момент. Это не пустой призыв быть счастливым по определению. Иногда обстоятельства складываются так, что быть довольным очень трудно. Но с чисто практической точки зрения выражать недовольство очень невыгодно. Ведь вы хотите попасть на те линии жизни, где вас все устраивает? Но как же вы туда попадете, если ваше излучение наполнено недовольством?</entry>
<entry name="Volna_udachi_8">Не пускайте плохие новости в свое сердце, а значит и в свою жизнь. Закрывайтесь для плохих и открывайтесь для хороших новостей. Малейшие позитивные изменения необходимо замечать и бережно лелеять. Это предвестники волны удачи. Как только вы услышали хоть малейшие обнадеживающие новости, не забывайте о них сразу, как делали раньше, а наоборот, смакуйте, обсуждайте, охотьтесь за ними.</entry>
<entry name="Volna_udachi_9">Находясь в добрых отношениях с собой и окружающим миром, вы транслируете гармоничное излучение в окружающий мир. Вы создаете вокруг себя область гармоничных колебаний, где все складывается удачно. Позитивный настрой всегда ведет к успеху и созиданию. Когда ощущение праздника станет привычкой, тогда вы постоянно будете находиться на гребне волны удачи.</entry>
<entry name="Slajdy_24">Каждый волен выбирать все, что ему угодно, но далеко не каждый верит, что это ему дозволено. В душе вы не верите, что ваша труднодостижимая мечта - это только вопрос вашего выбора.</entry>
<entry name="Slajdy_25">Позитивные слайды помогают включить невероятное в зону комфорта. Когда вы перестанете испытывать душевный дискомфорт от мысли, что вам доступна ваша мечта, сомнения отпадут, и вера превратится в знание. Душа придет в согласие с разумом, и у вас появится решимость иметь</entry>
<entry name="Slajdy_26">Чем бы вы ни занимались, воспроизводите в мыслях свой слайд постоянно. Вы можете думать о другом, но картина слайда должна служить фоном. Это должно войти в привычку. Слайд дает результаты только при длительном и систематическом воспроизведении</entry>
<entry name="Slajdy_27">Активно интересуйтесь всем, что относится к предмету вашей мечты. Впускайте в себя всю необходимую информацию, дайте ей возможность проникнуть в слой вашего мира. Впустите в себя все эти вещи. Смотрите на них не как на что-то недосягаемое, а как на то, что собираетесь вскоре купить. Притворитесь хозяином этих вещей.</entry>
<entry name="Slajdy_28">Поиграйте в разборчивого покупателя (только не высокомерного). Впуская эти вещи в слой своего мира, вы постепенно настраиваетесь на линии жизни, где они будут ваши. Пусть вас не беспокоит, каким образом они станут вашими. Если у вас будет решимость иметь, внешнее намерение без вашего ведома найдет способ, о котором вы и не подозреваете.</entry>
<entry name="Slajdy_29">Если вас посещают хоть мимолетные чувства благоговения перед миром вашей мечты, гоните их прочь. Это ваш мир и в нем нет ничего недоступного для вас. Мир вашей мечты должен быть радостный, но в то же время обыкновенный. Если вы имеете, для вас это обыкновенно, в порядке вещей. Чтобы настроиться на соответствующие линии жизни, вы должны чувствовать себя так, будто уже имеете. Это не самообман, потому что вы играете осознанно.</entry>
<entry name="Slajdy_0">Вам может казаться, что другие обращают на вас внимание и смотрят с усмешкой или презрением. Но в головах окружающих вовсе нет мыслей о том, как вы одеты. Эти мысли присутствуют только в вашей голове в виде слайда, искажающего действительность. Любой человек из вашего окружения, как правило, на девяносто процентов занят мыслями о своей особе - так же, как и вы сами. Даже если вы проходите собеседование для приема на работу, будьте уверены, что ваш интервьюер сам озабочен больше тем, как лучше сыграть свою роль.</entry>
<entry name="Slajdy_1">Слайды вносят искажения в ваши представления о том, что думают о вас другие люди. Слайд - это искаженная картина действительности. Слайд - это то, что есть в вашей голове, но нет у других. Если вас беспокоит ваша внешность, вы создаете в своей голове слайд: «я некрасивая (некрасивый)» и смотрите на окружающий мир через него, как через фильтр. Это слайд, потому что он зафиксирован только в ваших мыслях.</entry>
<entry name="Slajdy_2">Слайд может вносить искажение в ваше восприятие реальности. Приветливая улыбка превращается в усмешку. Чей-то веселый смех в злорадную потеху над вами. Кто-то тихо перешептывается - сплетничают про вас. Чей-то беглый взгляд - на вас косо посмотрели. Кто-то поморщился от боли в животе - боже, что он о вас подумал! Наконец, любой комплимент превратится в издевку. А ведь у других и в мыслях ничего подобного не было. Это только в вашей голове - ваш слайд.</entry>
<entry name="Slajdy_3">Проекция - это когда недовольство собой, загнанное в подсознание, выплескивается на окружающих. Человеку не хочется ругать самого себя за некоторые плохие стороны, поэтому он склонен видеть эти же самые стороны у других. Люди часто охотно ругают других за то, что им самим не нравится в себе.</entry>
<entry name="Slajdy_4">Если вас в чем-то пытаются незаслуженно обвинить или приписать несвойственные вам качества, задайте себе вопрос, нет ли у самого обвинителя того же, что он пытается навесить на вас. Скорей всего будет именно так, потому что если у вас этого действительно нет, значит, у обвинителя сидит в голове слайд, который и проецирует на вас свою картину.</entry>
<entry name="Slajdy_5">Слайды возникают тогда, когда вы придаете избыточное значение тому, что о вас думают другие. Если вы не знаете наверняка, что о вас думают, и при этом для вас это очень важно, считайте, что у вас по этому поводу стопроцентный слайд. Слайд является порождением воображения, и в этом смысле его можно рассматривать как иллюзию. Но эта иллюзия оказывает активное влияние на жизнь человека. Это тот случай, когда внешнее намерение действует во вред, помимо воли разума.</entry>
<entry name="Slajdy_6">Негативный слайд, как правило, порождает единство души и разума. Как вы понимаете, внешнее намерение в данном случае работает безотказно. Оно подхватывает владельца негативного слайда и переносит его в сектор, где негатив проявляется в полную силу. Переход происходит не сразу, а постепенно, и длится, не прекращаясь, все время, пока слайд сидит в голове.</entry>
<entry name="Slajdy_7">Стоит вам вставить в голову позитивный, цветной слайд, и вы увидите, что он работает так же безотказно, как и негативный. Покажите себе самому положительные стороны своей личности, представьте себя в наилучшем свете, и люди будут воспринимать вас так же. В этом проявляется другое, положительное качество слайда, которое можно и нужно использовать.</entry>
<entry name="Slajdy_8">Если хотите производить наилучшее впечатление, создайте себе позитивный слайд. Представьте себя в том виде, как бы вам хотелось. При создании негативных слайдов вы концентрируете внимание на том, что вам в себе не нравится, что бы вам хотелось скрыть, от чего избавиться. Теперь задача состоит в том, чтобы переключить свое внимание на то, что вам в себе нравится, и что бы вам хотелось иметь.</entry>
<entry name="Slajdy_9">Внимание необходимо переключить с негативного на все позитивное. Махните рукой на все, что вам досаждало, и перестаньте с собой бороться. Отвернитесь от своих недостатков и переключите внимание на достоинства, которые у вас есть и которые вы хотите приобрести.</entry>
<entry name="Slajdy_30">Мечтатели смотрят на свои мечты, как на далекие звезды. Мечтатели, как правило, всерьез не претендуют на осуществление своей мечты. Им только кажется, что они очень хотят, чтобы она сбылась. Но в глубине души они либо не верят, что мечта может сбыться, либо не имеют намерения иметь и действовать. Если четко определить цель мечтателей, то это сам процесс мечтания, и не более того. Мечты не сбываются.</entry>
<entry name="Slajdy_31">Если ваша цель иметь новый дом, не надо смотреть на него в мыслях, как на картину. Создайте себе своего рода виртуальный сон наяву. Зайдите в дом, пройдитесь по комнатам, потрогайте все вещи вокруг себя. Развалитесь в кресле напротив камина, почувствуйте уютное тепло и запах дыма, подбросьте дров. Пройдите на кухню, загляните в холодильник. Что там лежит? уложите себя спать в удобной кроватке. Вам комфортно? сядьте за стол в кругу своей семьи. Отпразднуйте новоселье. Передвиньте мебель. Потрогайте руками травку во дворе. Она зеленая и мягкая. Посадите цветы. Какие вы любите? сорвите яблоко с яблони и съешьте. Почувствуйте себя дома. Ведь это ваш дом. Не смотрите на него глазами страждущего мечтателя, с благоговением, как на нечто недосягаемое или как на отдаленную перспективу. Вы уже имеете дом, притворитесь, что это реально.</entry>
<entry name="Slajdy_32">Работая со слайдом, необходимо помнить о следующем. Во-первых, если вы охладели к своей цели, слайд растворится, и вам придется заставлять себя с ним работать, что очень скоро надоест. Тогда стоит подумать: а нужен ли вам этот слайд на самом деле? во-вторых, необходимо помнить, что внешнее намерение реализует слайд далеко не сразу, постепенно приближая вас к целевым линиям жизни. Требуется спокойное терпение и настойчивость.</entry>
<entry name="Slajdy_33">Что бы вы ни делали, если это длительный процесс, вам поможет визуализация этого процесса. Допустим, вы работаете над каким-нибудь проектом. Представляйте себе, как предмет все больше совершенствуется. Вот сегодня вы завершили некоторые детали, своего произведения. А завтра собираетесь добавить новые штрихи. Представьте себе, как ваше творение все больше преображается. Вы придаете ему все новые качества, а оно на ваших глазах превращается в шедевр. Вы довольны, вас захватывает процесс творчества, ваше детище растет вместе с вами.Вы творите и любуетесь одновременно.</entry>
<entry name="Slajdy_34">Представляйте себе после работы, как ваш проект становится все более эффектным и сильным. Вот завтра вы добавляете новые детали, и он всех удивляет. Представляйте себе, как вам в голову приходят все новые гениальные идеи. Вы каждый день вносите интересные и нестандартные предложения. Наблюдайте за ростом своего проекта и убеждайте себя в том, что он постепенно превращается в эталон профессионализма.</entry>
<entry name="Slajdy_35">Если вы работаете над своим телом, - растите его, как мать ребенка. Представляйте себе, как ваше тело постепенно приобретает совершенные формы. Ухаживайте за ним, тренируйте его, а потом воображайте, как мышцы где-то растут, а где-то подтягиваются.</entry>
<entry name="Slajdy_36">Визуализация процесса описывает, каким образом ваше дело продвигается к завершению. Просто созерцание конечного результата расширяет зону комфорта, и это уже немало. Но, занимаясь визуализацией процесса движения к цели, вы заметно ускоряете работу внешнего намерения.</entry>
<entry name="Slajdy_37">Если вы пока не знаете, каким образом ваша цель может быть реализована, не волнуйтесь и продолжайте спокойно и систематически выполнять визуализацию слайда. Когда цель полностью войдет в зону вашего комфорта, внешнее намерение подбросит вам подходящий вариант.</entry>
<entry name="Slajdy_38">Между вашей будущей целью и теперешним положением может пролегать достаточно длинный путь (не обязательно по времени). Изменится не только ваше положение, но и ваш способ мышления, манера действовать, даже может быть, характер. Вы не можете сейчас точно настроить свои параметры, не пройдя этот путь.</entry>
<entry name="Slajdy_39">Если ваша цель достигается в несколько этапов, вам придется последовательно пройти каждый этап. Визуализация процесса движения по отрезку пути, на который вы вступите еще нескоро, может завести вас неизвестно куда. Представьте, что вам необходимо проплыть вниз по извилистой реке. Вы же не будете тащить лодку по берегу, чтобы сократить путь, срезая повороты реки?</entry>
<entry name="Namerenie_40">Если разум полностью допускает какой-нибудь вариант развития событий, душа тоже не будет возражать. Единство души и разума порождает внешнее намерение, и оно реализует выбранный сценарий. Внешнее намерение возникает не в результате волевого усилия, а как следствие единства души и разума. Внутреннее намерение (воля) должно быть направлено только на достижение этого единства. В этом смысле внешнее намерение не порождается волей и действует как бы независимо от воли.</entry>
<entry name="Namerenie_41">Человек отличается от животного не столько уровнем интеллекта, сколько степенью осознанности. Животные пребывают в более сонном состоянии. Их поведение в основном определяется стереотипными сценариями, заложенными природой, и проявляется в виде инстинктов и рефлексов. Человек в этом отношении «более проснувшийся». Он в большей степени осознает самого себя как личность и свое место в этом мире. И все же уровень осознанности человека еще очень низок. Человек играет свою игру, находясь на сцене. Он всецело поглощен этой игрой.</entry>
<entry name="Namerenie_42">Осознанность является необходимым условием для того, чтобы заставить внешнее намерение работать на себя. Чтобы обрести контроль, как над сновидением, так и над реальной жизнью, необходимо переключиться с роли участника на роль наблюдателя. При этом вы не перестаете участвовать в ролевой игре и по-прежнему исполняете свою роль. Но у вас постоянно работает ваш внутренний смотритель. Вы как бы сдаете себя в аренду в качестве актера, и в то же время наблюдаете за своей и чужой игрой отстраненно из зрительного зала.</entry>
<entry name="Namerenie_43">Ваша подверженность влиянию людей и деструктивных маятников обратно пропорциональна вашей осознанности. Во сне вы ведете себя, как зомби. Если вас преследует кошмар, вы убегаете и ничего не можете с этим поделать. Сценарий ваш, но вы отдали его на редакцию чужому режиссеру. Вы в плену своих привычных представлений о вариантах развития событий. Это ваши представления, но они диктуют вам свою волю, а потому вы марионетка и жертва.</entry>
<entry name="Namerenie_44">Вспомните, как это происходит, когда вы влезаете в какую-нибудь проблему. Например, к вам подходит сослуживец и сообщает, что нужно сделать такую-то работу. Если это в какой-то степени для вас проблема, ваша первая реакция – это озабоченность, если не угнетенность. Все, в этот момент вы включились в игру, подверглись влиянию, или другими словами, заснули. Вас можно спокойно брать за ручку и вести как послушного ребенка в комнату, где вас ждет трудная и обременительная работа. Вы оказались на линии жизни, где это действительно так.</entry>
<entry name="Namerenie_45">А теперь представьте себе другой вариант. К вам подходит человек, несущий вам проблему. В этот момент встрепенитесь и скажите себе, что не спите и это вам решать: превратится первый толчок маятника в проблему для вас или нет. Это первое условие контроля над ситуацией. Осталось выполнить второе условие: вознамерьтесь провалить этот маятник. Даже не зная, что вас ждет, заранее настройтесь на то, что это будет сущий пустяк.</entry>
<entry name="Namerenie_46">Не давайте взять себя за ручку и увести в темную комнату. Не предпринимайте никаких наступательных шагов, не отказывайтесь, не пытайтесь увильнуть и уж тем более не раздражайтесь. Просто спокойно выслушайте, что от вас хотят. Внешне желательно кивать головой и поддакивать, но внутренне необходимо быть сторонним наблюдателем, а не участником. Это роль играющего зрителя.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_0">Разум имеет волю, но не способен управлять внешним намерением. Душа способна ощутить свою тождественность с внешним намерением, но не имеет воли. Она летает в пространстве вариантов, как неуправляемый бумажный змей. Для того чтобы подчинить воле внешнее намерение, достаточно добиться единства души и разума.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_1">Язык души понятен всем – это язык вещей, сделанных с любовью и охотой. Когда человек идет к своей цели через свою дверь, то есть занимается истинно своим делом, он создает шедевры. Именно так рождается то, что называется искусством.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_2">Можно окончить консерваторию и сочинять бесцветную музыку, которая даже не запоминается. Можно рисовать пустые картины, делая это технически безукоризненно. Однако никому не придет в голову считать их шедеврами. Если же о предмете можно сказать «в этом что-то есть», тогда его можно считать произведением искусства. Что именно там есть, потом будут объяснять ценители и критики. Но это «что-то» понятно всем сразу и без слов.</entry>
<entry name="Dusha_i_razum_3">Улыбка Будды (как и улыбка джоконды) на всех изображениях совершенно бесстрастна и в то же время выражает спокойствие и блаженство. Ее можно охарактеризовать как «созерцание вечности». Когда видишь улыбку Будды в первый раз, появляется странная смесь недоумения и любопытства. Это потому, что она напоминает капле о чем-то далеком и забытом – ощущении единства с океаном.</entry>
<entry name="Volna_udachi_10">Каскад удач следует только в случае, если вы прониклись первым успехом.</entry>
<entry name="Volna_udachi_11">Если вы настроены враждебно по отношению к миру, он будет отвечать вам тем же. Если вы постоянно выражаете свое недовольство, поводов для этого будет все больше. Если в вашем отношении к действительности преобладает негативизм, тогда мир будет поворачиваться к вам своей худшей стороной. И напротив, позитивное отношение будет самым натуральным образом изменять вашу жизнь к лучшему. Человек получает то, что выбирает.</entry>
<entry name="Volna_udachi_12">Чем хуже человек думает об окружающем мире, тем хуже этот мир для него становится. Чем больше он расстраивается по поводу неудач, тем охотнее приходят все новые. Если человек выбрал такой способ существования, он каждый день занимается трансерфингом наоборот: скользит на линии жизни, где его ждет сущий ад. Примите прямо противоположную позицию: назло радуйтесь неудачам, находите в них хоть малейшую пользу – это всегда возможно.</entry>
<entry name="Volna_udachi_13">Необходимо упрямо придерживаться установки на хорошее, отказаться от старой привычки расстраиваться и досадовать по любому поводу. Радуйтесь любым проявлениям вашего мира. Это, конечно, очень необычный способ поведения. Но ведь и цель совсем необычная – стать джином, исполняющим свои желания. Разве можно этого достичь обычными методами? Принимая и транслируя негативную энергию, вы создаете свой ад. Принимая и транслируя позитивную энергию, вы создаете свой рай.</entry>
<entry name="Ravnovesie_10">Если возникают отношения зависимости (если ты так, тогда я так), нарушается равновесие. Равновесие нарушается и в том случае, если одно сравнивается с другим или противопоставляется. Все конфликты базируются на сравнении и противопоставлении. Там где есть противопоставление, равновесные силы обязательно включатся в работу, чтобы устранить избыточный потенциал. Поскольку потенциал создаете вы, действие сил будет направлено, прежде всего, против вас.</entry>
<entry name="Ravnovesie_11">Если ребенка излишне восхвалять, он начнет тут же из вредности капризничать. А если вы будете перед ним заискивать, он станет вас презирать, или, по крайней мере, уважать уж точно не будет. Наилучший принцип воспитания и отношения к детям (и не только), при котором не создается избыточный потенциал – это обращаться с ними как с гостями, что означает дать им внимание, уважение и свободу выбора, не позволяя при этом садиться себе на голову.</entry>
<entry name="Ravnovesie_12">Безусловная любовь не порождает избыточных потенциалов и отношений зависимости, но в чистом виде практически не встречается. В основном к чистой любви добавляется примесь желания обладать во что бы то ни стало. От права обладания трудно отказаться – это вполне естественно и, в общем, нормально, пока не переходит границу меры. Чем сильнее желание ответной любви, тем сильнее действие равновесных сил. Чтобы добиться взаимности, надо просто любить, а не стараться быть любимым.</entry>
<entry name="Ravnovesie_13">Чувство справедливости постоянно толкает нас к осуждению разных людей. Однако это быстро входит в привычку, и многие с годами превращаются в профессиональных обвинителей. Осуждение других за мысли и действия, не направленные против вас лично – очень вредная привычка. В большинстве случаев вы понятия не имеете, что побудило человека поступить именно так. Может, на его месте у вас получилось бы еще хуже?</entry>
<entry name="Ravnovesie_14">Если вы осуждаете другого человека уже только за то, что вам не нравится, как он одет, вы сами становитесь в лестнице «хороший – плохой» на ступень ниже его, потому что излучаете негативную энергию. Никогда не презирайте людей, за что бы то ни было. Это наиболее опасный вид осуждения, потому что в результате действия равновесных сил вы можете оказаться на месте того, кого презираете.</entry>
<entry name="Ravnovesie_15">Если человек гордится своими успехами или влюблен сам в себя (и это тоже), ничего плохого в том нет. Безотносительная любовь к себе самодостаточна, поэтому она никому не мешает. Равновесие нарушается только в том случае, если завышенной самооценке противопоставляется презрительное отношение к чужим слабостям, недостаткам, или просто скромным достижениям. Тогда любовь к себе превращается в самолюбие, а гордость в тщеславие. Результатом действия равновесных сил будет щелчок по носу.</entry>
<entry name="Ravnovesie_16">Сравнивая себя со своим окружением, человек пытается доказать миру свою значимость. Но самоутверждение за счет сравнения иллюзорно. Когда человек стремится объявить миру о своей значимости, энергия тратится на поддержание искусственно созданного избыточного потенциала. Самосовершенствование, напротив, развивает реальные достоинства, поэтому энергия не тратится попусту и не порождает вредный потенциал.</entry>
<entry name="Ravnovesie_17">Всякая неприятность – это аномалия, а не нормальное явление. Откуда берется досадная неприятность и почему она случается именно с вами, часто определить логическим путем невозможно. Большинство мелких и крупных неприятностей, так или иначе, вызвано действиями равновесных сил по устранению ваших избыточных потенциалов. Нужно направить свое намерение на развитие своих достоинств, не заботясь о своем положении на лестнице превосходства. Отказавшись от превосходства, вы его получаете.</entry>
<entry name="Ravnovesie_18">Крайняя степень превосходства будет в случае, если вы вообразите, что способны контролировать окружающий мир. Какое бы высокое положение вы ни занимали, с такой позицией в конечном итоге окажетесь в проигрыше. Пытаясь изменить окружающий мир, вы очень сильно нарушаете равновесие. Активно вмешиваясь в устройство мира, в той или иной степени, вы можете задеть интересы множества людей, которых ваши действия совсем не устраивают. Ваша судьба действительно в ваших руках, но в том смысле, что вы можете выбирать, а не изменять.</entry>
<entry name="Ravnovesie_19">Принижение своих достоинств есть превосходство с обратным знаком. Столкнувшись с важностью, равновесные силы действуют так, чтобы сбросить ее с пьедестала. В случае же с комплексом неполноценности, равновесные силы заставляют человека пытаться всячески поднять искусственно заниженные достоинства. Равновесные силы действуют обычно в лоб, не заботясь о тонкостях человеческих отношений. Поэтому получается, что человек ведет себя неестественно, тем самым еще больше подчеркивая то, что пытается скрыть.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_9">А может быть, у вас имеется какая-то одна большущая гиря, от которой вы уже давно втайне подумываете избавиться, но никак не решаетесь? Представьте, какая появится легкость, если ее сбросить. Отпустите себя, дайте себе больше свободы. Составьте перечень ограничений, которые вас угнетают, и сбросьте их с плеч. Тогда сразу же освободятся резервы энергии намерения, что позволит двигаться дальше.</entry>
<entry name="Ravnovesie_20">Например, подростки могут вести себя дерзко, чтобы тем самым восполнить неуверенность в себе. Стеснительные могут вести себя развязно, чтобы скрыть свою застенчивость. Люди с низкой самооценкой, желая показать себя с наилучшей стороны, могут вести себя скованно или наигранно. В любом случае борьба со своим комплексом приносит еще более неприятные последствия, чем сам комплекс.</entry>
<entry name="Ravnovesie_21">Не воображайте, что все вокруг придают вашим недостаткам такое же значение, что и вы сами. На самом деле каждый озабочен только своей персоной, поэтому можно спокойно сбросить с себя титанический груз. Избыточный потенциал исчезнет, равновесные силы перестанут усугублять положение, а освободившуюся энергию можно будет направить на развитие достоинств.</entry>
<entry name="Ravnovesie_22">Недостатки восполняются другими качествами. Отсутствие красоты можно компенсировать обаянием. Неумение свободно общаться, можно заменить умением слушать. Застенчивым людям можно посоветовать одно: берегите это свое качество, как сокровище. Поверьте, застенчивость обладает скрытым обаянием. Когда вы откажетесь от борьбы со своей застенчивостью, она перестанет выглядеть неуклюже, и вы заметите, что люди испытывают к вам симпатию.</entry>
<entry name="Ravnovesie_23">Надуманная потребность «быть крутым» очень часто толкает людей на подражание другим, добившимся звания «крутого». Бездумное копирование чужого сценария создаст не более чем пародию. Лидером становится тот, кто живет в соответствии со своим кредо. У каждого есть свой сценарий. Достаточно просто выбрать свое кредо и жить в соответствии с ним. Вам нет необходимости кому-либо подражать, вы сами устанавливаете себе достойную оценку, сами знаете, что делать, и не пытаетесь никому ничего доказать.</entry>
<entry name="Ravnovesie_24">Чем сильнее желание, тем меньше вероятность получить желаемое. Когда вы чересчур сильно хотите что-либо получить, так, что готовы все поставить на карту, вы создаете огромный избыточный потенциал, нарушающий равновесие. Равновесные силы отбросят вас на линии жизни, где предмета вашего желания нет и в помине.</entry>
<entry name="Ravnovesie_25">Наибольший потенциал возникает в случае, когда сильное желание переходит в зависимость от предмета желания. Обычно устанавливаются отношения примерно такого рода. «если я этого добьюсь, мое положение станет намного лучше». «если я этого не добьюсь, моя жизнь теряет всякий смысл». «если я это сделаю, я себе и всем покажу, чего стою». «если я это не сделаю, грош мне цена». «если я это получу, будет очень здорово». «если я это не получу, будет очень плохо». И так далее, в различных вариациях.</entry>
<entry name="Ravnovesie_26">Бездеятельное томительное желание представляет собой избыточный потенциал в чистом виде. Он висит в энергетическом поле, и в лучшем случае бесполезно расходует энергию страждущего, а в худшем – притягивает разные неприятности. Желания страждущего исполнению не подлежат. Когда желание переходит в твердое намерение иметь и действовать, оно исполняется.</entry>
<entry name="Ravnovesie_27">Все мы привыкли, что в этом мире за все надо платить, ничто не дается даром. На самом деле мы расплачиваемся только за избыточные потенциалы, которые сами же создаем. В пространстве вариантов все бесплатно. Для перехода на линию жизни, где желаемое превращается в действительность, достаточно лишь энергии чистого намерения. Чистое намерение – это единство желания и действия при отсутствии значимости. Например, свободное намерение сходить в киоск за газетой является чистым.</entry>
<entry name="Ravnovesie_28">Чем выше значимость события, тем вероятнее провал. Если вы придаете очень большое значение тому, что имеете, и очень дорожите этим, тогда скорей всего равновесные силы это у вас отнимут. Если то, что вы хотите получить, тоже много для вас значит, тогда скорей всего вы это не получите. Необходимо сознательно, специально снизить планку значимости, важности. Идти к своей цели, как в киоск за газетой.</entry>
<entry name="Ravnovesie_29">Сильное желание избежать чего-либо является логическим продолжением недовольства окружающим миром или собой. Чем сильнее желание избежать, тем мощнее избыточный потенциал. Чем больше вы этого не хотите, тем больше вероятность столкновения. Более того, когда вы думаете о том, чего не хотите, вы излучаете энергию на частоте той линии, где это обязательно случится. Вы всегда получаете то, чего активно не хотите. Лучше сознательно отказаться от неприятия, чтобы не создавать потенциал.</entry>
<entry name="Ravnovesie_30">Допустим, вас среди ночи будит шум от соседей. Вы хотите спать, вам завтра на работу, а там веселье в самом разгаре. Для решения данной проблемы можно применить метод провала или гашения маятника. Гашение будет в том случае, если вы отнесетесь к ситуации с иронией. А можно вообще игнорировать, не проявлять никаких эмоций и интереса. Тогда будет провал маятника, да и потенциал не возникнет. Пусть вам принесет спокойствие сознание того, что у вас есть выбор, и вы знаете, как им воспользоваться. Вскоре соседи угомонятся.</entry>
<entry name="Ravnovesie_31">Если дела совсем плохи, плюньте на значимость, стряхните с себя отношения зависимости и упрямо транслируйте положительную энергию. Чем хуже сейчас, тем лучше будет потом. Так можно оценить ситуацию, если вы считаете, что потерпели крупное поражение. Радуйтесь! в данном случае равновесные силы на вашей стороне, потому что их задача компенсировать плохое хорошим. Как не может быть все время хорошо (хотя как сказать), так и не может быть все время плохо.</entry>
<entry name="Ravnovesie_32">Чувство вины – это сильнейший избыточный потенциал. Расплатой всегда будет наказание в той или иной форме. Комплекс вины может здорово испортить жизнь, потому что человек постоянно подвергается действию равновесных сил, то есть всевозможным наказаниям за надуманные провинности. Равновесные силы не имеют понятия, за что надо наказывать или награждать. Они лишь устраняют созданные неоднородности в энергетическом поле.</entry>
<entry name="Ravnovesie_33">Чувство вины обязательно порождает сценарий наказания, причем без ведома вашего сознания. В лучшем случае вы порежетесь, или получите легкие ушибы, или появятся какие-то проблемы. В худшем может быть несчастный случай с тяжелыми последствиями. Чувство вины несет в себе только разрушение, в нем нет ничего полезного и созидательного. Не надо мучить себя угрызениями совести – это делу не поможет. Лучше поступать так, чтобы потом не испытывать чувства вины. А коли уж получилось, бессмысленно мучиться понапрасну, никому от этого лучше не станет.</entry>
<entry name="Ravnovesie_34">Библейские заповеди – это не мораль в том понимании, что надо себя хорошо вести, а рекомендации о том, как поступать, чтобы не нарушать равновесие и не нарываться на неприятности. Это мы, с нашими рудиментами детской психологии, воспринимаем заповеди так, как будто мама наказала не шалить, а то поставит в угол. Напротив, наказывать нашкодивших людей никто и не собирается. Нарушая равновесие, люди сами нарываются на проблемы. И заповеди лишь предупреждают об этом.</entry>
<entry name="Ravnovesie_35">увство вины служит ниткой, за которую человека могут дергать маятники, а в особенности манипуляторы. Манипуляторы – это люди, которые действуют по формуле: «ты должен делать то, что я говорю, потому что ты виновен» или «я лучше тебя, потому что ты не прав». Они пытаются навязать своему «подопечному» чувство вины, чтобы получить над ним власть, или для самоутверждения. Внешне эти люди выглядят «правильными». Они всегда говорят правильные слова, поэтому всегда правы. Не позволяйте им вовлечь вас в эту игру.</entry>
<entry name="Ravnovesie_0">Люди сами создают себе проблемы и препятствия, а затем тратят силы на их преодоление. Когда чему-нибудь придается слишком большое значение, возникает избыточный потенциал. Действия равновесных сил по устранению этого потенциала порождают львиную долю проблем. Человек зачастую получает результат, прямо противоположный намерению. При этом совершенно непонятно, что же происходит. Отсюда возникает ощущение, что действует какая-то необъяснимая злая сила, своего рода «закон подлости».</entry>
<entry name="Ravnovesie_1">Кто не умеет отдыхать, тот не умеет работать. Если вы чувствуете, что сильно устаете, или работа стала для вас каторгой, значит нужно сбавить темп или вообще сменить работу. Усилия сверх меры обязательно приведут к отрицательному результату. Приходя на работу, сдайте себя в аренду. Отдайте свои руки и голову, но не сердце. Ваша эффективность в работе заметно возрастет, когда вы устраните свои избыточные потенциалы и отвяжетесь от маятников.</entry>
<entry name="Ravnovesie_2">Сдавая себя в аренду, действуйте безупречно. Не допускайте мелких оплошностей, за которые вас смогут обвинить в элементарной халатности. Сдавать себя в аренду вовсе не означает действовать расхлябанно, безответственно. Это означает действовать отрешенно, не создавая избыточных потенциалов, но при этом четко выполнять то, что от вас требуется.</entry>
<entry name="Ravnovesie_3">В любой ситуации, где вы сдаете себя в аренду, необходимо выполнять свои обязанности четко, чтобы вас не смогли упрекнуть. За безупречностью должны следить не вы, а ваш внутренний наблюдатель – смотритель. Иначе вы снова погрузитесь в игру с головой. Внутренний смотритель не имеет ничего общего с раздвоением личности. Вы просто в фоновом режиме подмечаете про себя, что и как вы делаете.</entry>
<entry name="Ravnovesie_4">Скрывать недостатки бесполезно, а устранять трудно. Результат получается прямо противоположный, и ситуация еще больше усугубляется. Например, пытаясь скрыть свою застенчивость, человек становится еще более закрепощенным, или наоборот, не в меру развязным. Однако если человек неудовлетворен своими достижениями только до той степени, что это лишь служит толчком для самосовершенствования, равновесие не нарушается.</entry>
<entry name="Ravnovesie_5">В случае недовольства собой вы вступаете в конфликт со своей душой, а в случае недовольства миром, вступаете в конфронтацию с большим числом маятников. Действие равновесных сил будет направлено на то, чтобы уменьшить ваше влияние на окружающий мир. Если вы будете выступать против деструктивного маятника, который вызывает ваше недовольство, вы только сделаете хуже себе. Не нужно быть смирной овечкой, но и вступать в открытое противостояние с окружающим миром тоже не следует.</entry>
<entry name="Ravnovesie_6">Привычка проявлять недовольство по разным мелочам очень невыгодна. И наоборот, привычка испытывать маленькие радости по разным, даже незначительным поводам, очень выгодна. Вывод один: необходимо заменить старую привычку новой. Если вы зададитесь целью в любом отрицательном на ваш взгляд явлении отыскать положительные моменты, у вас это получится без труда. Превратите это в игру.</entry>
<entry name="Ravnovesie_7">Вы можете заметить, что время от времени просто забываете, что хотели сменить привычку. Это неизбежно, потому что привычка засела очень глубоко. Как только вы дали слабину, маятник тут же найдет повод вас расстроить, и вы сами не заметите, как накормите его своей энергией. Не отчаивайтесь. Если ваше намерение твердо, вы добьетесь своего, и деструктивные маятники в конце концов оставят вас в покое. Просто нужно почаще напоминать себе о своем намерении.</entry>
<entry name="Ravnovesie_8">Если действительно пришла беда, при которой радоваться вообще противоестественно, можно взять пример с царя соломона. Он носил на руке перстень с печаткой, повернутой вовнутрь, так что никто не видел, что там было. Когда соломон сталкивался с бедой или трудноразрешимой проблемой, он поворачивал перстень и смотрел на печатку. Там была надпись: «и это тоже пройдет».</entry>
<entry name="Ravnovesie_9">Идеализация есть обратная сторона недовольства. Идеализировать – это значит переоценивать, возводить на пьедестал, поклоняться, создавать кумира. Действие равновесных сил приведет к «развенчанию мифов». Любовь, созидающая и управляющая миром, отличается от идеализации тем, что она по сути своей бесстрастна. Безусловная любовь – это любовь без права обладания, восхищение без поклонения. Безусловная любовь не создает отношений зависимости между тем, кто любит, и предметом его любви.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_10">Почему со временем все краски жизни тускнеют, и легкая безмятежность сменяется тревожной озабоченностью? Оттого что с возрастом число проблем увеличивается? Нет, потому что, взрослея, человек приобретает склонность выражать негативное отношение. Недовольство – более сильное чувство, чем просто удовлетворение от уюта и спокойствия. Не понимая, что сейчас он все-таки несмотря ни на что счастлив, человек требует от мира еще и еще.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_11">Можно все вернуть обратно. И чувство спокойной безмятежности, и вкус мороженого из детства, и ощущение новизны, и надежды на лучшее, и радости жизни. И сделать это очень просто. Слой мира можно обновить, если взять отношение к действительности под свой осознанный контроль. Каким вы сделаете свое мироощущение, таким предстанет и окружающий мир. С этого момента, что бы ни происходило, возьмите себе за правило держать свое отношение под контролем.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_12">В любом случае, все не так плохо, и, несомненно, могло бы быть гораздо хуже. Оглянитесь вокруг. Ваш мир заботится о вас. Вот эти деревья и цветы он посадил для вас. Вот это солнце, небо, облака – вы не обращаете на них внимания, но представьте: а если бы их не было? и вечером, после трудного рабочего дня, у вас есть возможность отдохнуть и насладиться уютным комфортом, в то время как за окном дует холодный ветер и льет дождь. Мир по-прежнему кормит вас и укладывает в кроватку.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_13">Встречаясь с любыми, даже самыми незначительными обстоятельствами, твердите себе формулу амальгамы – в любом случае, что бы ни происходило – плохое или хорошее. Если встречаетесь с удачей – не забывайте подтверждать себе, что мир действительно заботится. Констатируйте это подтверждение в каждой мелочи. Когда сталкиваетесь с досадным обстоятельством – все равно твердите, что все идет как надо, по принципу координации намерения.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_14">Столкнувшись с проблемой, даже самой незначительной, скажите себе: «я позволяю миру позаботиться обо мне». Это не означает, что нужно вообще ничего не предпринимать и сидеть, сложа руки. Речь о том, чтобы приучить себя к мысли, что все должно складываться благополучно само собой, по определению. Зеркало исправно отразит ваше представление: «так тому и быть, коли вы так считаете».</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_15">В случае неудачи, не обижайтесь, что мир не позаботился, если у вас на этот счет имелись сомнения. Не забывайте, что стоите перед зеркалом – в нем просто в точности отражается ваше мироощущение – ни больше, ни меньше. Не нужно сильно расстраиваться, а тем более бороться с сомнениями – это бесполезно. Оставьте место для ошибок и неудач. Главное – поддерживать основной курс.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_16">Человек не способен сам разобраться со всеми проблемами. Отдайте их миру – у него неизмеримо больше возможностей, чем у вас. Например, вы не сможете с помощью своего намерения избежать всех опасностей, потому что слой вашего мира пересекается с множеством чужих слоев. Вместо того чтобы направлять намерение на свою безопасность, направьте его на формирование мира, который о вас заботится и оберегает вас. Тогда будет работать намерение вашего мира.</entry>
<entry name="Mayatniki_10">Бороться с маятником значит отдавать ему свою энергию. Первым и главнейшим условием успешной борьбы с маятником является отказ от борьбы с ним. Если вас донимают мысли о том, что вам не нравится, оно будет в вашей жизни. Чем активнее вы отбиваетесь от досаждающих вам маятников, тем активнее они будут наседать. Надо спокойно принять маятник как должное, как неизбежное зло, а потом уйти от него. Когда вы это отпустите, оно вас тоже отпустит</entry>
<entry name="Mayatniki_11">Люди, как правило, смутно представляют себе, чего они хотят. Но все точно знают, чего не хотят. Стремясь избавиться от нежеланных вещей или событий, многие поступают так, что получается наоборот. То, что вас пугает, или то, к чему вы питаете неприязнь, обычно владеет вашими мыслями, а следовательно, наполняет слой вашего мира в избытке. Если вы не хотите что-то иметь, просто не думайте об этом, равнодушно проходите мимо, и оно исчезнет из вашей жизни. Выбросить из жизни означает не избегать, а игнорировать.</entry>
<entry name="Mayatniki_12">Чтобы избавиться от того, что вас раздражает, нужно сначала принять (как бы просто «к сведению»), пропустить через себя и помахать на прощание ручкой. Принять - это значит не впустить в себя, а признать право на существование и равнодушно пройти мимо. На выставке может быть представлено много картин, которые вам не понравятся. Однако вам не приходит в голову требовать, чтобы их оттуда убрали.</entry>
<entry name="Mayatniki_13">Лучшая защита от маятника - пустота. Если я пустой, меня не за что зацепить. Я не вступаю в игру маятника, но и не пытаюсь от него защититься. Я просто его игнорирую. Энергия маятника пролетает, не задевая меня, и рассеивается в пространство. Игра маятника меня не волнует, не трогает. По отношению к нему я пустой. Просто скажите себе: «да пес с ним!», - и он уйдет из вашей жизни.</entry>
<entry name="Mayatniki_14">Техника мягкого ухода заключается в том, что на первый выпад маятника вы отвечаете согласием, а затем дипломатично отступаете или ненавязчиво направляете движение в нужную вам сторону. Важно вовремя вспомнить, что это всего лишь маятник стремится вытянуть из вас энергию. Если вы поставите себе цель заиметь привычку помнить, у вас со временем выработается иммунитет на провокации маятников.</entry>
<entry name="Mayatniki_15">Если вы попали в ситуацию, где вам известен стандартный сценарий развития событий, сделайте что-нибудь - не важно что - не укладывающееся в этот сценарий. Маятник будет погашен. Попробуйте реагировать хотя бы на мелкие неприятности «неадекватно». Поиграйте в своеобразную игру с «подменой»: страх - уверенность, уныние - энтузиазм, негодование - равнодушие, раздражение - радость.</entry>
<entry name="Mayatniki_16">Энергия остановленного маятника переходит к вам. Вы становитесь сильнее. Если вы справились с проблемой, вы стали сильнее. В следующий раз это для вас уже не проблема. Нестандартные и гениальные решения приходят именно тогда, когда человек освобождается от маятника и получает свободу мыслить в другом направлении.</entry>
<entry name="Mayatniki_17">Необходимо научиться помнить при каждом досадном обстоятельстве о том, что это маятник пытается вас зацепить. Как только вы вспомнили, вы можете сознательно сделать выбор: отдать энергию маятнику, выплеснув свои отрицательные эмоции, или оставить его ни с чем и тем самым одержать победу. Если вы вспомнили, провалить или погасить маятник уже совсем нетрудно. Мы всегда отдаем энергию маятнику бессознательно.</entry>
<entry name="Mayatniki_18">Сдайте себя в аренду. Действуйте так же, как и обычно в таких случаях, но не как участник игры, а как сторонний наблюдатель. Посмотрите на ситуацию отстраненно. Если вы столкнулись с проблемой или препятствием, поймайте себя на отношении к этой проблеме. Не дайте проблеме испугать вас, захватить, обеспокоить, озадачить. Вспомните для начала, что всегда существует очень простое решение, а вам хотят навязать сложное.</entry>
<entry name="Mayatniki_19">Необходимо заменить привычное отношение к проблеме на прямо противоположное, и она либо сама ликвидируется, либо решится быстро и легко. Встречайте любую проблему не как препятствие, которое нужно преодолеть, а как отрезок пути, который надо пройти. Не оставляйте в себе места проблеме. Будьте по отношению к ней пустым.</entry>
<entry name="Ravnovesie_42">Деньги – это не средство, а сопутствующий атрибут на пути к цели. Не беспокойтесь о них, они придут к вам сами. Не думайте о деньгах – думайте только о том, что хотите получить. Не цель достигается с помощью денег, а деньги приходят на пути к цели.</entry>
<entry name="Ravnovesie_43">Не нужно беспокоиться, когда вы тратите деньги. Тем самым они исполняют свою миссию. Если вы приняли решение их потратить, не жалейте. Стремление копить деньги и как можно меньше тратить ведет к созданию сильного потенциала. В одном месте скапливается и никуда не уходит. В таком случае велика вероятность потерять все. Деньги нужно разумно тратить, чтобы было движение. Там, где нет движения, появляется потенциал. Богатые люди не зря занимаются благотворительностью. Так они снижают избыточный потенциал накопленного богатства.</entry>
<entry name="Ravnovesie_44">Одним из главнейших препятствий на пути к исполнению желания является искусственно созданная важность. Важность возникает там, где чему-то придается избыточное значение. Многие только тем и занимаются, что строят стену на фундаменте важности, а затем пытаются перелезть через нее или пробить головой. Важность представляет собой избыточный потенциал в чистом виде, при устранении которого, равновесные силы формируют проблемы для того, кто этот потенциал создает.</entry>
<entry name="Ravnovesie_45">Внутренняя, или собственная важность, проявляется как переоценка своих достоинств или недостатков. Формула внутренней важности звучит так: «я важная персона» или «я выполняю важную работу». Внешняя важность также искусственно создается человеком, когда он придает избыточное значение объекту или событию внешнего мира. Формула внешней важности: «для меня большое значение имеет то-то» или «для меня очень важно сделать то-то».</entry>
<entry name="Ravnovesie_46">Представьте, что вам необходимо пройти по бревну, лежащему на земле. Нет ничего проще. А теперь вы должны пройти по тому же бревну, перекинутому через крыши двух высотных домов. Это для вас очень важно, и вам не удастся убедить себя в обратном. Единственным способом устранения внешней важности является страховка. В каждом конкретном случае страховка будет своя. Главное, не ставить все на одну чашу весов. Должен быть какой-то противовес, защита, запасной путь.</entry>
<entry name="Ravnovesie_47">Чтобы войти в равновесие с окружающим миром и получить свободу от маятников, необходимо снизить важность. Надо постоянно контролировать, насколько важно вы воспринимаете себя и окружающий мир. Внутренний смотритель не должен спать. Если вы столкнулись с проблемной ситуацией, постарайтесь определить, где вы перегибаете палку, на чем зацикливаетесь, чему придаете избыточное значение. Не преодолевайте препятствия – снижайте важность.</entry>
<entry name="Ravnovesie_48">Снижать важность не означает превращаться в мраморное изваяние. С эмоциями бороться бесполезно и не нужно. Если вы пытаетесь держать себя в руках и внешне соблюдаете спокойствие, в то время как внутри все клокочет, избыточный потенциал еще больше усугубляется. Эмоции порождаются отношением, поэтому изменить следует отношение. Чувства и эмоции – это лишь следствия. Причина только в одном: важность.</entry>
<entry name="Ravnovesie_49">Допустим, у меня кто-то родился, умер, или свадьба, или еще какое-нибудь важное событие. Для меня это важно? Нет. Мне это безразлично? тоже нет. Улавливаете разницу? Просто я не раздуваю из этого проблему и не извожу по этому поводу себя и окружающих. Снижать важность – не означает бороться со своими чувствами и пытаться подавить их. Устранять следует причину – отношение. Необходимо осознать, что важность не принесет с собой ничего, кроме проблем, а затем намеренно эту важность снизить.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_20">Человек, стоя перед зеркалом, устремляет на него все свое внимание, не пытаясь взглянуть на себя изнутри. Вот и получается, что главенствующую роль в цепи обратной связи играет не образ, а отражение. Человек находится во власти зеркала, потому что, словно завороженный, смотрит на свою копию. Ему не приходит в голову, что можно изменить сам оригинал. Именно в силу этой зацикленности внимания на отражении мы получаем то, чего активно не желаем.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_21">Обычно, негативные переживания всецело владеют вниманием человека. Человек вечно таскает с собой то, чего не приемлет. Он озабочен тем, что его не устраивает. Думает о том, чего не хочет, и не хочет того, о чем думает. Вот такой парадокс. Но ведь зеркало не учитывает желание или нежелание человека – оно просто в точности передает содержание образа – не больше, не меньше.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_22">Есть одно «золотое» правило, которое можно включить в учебник для полных идиотов: «если я себе не нравлюсь, то я себе не нравлюсь». Комплекс неполноценности взращивает сам себя. Вслед за низкой самооценкой идет соответствующий приговор, который зеркало претворяет в действительность. «у меня нет особых талантов?» – «да, ты бездарность». «я не достоин лучшей участи?» – «да, тебе не на что больше рассчитывать».</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_23">Можно заметить, что практически все маленькие дети очень симпатичны. Откуда же берется столько взрослых, недовольных своим внешним видом? все оттуда же – из зеркала, которое возвращает обратно все претензии. Вырастают красивыми те, у кого преобладает склонность любоваться собой – вот в чем их секрет. Они руководствуются правилом: «если я себе нравлюсь, то у меня появляется все больше оснований для этого».</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_24">Человек своим негативным отношением сам раскрашивает слой своего мира в черные тона. Любое отношение, в которое вкладывается неистовое чувство души и твердая убежденность разума, отражается в реальности. Причем буквально один к одному, независимо от того, что человек пытается выразить: влечение или неприятие. Зеркало просто констатирует содержание отношения, игнорируя его направленность.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_25">В какой бы глубокой яме вы ни находились, знайте: все можно изменить, причем радикально. И совершенно не важно, что вы понятия не имеете, как это осуществить. Вам не обязательно знать конкретный выход – он сам найдется. Необходимо переключить внимание с отражения на образ. Другими словами, нужно взять под контроль свои мысли. Думать не о том, чего не хочешь и пытаешься избежать, а о том, чего желаешь и стремишься достичь.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_26">Обыденный человеческий разум безуспешно пытается воздействовать на отражение в зеркале, тогда как необходимо изменить сам образ. Образом является направление и характер мыслей человека. Вся беда в том, что люди сначала смотрят в зеркало и только вслед за этим выражают свое отношение к увиденному. Тем самым они, вольно или невольно, изъявляют намерение, что еще больше усугубляет действительность.</entry>
<entry name="Mayatniki_20">Маятники не преследуют никаких целей, поскольку не обладают осознанным намерением и разумом. Нельзя сказать, будто они что-то замышляют. Маятники подобны паразитическим растениям, которые опутали всю планету. Они расползаются повсюду, но ненамеренно, а естественно, как и любые другие паразиты. Все происходит само собой. Маятники - это вторая цивилизация на земле, причем гораздо более могущественная, потому что тихо и незаметно управляет первой.</entry>
<entry name="Mayatniki_21">Вредные привычки индуцируются маятниками. Курение, например, это не столько физиологическая зависимость, сколько ритуал, крючок, за который дергает маятник. Для того чтобы отвязаться, необходимо переключиться на другую программу, на здоровый образ жизни. Точно так же от навязчивой мелодии в голове можно избавиться, переключившись на другую. Не надо бороться с маятником, когда он будет заставлять вас исполнять привычный ритуал. Нужно именно переключиться на другое, сломать старый алгоритм.</entry>
<entry name="Mayatniki_22">Ваша свобода - это независимость от чуждых вам маятников. Но существуют маятники, которые будут полезны именно вам. Это ваши маятники. Маятники не являются для человека абсолютным злом, если он действует осознанно. Человек не может быть от них совершенно свободен. Вопрос лишь в том, как не поддаваться влиянию маятников, а сознательно использовать их в своих интересах.</entry>
<entry name="Ravnovesie_50">Снижение важности не только значительно уменьшит количество проблем в вашей жизни. Отказавшись от внешней и внутренней важности, вы получаете такое сокровище, как свободу выбора. Как же, спросите вы, ведь в соответствии с первым принципом трансерфинга, мы и так имеем свободу выбора? иметь-то имеете, но не можете взять. Не дают равновесные силы и маятники. Из-за важности, вся жизнь проходит в борьбе с равновесными силами. Не остается энергии не только на сам выбор, но и на то, чтобы подумать, а чего же собственно я хочу от жизни.</entry>
<entry name="Ravnovesie_51">Любая важность, как внутренняя, так и внешняя – надумана. Все мы ровным счетом ничего не значим в этом мире. И в то же время, нам доступны все богатства этого мира. Человек не видит причинно-следственной связи между созданной важностью и проблемами, поэтому ему кажется, что мир – это изначально враждебная среда, где не так просто получить желаемое. На самом деле, единственным препятствием на пути к исполнению желания является искусственно созданная важность.</entry>
<entry name="Ravnovesie_52">Понижение внешней важности не имеет ничего общего с пренебрежением и недооценкой. Напротив, пренебрежение есть важность с обратным знаком. К жизни нужно относиться проще. Не пренебрегать, но и не приукрашивать. Понижение внутренней важности не имеет ничего общего со смирением и самоуничижением. Позвольте себе роскошь быть собой. Не превозносите и не принижайте свои достоинства и недостатки. Стремитесь к внутреннему покою: вы не важны и не ничтожны.</entry>
<entry name="Ravnovesie_53">Если ваше положение очень сильно зависит от какого-то события, найдите страховку, запасной вариант. В каждом конкретном случае страховка будет своя. Просто задайте себе вопрос, что может служить в данном случае в качестве страховки. Помните, что бороться с равновесными силами бесполезно. Страх или волнение подавить нельзя. Можно только снизить важность. Снизить важность может только страховка или запасной вариант. Никогда не ставьте все на одну карту, какой бы верной она ни была.</entry>
<entry name="Ravnovesie_54">Единственная вещь, которая не создает избыточный потенциал – это чувство юмора, способность посмеяться над собой и беззлобно, чтобы не обидеть, над другими. Уже одно это не позволит вам превратиться в бесчувственного манекена. Юмор – это само отрицание важности, карикатура на важность.</entry>
<entry name="Ravnovesie_55">При решении проблем необходимо соблюдать одно золотое правило. Прежде чем браться за решение проблемы, необходимо снизить ее важность. Тогда равновесные силы не будут мешать, и проблема решится легко и просто.</entry>
<entry name="Ravnovesie_56">Для того чтобы снизить важность, необходимо для начала вспомнить и отдать себе отчет, что проблемная ситуация возникла вследствие важности. Остановитесь, отряхнитесь от наваждения и вспомните, что такое важность. Потом намеренно измените свое отношение к предмету важности. Это уже нетрудно. Ведь вам известно, что важность только мешает. Главная трудность состоит в том, чтобы вовремя вспомнить, что вы барахтаетесь во внутренней или внешней важности. Для этой цели требуется ваш смотритель – внутренний наблюдатель, который постоянно следит за вашей важностью.</entry>
<entry name="Ravnovesie_57">Ловите себя на важности всякий раз, как готовитесь к какому-то событию. Лучший рецепт: спонтанность, импровизация, легкое отношение. Подготовка должна быть только в качестве страховки. Ни в коем случае нельзя «готовиться серьезно и тщательно» – это усиливает важность. Бездеятельное переживание еще больше нагнетает важность. Потенциал важности рассеивается действием.</entry>
<entry name="Ravnovesie_58">Не думайте – действуйте. Если не можете действовать – не думайте. Переключите внимание на другой объект, отпустите ситуацию.</entry>
<entry name="Ravnovesie_59">Если вы будете зацикливаться на принципе равновесия, пытаться следовать ему фанатично, то тем самым вы нарушите сам принцип. Если сороконожке во всех деталях растолковать, как нужно ходить, она придет в полное замешательство и не сможет сдвинуться с места. Во всем нужна мера. Позвольте себе иногда немного нарушать равновесие, ничего страшного не произойдет. Главное, чтобы стрелка важности при этом не зашкаливала.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_11">Если раньше вы отдавали энергию маятникам – например алкогольному, табачному, – то теперь эта энергия в вашем распоряжении. Раньше вы расходовали энергию на озабоченность и беспокойство. Теперь эта энергия трансформировалась в решимость действовать. Раньше вы тратили энергию на колебания и сомнения, мучились вопросами о том, правильно ли поступаете. Теперь вы сами определяете, что для вас является правильным, а что нет.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_12">Раньше энергия уходила на переживания и обязанности, связанные с чувством вины. Теперь эта энергия свободна. Раньше вас мучила необходимость подтверждать свою значимость. Теперь вы позволяете себе жить в соответствии со своим кредо и вам легко. Все прежние расходы превратились в доходы – в энергию намерения, с помощью которой вы можете формировать свою реальность.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_13">Представьте себе, что из самого центра вашего тела выходят две горизонтальные противоположные стрелки: одна направлена вперед, другая назад. Стрелки выходят из вашего тела и выступают сантиметров на двадцать-тридцать или больше. Теперь мысленно поверните стрелки одновременно – переднюю вверх, а заднюю вниз так, чтобы они встали вертикально вдоль позвоночника. Вы сразу почувствуете, как энергетические потоки заметно оживились, а в теле появилось расслабление и легкость.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_14">Попробуйте поворачивать ключ много раз в течение дня, особенно когда вы чем-то озабочены. Вы сразу заметите, что ключ сбрасывает зажимы. Мы все постоянно находимся под гнетом больших или малых проблем. Гнет автоматически отражается на мышцах. Вот вы идете и размышляете о чем-то гнетущем, беспокоящем, неприятном. В этот момент вспомните про ключ и поверните его. Вы убедитесь, что какие-то мышцы были напряжены, а теперь они расслабились, и вы почувствовали облегчение.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_16">Высокий уровень энергетики приводит человека в состояние, которое именуется вдохновением. В таком состоянии вы способны генерировать идеи, находить гениальные решения, создавать шедевры. Скептицизм и апатия свидетельствуют о низком уровне энергетики. При энергетическом дефиците вы всегда будете смотреть на мир с пессимизмом, что непременно отразится в реальности. Когда же у вас высокий жизненный тонус, вы транслируете в зеркало мира сильный образ преуспевающего человека, и тогда удача сама идет к вам навстречу.</entry>
<entry name="Privratnik_vechnosti_18">Выполняя упражнения бесцельно, вы напрасно тратите время и силы. Когда внимание сосредоточено не на цели, а на усилии, тогда просто расходуется физиологическая энергия, и только. Ведь усилие – это путь к цели – средство ее достижения. Так вы будете находиться все время в пути, поскольку зеркало отражает лишь то, что содержится в образе. Если намерение никуда не направлено, вы ничего и не получите.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_30">Будьте готовы к тому, что некоторое время в слое вашего мира не будет наблюдаться никаких изменений. Или, напротив, как назло, полезут всякие неприятности. Это все временные неудобства, связанные с «переездом» на новый уровень отношений с реальностью. Нужно гнуть свою линию, несмотря ни на что. Спокойно держать паузу, в течение которой ничего не происходит. Если вы будете твердо стоять на своем, в зеркале сформируется ваша реальность.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_31">Мироощущение должно быть таким, будто вы уже имеете то, что хотите, или вот-вот собираетесь получить. Возьмите себе новое правило – не смотреть, а подглядывать в зеркало мира. Хорошее выискивать, а плохое игнорировать – все пропускать через этот фильтр. Сосредоточьте внимание на том, что хотите получить. С этого момента вы только и делаете, что ищете и находите все новые подтверждения положительных изменений: с каждым днем все лучше и лучше.</entry>
<entry name="Zerkalnyj_mir_32">Взяв под контроль свои чувства, которые привязывают вас к отражению, вы получаете свободу от зеркала. Не следует только подавлять эмоции, они – лишь следствие отношения. Нужно изменить само отношение – свой способ реагирования и восприятия действительности. Получив свободу, вы обретаете способность формировать нужное вам отражение. Другими словами, управляя ходом своих мыслей, вы управляете реальностью. В противном случае реальность управляет вами.</entry>
</entries>
